var preguntas = new Array
(
{"id":"1","p":"\u00bfQu\u00e9 es lo m\u00e1s importante para evitar chocar al veh\u00edculo que va adelante?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Asegurarse de que sus frenos sean eficientes.",0],["Conducir a una velocidad constante.",0],["Tener neum\u00e1ticos en muy buen estado.",0],["Mantener una adecuada distancia de separaci\u00f3n entre veh\u00edculos.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"2","p":"Usted desea estacionar en bajada en una calle con pendiente pronunciada. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Estacionar detr\u00e1s de otro auto.",0],["Estacionar con dos ruedas sobre la acera.",0],["Dejar el volante girado hacia la acera.",1],["Dejar puesto el freno de mano.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"3","p":"De las siguientes afirmaciones, \u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les es(son) verdadera(s)?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["El factor humano es el principal causante de que surjan situaciones de riesgo en el tr\u00e1nsito.",1],["La falta de atenci\u00f3n a las condiciones del tr\u00e1nsito es una de las principales causa de accidentes.",1],["Un conductor que va con mucha prisa tiende a subestimar los riesgos.",1],["Discutir con alguien o estar pendiente de la m\u00fasica de la radio, aumenta las posibilidades de pasar por alto circunstancias importantes en el tr\u00e1nsito.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"4","p":"\u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer usted si est\u00e1 tomando un remedio para la tos y no est\u00e1 seguro si \u00e9ste puede afectar su conducci\u00f3n?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["No conducir tan pronto haya ingerido el remedio, sino que esperar un rato.",0],["Conducir siempre que se sienta bien.",0],["Preguntar a su doctor.",1],["Solicitar consejo a un amigo o pariente.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"5","p":"Usted est\u00e1 tomando unos remedios que probablemente afectar\u00e1n su conducci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Limitar su conducci\u00f3n s\u00f3lo a viajes esenciales.",0],["Conducir solamente acompa\u00f1ado por alguien que posea una licencia de conducir.",0],["Conducir s\u00f3lo distancias cortas.",0],["Solicitar consejo m\u00e9dico antes de conducir.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"6","p":"Su doctor le ha recetado un tratamiento. \u00bfPor qu\u00e9 usted debe consultarle si puede conducir o no?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Porque algunas medicinas pueden hacer que sus reacciones sean m\u00e1s lentas.",1],["Porque las drogas influyen en su conducci\u00f3n al hacer m\u00e1s r\u00e1pidas sus reacciones.",0],["Porque en caso de accidente no estar\u00eda cubierto por el Seguro Obligatorio.",0],["Porque las medicinas que est\u00e1 tomando pueden afectar su visi\u00f3n.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"2"},
{"id":"7","p":"Si usted ha ingerido alcohol, \u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les son los efectos m\u00e1s probables? ",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Su capacidad de coordinaci\u00f3n se reducir\u00e1.",1],["Su autoconfianza se incrementar\u00e1.",1],["Presentar\u00e1 ceguera al color.",0],["Su juicio empeorar\u00e1.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"2"},
{"id":"8","p":"\u00bfC\u00f3mo afecta el consumo de alcohol a su conducci\u00f3n?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Acelera sus reacciones.",0],["Aumenta su lucidez.",0],["Mejora su coordinaci\u00f3n.",0],["Reduce su concentraci\u00f3n.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"2"},
{"id":"9","p":"\u00bfQu\u00e9 consejo dar\u00eda usted a un conductor que ha ingerido bebidas alcoh\u00f3licas en una fiesta?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Que se vuelva a casa en taxi.",1],["Que tome una taza de caf\u00e9 cargado y luego conduzca a casa.",0],["Que se vuelva a casa conduciendo lenta y muy cuidadosamente.",0],["Que espere un rato antes de irse conduciendo a casa.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"2"},
{"id":"10","p":"Usted est\u00e1 a punto de volver a casa conduciendo, pero no puede encontrar los anteojos que necesita usar para conducir. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Conducir a casa lentamente por calles tranquilas.",0],["Encontrar una forma de llegar a casa sin manejar.",1],["Pedir prestados los anteojos a un amigo para volver conduciendo a casa.",0],["Manejar hasta su casa de noche para que las luces lo ayuden.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"11","p":"Usted est\u00e1 a punto de conducir, pero se siente enfermo. Usted deber\u00eda...",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Tomar una medicina antes de conducir.",0],["Acortar el viaje si puede.",0],["No manejar.",1],["Prometerse a s\u00ed mismo que se va a acostar tan pronto haya llegado a casa.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"12","p":"Usted comienza a sentir cansancio en un viaje. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Detenerse y comer una gran comida.",0],["Detenerse inmediatamente y respirar profundo.",0],["Terminar el viaje y despu\u00e9s dormir.",0],["Detenerse y dormir una peque\u00f1a siesta o detenerse y tomar un poco de caf\u00e9.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"13","p":"En relaci\u00f3n con los cruces ferroviarios a nivel, \u00bfcu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones es (son) verdadera(s)?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Extra\u00f1amente, est\u00e1 permitido estacionar a 10 m de un cruce ferroviario a nivel.",0],["Si ya ha ingresado a un cruce ferroviario y siente que se aproxima un tren a lo lejos, lo mejor es continuar.",1],["Si va con la radio de su veh\u00edculo encendida, es conveniente apagarla cuando se aproxima a un cruce ferroviario.",1],["Nada impide que pueda efectuar un adelantamiento en un cruce ferroviario, si no siente tren alguno en las proximidades.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"14","p":"Usted conduce por una v\u00eda r\u00e1pida en muy buenas condiciones. Por seguridad, \u00bfqu\u00e9 distancia deber\u00eda mantener usted respecto del veh\u00edculo que va delante de usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Un espacio equivalente al que usted recorre en 3 segundos.",1],["Un espacio igual al largo de un auto.",0],["3 metros.",0],["Un espacio igual al largo de 3 autos.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"15","p":"Usted conduce a 90 Km. \/h. En condiciones normales, \u00bfcu\u00e1l es la distancia m\u00ednima de seguridad que usted deber\u00eda mantener respecto del veh\u00edculo que va adelante?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Unos 75 metros.",1],["Unos 15 metros.",0],["Unos 20 metros.",0],["Unos 100 metros.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"16","p":"Usted pretende doblar hacia la izquierda en un cruce, pero hay veh\u00edculos estacionados que le obstruyen la visual. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Avanzar r\u00e1pidamente, pero estando preparado para detenerse.",0],["Tocar la bocina y avanzar lentamente.",0],["Detenerse, luego avanzar lentamente hasta que tenga una visual plena.",1],["Tocar la bocina y avanzar r\u00e1pidamente.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"17","p":"Usted va conduciendo al lado de una fila de autos estacionados. De pronto ve una pelota rebotando en la calzada un poco m\u00e1s adelante. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer usted? ",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Continuar a la misma velocidad, tocando la bocina.",0],["Continuar a la misma velocidad, pero encendiendo y apagando sus luces delanteras.",0],["Detenerse y se\u00f1alar con la mano para que los ni\u00f1os crucen a recoger la pelota.",0],["Disminuir la velocidad y estar preparado para detenerse si aparece un ni\u00f1o.",1]],
"ia":"cuesimg/upl20141106054515.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141125100134.gif",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"18","p":"\u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer el conductor del auto indicado con la flecha?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Hacer se\u00f1as con la mano a los peatones que est\u00e1n esperando poder cruzar.",0],["Pasar r\u00e1pidamente por detr\u00e1s del peat\u00f3n que va cruzando la calzada.",0],["Esperar que pasen los peatones que van por la calzada.",1],["Decirle al peat\u00f3n que no deber\u00eda haber cruzado.",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141130094725.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141130094725.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"19","p":"\u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer el conductor del auto se\u00f1alado con la flecha?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Retrocer para salir del cruce.",0],["Esperar en el mismo lugar hasta tener luz verde.",0],["Esperar hasta tener luz roja.",0],["Continuar con precauci\u00f3n.",1]],
"ia":"cuesimg/109.jpg",
"ib":"cuesimg/109.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"20","p":"\u00bfQu\u00e9 significa la se\u00f1al que est\u00e1 efectuando el cami\u00f3n?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["El cami\u00f3n va a disminuir la velocidad y va a detenerse.",0],["El conductor del cami\u00f3n le est\u00e1 indicando a usted que lo puede adelantar.",0],["El cami\u00f3n va a virar a la derecha.",1],["El conductor del cami\u00f3n ha olvidado apagar sus luces indicadoras de viraje.",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141106054631.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141125095807.gif",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"21","p":"\u00bfQu\u00e9 debe hacer usted cuando va en una fila de autos?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Debe concentrarse s\u00f3lo en el veh\u00edculo que va inmediatamente delante suyo.",0],["Debe mantener un espacio suficiente respecto del veh\u00edculo que va delante suyo, de modo de posibilitar que otro veh\u00edculo lo adelante a usted e ingrese a dicho espacio.",1],["Debe mirar a buena distancia hacia adelante, eventualmente a trav\u00e9s de los cristales de los otros veh\u00edculos, a fin de poder moderar la velocidad a tiempo si alguien frena.",1],["Debe mantenerse atento a los veh\u00edculos que van tanto delante como detr\u00e1s suyo.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"22","p":"Mientras va conduciendo su veh\u00edculo lo llaman a su tel\u00e9fono celular, Si el uso de \u00e9ste no es por medio de un sistema de 'manos libres' \u00bfQu\u00e9 hace usted para responder la llamada?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Reduce su velocidad.",0],["Espera hasta encontrar un lugar seguro donde detenerse.",1],["Conduce con una mano en el volante.",0],["Es especialmente cauteloso en las intersecciones.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"23","p":"En un camino muy transitado usted desea adelantar a un cami\u00f3n con remolque que va lentamente delante suyo, \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Mantenerse bien atr\u00e1s del cami\u00f3n hasta que pueda ver que tiene espacio suficiente como para adelantarlo.",1],["Esperar atr\u00e1s del cami\u00f3n hasta que su conductor le indique que puede adelantarlo.",0],["Encender y apagar sus luces para que quienes vienen en contra le faciliten el adelantamiento.",0],["Seguir muy de cerca al cami\u00f3n desplaz\u00e1ndose permanentemente hacia el centro de la calzada para poder ver hacia adelante.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"24","p":"Las fotograf\u00edas muestran una secuencia cronol\u00f3gica de im\u00e1genes. \u00bfCu\u00e1les son las 2 principales causas por las que surge esta situaci\u00f3n de peligro?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Por adelantar en un lugar prohibido.",1],["Por mala visibilidad.",0],["Porque el veh\u00edculo adelantado no anda lo suficientemente a la derecha.",0],["Porque el conductor del auto que llega a la carretera por la izquierda ingresa a \u00e9sta cuando no debi\u00f3 haberlo hecho.",1]],
"ia":"cuesimg/123.jpg",
"ib":"cuesimg/123.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"25","p":"Usted llega a una intersecci\u00f3n regulada por sem\u00e1foro que se encuentra en rojo y, al mismo tiempo, un Carabinero le indica que avance, \u00bfQu\u00e9 debe hacer usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Detenerse, porque la luz roja se lo est\u00e1 indicando.",0],["Avanzar, porque las instrucciones de un Carabinero prevalecen sobre las se\u00f1ales del tr\u00e1nsito.",1],["Avanzar, s\u00f3lo si detr\u00e1s suyo no vienen otros veh\u00edculos.",0],["Avanzar, s\u00f3lo si est\u00e1 seguro que la luz roja est\u00e1 pr\u00f3xima a cambiar.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"26","p":"\u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n puede usted hacer uso de la bocina de su veh\u00edculo?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Cuando cede a otro el derecho a v\u00eda.",0],["Cuando saluda a otros usuarios de la v\u00eda.",0],["Cuando trata de prevenir a otros acerca de un peligro y evitar un accidente",1],["Cuando desea manifestar su disgusto.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"27","p":"\u00bfCu\u00e1ndo puede usted hacer sonar la bocina de su auto?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Para llamar la atenci\u00f3n de un amigo.",0],["Para que le cedan el paso.",0],["Para apurar a un conductor que va m\u00e1s lento.",0],["Para prevenir la ocurrencia de un accidente.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"28","p":"Usted se va acercando a un cruce semaforizado. \u00bfCu\u00e1ndo no debe usted ingresar al cruce aunque el sem\u00e1foro est\u00e9 en verde?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Cuando hay peatones esperando para cruzar.",0],["Cuando pasado el cruce su pista no est\u00e9 lo suficientemente despejada.",1],["Cuando usted cree que la luz est\u00e1 pr\u00f3xima a cambiar.",0],["Cuando usted va a virar a la derecha.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"29","p":"Fuera de la ciudad, usted va por una carretera de doble calzada con dos pistas por sentido. La velocidad m\u00e1xima permitida es de 100 Km. \/h. Si usted va a 90 Km. \/h y no van veh\u00edculos delante suyo, \u00bfPor cu\u00e1l pista circula usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Por la pista de la izquierda.",0],["Por la pista de la derecha.",1],["Por cualquiera de las dos pistas.",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"30","p":"En una carretera de doble calzada con dos pistas por sentido, \u00bfEn cu\u00e1les 2 de las siguientes situaciones usted usar\u00eda la pista izquierda?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Cuando va a virar a la izquierda.",1],["Al pasar a otro veh\u00edculo que va m\u00e1s lento.",1],["Al circular normalmente.",0],["Al conducir a una velocidad muy baja.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"31","p":"\u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n retrocede usted con su veh\u00edculo en un cruce?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Si no hay nadie detr\u00e1s suyo.",0],["En ning\u00fan momento.",0],["S\u00f3lo si ha quedado detenido sobre el paso de peatones.",0],["S\u00f3lo si recibe indicaci\u00f3n expresa de un Carabinero.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"32","p":"Usted se aproxima a un cruce de calles no se\u00f1alizado. Por la otra calle tambi\u00e9n se aproxima un veh\u00edculo que pretende pasar el cruce. \u00bfQui\u00e9n tiene la prioridad para pasar?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["El veh\u00edculo m\u00e1s grande.",0],["El veh\u00edculo que vaya a mayor velocidad.",0],["El otro veh\u00edculo, siempre que \u00e9l se venga acercando al cruce por el lado derecho suyo.",1],["El otro veh\u00edculo, siempre que \u00e9l se venga acercando al cruce por el lado izquierdo suyo.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"33","p":"Cuando dos veh\u00edculos van a cruzarse en una intersecci\u00f3n en la que no hay se\u00f1alizaci\u00f3n alguna, \u00bfQui\u00e9n debe ceder el paso?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["El veh\u00edculo m\u00e1s peque\u00f1o.",0],["El veh\u00edculo que va por la calle de pistas m\u00e1s angostas.",0],["El que se acerca al cruce por la derecha del otro.",0],["El que se acerca al cruce por la izquierda del otro.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"34","p":"Usted est\u00e1 en una calle de un solo sentido de tr\u00e1nsito y desea virar a la izquierda. \u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones es (son) correcta(s)?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Usted est\u00e1 bien situado para virar a la izquierda.",1],["Si despu\u00e9s volver\u00e1 a virar a la izquierda en el siguiente cruce, lo mejor es que se mantenga en la pista izquierda de la calle hacia la cual est\u00e1 virando siempre que tambi\u00e9n sea en un sentido de tr\u00e1nsito. ",1],["Usted nunca puede saber si la calle hacia la cual vira tiene un solo sentido de tr\u00e1nsito o dos. Por eso, siempre debe tomar la pista derecha de la calle hacia la cual vira.",0],["No es necesario que usted se\u00f1alice que va a virar.",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141223094355.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141223094355.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"35","p":"\u00bfEn cu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes situaciones puede usted virar a la izquierda sin que siempre deba detenerse antes?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["A",1],["B",1],["C",0],["D",1]],
"ia":"cuesimg/139.jpg",
"ib":"cuesimg/139.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"36","p":"\u00bfFrente a cu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes se\u00f1ales e indicaciones del sem\u00e1foro debe usted detenerse siempre?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["A",0],["B",0],["C",0],["D",1]],
"ia":"cuesimg/upl20141106054421.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141125100234.gif",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"37","p":"Usted va por una calle de doble sentido de tr\u00e1nsito. Para virar a la izquierda, \u00bfD\u00f3nde deber\u00eda ubicarse?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Lo m\u00e1s a la derecha posible.",0],["Justo a la izquierda de la l\u00ednea de centro de calzada.",0],["Justo a la derecha de la l\u00ednea de centro de calzada.",1],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"38","p":"\u00bfC\u00f3mo se\u00f1aliza usted con el brazo cuando va a virar hacia la derecha?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["A",0],["B",1],["C",0],["",0]],
"ia":"cuesimg/143.jpg",
"ib":"cuesimg/143.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"39","p":"\u00bfCu\u00e1l figura le indica que el conductor va a virar a la izquierda?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["A",0],["B",0],["C",1],["",0]],
"ia":"cuesimg/144.jpg",
"ib":"cuesimg/144.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"40","p":"Usted desea adelantar. \u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones es (son) verdadera(s)?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["El cami\u00f3n tiene la obligaci\u00f3n de correrse hacia la berma para dejarle a usted m\u00e1s espacio.",0],["El auto que viene en sentido contrario tiene la obligaci\u00f3n de correrse a la berma para aumentar la seguridad.",0],["El cami\u00f3n est\u00e1 obligado a reducir la velocidad.",0],["Usted tiene la obligaci\u00f3n de esperar a que la pista del sentido contrario est\u00e9 libre de veh\u00edculos para luego adelantar.",1]],
"ia":"cuesimg/148.jpg",
"ib":"cuesimg/148.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"41","p":"Usted va conduciendo de d\u00eda por una zona rural. La calzada tiene pavimento en buen estado y tr\u00e1nsito bidireccional. A menos que alguna se\u00f1al le indique otra cosa, usted no debe exceder los:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["50 km\/hr",0],["90 km\/hr",0],["100 km\/hr",1],["120 km\/hr",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"42","p":"Usted va conduciendo en la ciudad por una calle con 2 pistas en sentido \u00fanico de tr\u00e1nsito. A menos que alguna se\u00f1al le indique otra cosa, usted no debe exceder los:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["30 km\/hr",0],["50 km\/hr",0],["60 km\/hr",1],["80 km\/hr",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"43","p":"Como norma general, antes de tomar una curva cerrada, usted debe:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Acelerar para salir cuanto antes de ella.",0],["Acelerar para luego reducir la velocidad mientras vaya saliendo de ella.",0],["Disminuir la velocidad, pero s\u00f3lo si la calzada est\u00e1 mojada.",0],["Disminuir la velocidad, para luego acelerar gradualmente mientras la va recorriendo.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"44","p":"\u00bfEn cu\u00e1l o cu\u00e1les situaciones el veh\u00edculo est\u00e1 mal estacionado?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["A",1],["B",1],["C",0],["D",0]],
"ia":"cuesimg/156.jpg",
"ib":"cuesimg/156.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"45","p":"\u00bfEn cu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes situaciones el conductor se ha detenido correctamente para recoger un pasajero?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["A",0],["B",1],["C",0],["D",1]],
"ia":"cuesimg/157.jpg",
"ib":"cuesimg/157.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"46","p":"Por una emergencia usted requiere estacionar de noche en una carretera sin alumbrado y con buenas bermas. \u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones es (son) verdadera(s)?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Usted debe estacionar al costado izquierdo enfrentando la circulaci\u00f3n.",0],["Mientras el veh\u00edculo est\u00e9 estacionado usted debe mantener encendidas sus luces de estacionamiento.",1],["Usted debe estacionar al costado derecho y de modo que todo el veh\u00edculo quede sobre la berma.",1],["No est\u00e1 permitido estacionar en la berma.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"47","p":"\u00bfEn cu\u00e1l o cu\u00e1les de estos lugares podr\u00eda el estacionamiento de su veh\u00edculo causar da\u00f1o u obstrucci\u00f3n a otros usuarios de la v\u00eda?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Frente a una entrada de autos de una propiedad.",1],["En o al llegar a una parada de locomoci\u00f3n colectiva.",1],["En un paso de peatones.",1],["En un espacio delimitado para estacionar.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"48","p":"\u00bfEn qu\u00e9 circunstancia usted se detendr\u00eda justo sobre un cruce peatonal existente a mitad de cuadra?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["En ning\u00fan momento.",0],["Cuando no hay peatones esperando para cruzar.",0],["Durante la noche.",0],["Cuando ello sea necesario para evitar un accidente.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"49","p":"Como regla general, \u00bfEn cu\u00e1l o cu\u00e1les de los siguientes lugares usted no debe estacionar?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["En una parada de buses.",1],["En una curva del camino.",1],["Al lado de un bandej\u00f3n central.",1],["Frente a una entrada de autos de una casa particular.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"50","p":"\u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones es (son) correcta(s) trat\u00e1ndose de una v\u00eda urbana sin se\u00f1ales de tr\u00e1nsito que proh\u00edban o autoricen el estacionamiento o la detenci\u00f3n?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"1",
"a":[["Usted puede detenerse en doble fila s\u00f3lo por el tiempo necesario para que bajen pasajeros de su auto.",0],["Usted puede detenerse al costado de un bandej\u00f3n central para permitir la subida de pasajeros a su veh\u00edculo.",0],["Al estacionar, usted debe hacerlo al costado derecho y preocup\u00e1ndose de dejar una distancia de a lo menos 10 m entre su veh\u00edculo y la esquina.",1],["Usted puede estacionar al costado derecho y a 5 m de la esquina si el cruce se encuentra semaforizado.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"51","p":"Usted va a dejar su veh\u00edculo estacionado. \u00bfEn qu\u00e9 caso puede dejarlo con el motor funcionando?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["En ning\u00fan caso.",1],["Si va a estar estacionado menos de 5 minutos.",0],["Si la bater\u00eda est\u00e1 descargada.",0],["Si en el veh\u00edculo va a permanecer una persona.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"52","p":"En una v\u00eda urbana de sentido \u00fanico de tr\u00e1nsito, sin se\u00f1alizaci\u00f3n que permita o proh\u00edba el estacionamiento, \u00bfA qu\u00e9 lado puede estacionar?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["A ambos lados.",0],["En ninguno, porque no hay se\u00f1ales que lo permitan.",0],["S\u00f3lo al lado derecho seg\u00fan el sentido del tr\u00e1nsito.",1],["S\u00f3lo al lado izquierdo seg\u00fan el sentido del tr\u00e1nsito.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"53","p":"\u00bfEn cu\u00e1les 3 de las siguientes ocasiones debe usted detener siempre su veh\u00edculo?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Al verse involucrado en un accidente.",1],["Al enfrentar una se\u00f1al CEDA EL PASO.",0],["Al enfrentar una luz roja de un sem\u00e1foro.",1],["Cuando un Carabinero se lo solicita.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"54","p":"\u00bfA cu\u00e1ntos metros de una esquina es lo m\u00e1s cerca que usted puede estacionar?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["5 metros.",0],["10 metros.",1],["12 metros.",0],["15 metros.",0]],
"ia":"cuesimg/166.jpg",
"ib":"cuesimg/166.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"55","p":"Como regla general, \u00bfEn cu\u00e1l o cu\u00e1les de los siguientes lugares nunca debe estacionar?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["En un paso de peatones.",1],["En un puente.",1],["A menos de 10 metros de una esquina.",1],["En o al llegar a una parada de locomoci\u00f3n colectiva.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"56","p":"De noche, en una zona rural, por emergencia usted estaciona su veh\u00edculo al costado de la v\u00eda. \u00bfEn qu\u00e9 circunstancia debe usted encender sus luces de estacionamiento?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Cuando la berma no es suficientemente ancha y parte del veh\u00edculo queda sobre la calzada.",0],["Cuando el centro de la calzada est\u00e1 demarcado con l\u00ednea blanca continua.",0],["Cuando el camino es de tierra.",0],["Siempre.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"57","p":"\u00bfQu\u00e9 hace usted ante esta situaci\u00f3n?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Contin\u00faa a la misma velocidad.",0],["Toca la bocina.",0],["Pasa el paso de peatones lo m\u00e1s r\u00e1pido posible.",0],["Se detiene.",1]],
"ia":"cuesimg/169.jpg",
"ib":"cuesimg/169.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"58","p":"Usted conduce un veh\u00edculo de marcha lenta por un camino angosto y sinuoso. En estas circunstancias, usted deber\u00eda:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Circular cerca del centro de la calzada para evitar que otros lo adelanten peligrosamente.",0],["Correrse hacia la derecha cuando pueda hacerlo en forma segura, para permitir que otros lo adelanten.",1],["Hacer indicaciones con la mano a los otros conductores cuando usted crea que podr\u00e1n adelantarlo r\u00e1pidamente.",0],["Se\u00f1alizar con su intermitente derecho cuando adelantar no sea peligroso para los otros.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"59","p":"En un cruce hay peatones atravesando la calle hacia la cual usted est\u00e1 virando. \u00bfQu\u00e9 debe hacer usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Hacerles se\u00f1as con la mano para que contin\u00faen.",0],["Tocar la bocina para hacerles notar que usted est\u00e1 ah\u00ed.",0],["Esperar que crucen.",1],["Encender sus luces de advertencia de peligro.",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141129031542.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141129031542.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"60","p":"Usted es el conductor del veh\u00edculo blanco, al peat\u00f3n de atr\u00e1s le cambi\u00f3 el sem\u00e1foro a luz a roja en la mitad del trayecto, \u00bfQu\u00e9 hace usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Parte antes que el peat\u00f3n este al frente de su veh\u00edculo",0],["Le toca la bocina para que se apure",0],["Espera hasta que el peat\u00f3n cruce.",1],["Le advierte el peligro de la situaci\u00f3n",0]],
"ia":"cuesimg/191.jpg",
"ib":"cuesimg/191.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"61","p":"Al estacionar su veh\u00edculo en un lugar en el que no hay se\u00f1ales que lo permitan ni que lo proh\u00edban, usted no debe:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Dejar el freno de mano puesto.",0],["Detener el motor.",0],["Obstaculizar el tr\u00e1nsito a otros usuarios de la v\u00eda.",1],["Estacionar al costado derecho de la calzada.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"62","p":"\u00bfDe qu\u00e9 le advierte esta se\u00f1al?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["De la posible presencia de escolares.",1],["De la proximidad de un cruce de peatones.",0],["De la posible presencia de ni\u00f1os jugando.",0],["De la proximidad de un parque o plaza.",0]],
"ia":"cuesimg/205.jpg",
"ib":"cuesimg/205.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"63","p":"Cuando es de noche, al adelantar usted deber\u00eda:",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Tener mucho cuidado porque nuestra capacidad visual se ve reducida.",1],["Mantener en todo momento sus luces altas.",0],["Tocar 2 veces la bocina antes de desplazarse hacia la pista izquierda.",0],["Estar muy atento a las curvas que pueda tener el camino.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"64","p":"\u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones son correctas en cuanto a la conducci\u00f3n durante la noche?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["En carretera, con luces bajas es posible ver las marcas en el pavimento a 200 m y m\u00e1s.",0],["Nuestra limitada capacidad para ver de noche aumenta los riesgos de accidentes.",1],["Nuestra capacidad de apreciar distancias en la noche se ve disminuida.",1],["El color de las ropas de un peat\u00f3n influye en que \u00e9ste pueda ser m\u00e1s o menos visible para los conductor.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"65","p":"\u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones es (son) correcta(s) en cuanto a la conducci\u00f3n nocturna en un camino rural?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Al cruzarse con otro veh\u00edculo siempre hay que poner luces bajas para no encandilar a su conductor.",1],["Al acercarse por atr\u00e1s a otro veh\u00edculo hay que poner luces bajas.",1],["Al cruzarse con un ciclista no es necesario poner luces bajas.",0],["Si el camino es ancho no es necesario poner luces bajas al cruzarse con otro veh\u00edculo.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"66","p":"Al conducir con neblina a la luz del d\u00eda, \u00bfQu\u00e9 luces enciende usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Las luces delanteras bajas.",1],["Las luces de estacionamiento.",0],["Las luces delanteras altas.",0],["Las luces de advertencia de peligro.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"67","p":"Al ir de noche por una carretera usted debe mantener sus focos delanteros encendidos, a menos que:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Su veh\u00edculo est\u00e9 en pana en la berma.",1],["Vayan veh\u00edculos muy cerca delante suyo.",0],["Circule a menos de 50 km\/hr.",0],["La carretera est\u00e9 iluminada.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"68","p":"Usted va conduciendo de noche por una carretera cerca de otros veh\u00edculos que van delante suyo. \u00bfQu\u00e9 luces deber\u00eda mantener encendidas?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Las neblineras delanteras.",0],["Las luces altas.",0],["Las luces bajas.",1],["Las luces de estacionamiento.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"69","p":"Su veh\u00edculo ha quedado en pana en medio de una autopista. \u00bfQu\u00e9 es lo primero que usted deber\u00eda hacer?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Intentar detener a los autos que pasan para solicitar ayuda.",0],["Intentar reparar su veh\u00edculo r\u00e1pidamente.",0],["Encender sus luces de advertencia de peligro.",1],["Instalar un tri\u00e1ngulo reflectante para advertir a los dem\u00e1s usuarios.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"70","p":"En una calle de una pista por sentido de tr\u00e1nsito usted se encuentra con que su pista est\u00e1 obstruida. \u00bfQu\u00e9 hace usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Contin\u00faa, porque usted tiene el derecho a v\u00eda.",0],["Hace se\u00f1as con la mano a quienes vienen en contra para que le den la pasada.",0],["Cede el paso al tr\u00e1nsito que viene en sentido contrario.",1],["Acelera para poder pasar primero.",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141106054128.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141125100408.gif",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"71","p":"Marque la o las alternativas que coinciden con el nombre oficial de alguna de las  seis se\u00f1ales que muestra la imagen.",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Curva y contracurva a la derecha.",1],["Camino sinuoso.",0],["Mantenga su derecha.",1],["No adelantar.",1]],
"ia":"cuesimg/242.jpg",
"ib":"cuesimg/242.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"72","p":"Usted circula por una carretera con tres pistas por sentido separadas al centro por tachas. Si a su izquierda las tachas son rojas y a su derecha blancas, \u00bfPor cu\u00e1l pista va usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Por la pista del medio.",0],["Por la pista de la izquierda.",1],["Por la pista de la derecha.",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"73","p":"Al ir circulando en su veh\u00edculo usted enfrenta esta se\u00f1al. \u00bfQu\u00e9 significa?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Que usted puede conducir hasta un 10% m\u00e1s r\u00e1pido, porque la se\u00f1al es s\u00f3lo una recomendaci\u00f3n.",0],["Que en d\u00edas no h\u00e1biles, cuando hay poco tr\u00e1nsito, no rige tal restricci\u00f3n.",0],["Que usted no debe exceder esta velocidad.",1],["Que usted debe mantener una velocidad inferior a la indicada en la se\u00f1al.",0]],
"ia":"cuesimg/244.jpg",
"ib":"cuesimg/244.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"74","p":"\u00bfQu\u00e9 significa esta se\u00f1al?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Usted no debe exceder la velocidad indicada.",1],["Es m\u00e1s seguro conducir a la velocidad indicada.",0],["La velocidad indicada es la m\u00e1xima aconsejada.",0],["Es una recomendaci\u00f3n para cuando hay mucho tr\u00e1nsito.",0]],
"ia":"cuesimg/245.jpg",
"ib":"cuesimg/245.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"75","p":"\u00bfCu\u00e1ndo puede usted ingresar a un cruce en cuya calzada se han pintado franjas amarillas diagonales?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Siempre que el sem\u00e1foro est\u00e9 en verde.",0],["Cuando en la salida del cruce tenga espacio suficiente como para no quedar detenido en \u00e9l.",1],["Cada vez que va a virar hacia la derecha.",0],["S\u00f3lo cuando haya menos de dos veh\u00edculos delante suyo.",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141129031349.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141129031349.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"76","p":"\u00bfQu\u00e9 significa esta se\u00f1al de tr\u00e1nsito?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Gravilla suelta.",0],["Peligro de que se pinchen los neum\u00e1ticos.",0],["Pavimento resbaladizo.",1],["Curvas en el camino.",0]],
"ia":"cuesimg/247.jpg",
"ib":"cuesimg/247.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"77","p":"\u00bfQu\u00e9 significa esta se\u00f1al?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["No adelantar.",1],["Mantenga su derecha.",0],["Preferencia al tr\u00e1nsito que viene en sentido contrario.",0],["No cambiar de pista.",0]],
"ia":"cuesimg/248.jpg",
"ib":"cuesimg/248.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"78","p":"\u00bfCu\u00e1l de los siguientes tipos de se\u00f1ales le indica que no haga algo?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["A",0],["B",0],["C",1],["D",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141124065736.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141124065736.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"79","p":"\u00bfQu\u00e9 debe hacer usted cuando enfrenta esta se\u00f1al?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Detenerse s\u00f3lo si viene alg\u00fan veh\u00edculo por la otra v\u00eda.",0],["Detenerse s\u00f3lo si hay peatones esperando para cruzar.",0],["Detenerse s\u00f3lo si en la calzada est\u00e1 pintada la leyenda PARE.",0],["Detenerse siempre.",1]],
"ia":"cuesimg/250.jpg",
"ib":"cuesimg/250.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"80","p":"\u00bfQu\u00e9 significa esta se\u00f1al?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Sem\u00e1foro fuera de servicio.",0],["Proximidad de sem\u00e1foro.",1],["Sem\u00e1foro activado por peatones.",0],["Sem\u00e1foros sincronizados.",0]],
"ia":"cuesimg/251.jpg",
"ib":"cuesimg/251.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"81","p":"\u00bfQu\u00e9 significa un sem\u00e1foro en rojo?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Que usted puede seguir su camino si no vienen veh\u00edculos por la otra v\u00eda.",0],["Que usted debe disminuir su velocidad y estar preparado para detenerse.",0],["Que usted debe detenerse antes de la l\u00ednea de detenci\u00f3n de veh\u00edculos.",1],["Que usted debe detenerse sobre el paso de peatones.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"82","p":"\u00bfPara qu\u00e9 sirven las se\u00f1ales amarillas con forma de rombo?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Para entregar informaci\u00f3n.",0],["Para dar \u00f3rdenes.",0],["Para indicar direcciones.",0],["Para advertir acerca de peligros.",1]],
"ia":"cuesimg/253.jpg",
"ib":"cuesimg/253.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"83","p":"\u00bfQu\u00e9 significa un sem\u00e1foro en amarillo?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Que usted debe prepararse para continuar.",0],["Que usted debe detenerse antes de entrar al cruce, a menos que no alcance a hacerlo en forma segura.",1],["Que usted debe continuar, siempre que vaya a virar.",0],["Que usted debe continuar si no hay peatones cruzando.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"84","p":"\u00bfQu\u00e9 significa esta se\u00f1al?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Angostamiento de la v\u00eda.",0],["Preferencia al tr\u00e1nsito que viene en sentido contrario.",0],["Proximidad de doble calzada.",0],["Dos sentidos de tr\u00e1nsito m\u00e1s adelante.",1]],
"ia":"cuesimg/255.jpg",
"ib":"cuesimg/255.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"85","p":"\u00bfQu\u00e9 significa esta se\u00f1al?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Zona de escuela.",0],["Zona de peatones.",1],["Ni\u00f1os jugando.",0],["Peat\u00f3n debe transitar por su izquierda.",0]],
"ia":"cuesimg/256.jpg",
"ib":"cuesimg/256.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"86","p":"\u00bfCu\u00e1l de estas se\u00f1ales le previene que m\u00e1s adelante hay una serie de curvas?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["A",0],["B",1],["C",0],["D",0]],
"ia":"cuesimg/257.jpg",
"ib":"cuesimg/257.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"87","p":"\u00bfQu\u00e9 significa esta se\u00f1al?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Que se acerca a una zona en la que no se permiten bicicletas.",0],["Que los ciclistas deben circular por la pista de la derecha.",0],["Que los ciclistas deben circular en sentido contrario.",0],["Que se acerca a una zona donde es muy probable la presencia de ciclistas en la v\u00eda.",1]],
"ia":"cuesimg/258.jpg",
"ib":"cuesimg/258.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"88","p":"\u00bfCu\u00e1l de estas se\u00f1ales indica: Zona de Peatones?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["A",1],["B",0],["C",0],["D",0]],
"ia":"cuesimg/259.jpg",
"ib":"cuesimg/259.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"89","p":"De las siguientes se\u00f1ales de tr\u00e1nsito, \u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les corresponden a se\u00f1ales amarillas con forma de rombo?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Puente angosto.",1],["Angostamiento de la v\u00eda.",1],["Direcci\u00f3n obligada.",0],["Mantenga su derecha.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"90","p":"Usted est\u00e1 enfrentando un sem\u00e1foro en amarillo. \u00bfQu\u00e9 luces se encender\u00e1n despu\u00e9s?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Primero la roja y luego la amarilla nuevamente.",0],["Primero la roja y luego la verde.",1],["Primero la verde y luego la roja.",0],["Primero la verde y luego la amarilla nuevamente.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"91","p":"\u00bfQu\u00e9 significa la demarcaci\u00f3n de centro de calzada que muestra la figura?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Que no puede ser traspasada por un conductor que viene por la pista A.",0],["Que no puede ser traspasada por un conductor que va por la pista B.",1],["Que en ning\u00fan caso pueden efectuarse adelantamientos.",0],["Que s\u00f3lo un conductor que va por la pista B podr\u00eda efectuar un adelantamiento.",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141129031048.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141129031048.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"92","p":"El vehiculo indicado se encuentra detenido sobre una zona achurada esperando poder efectuar un viraje en U, \u00bfEs esto correcto?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["S\u00ed, la zona achurada s\u00f3lo separa sentidos de circulaci\u00f3n.",0],["S\u00ed, siempre que la zona achurada no est\u00e9 reforzada con tachas o tachones reflectantes.",0],["No, porque los veh\u00edculos no pueden detenerse ni circular por zonas achuradas.",1],["No, porque se trata de una v\u00eda de mucho tr\u00e1nsito.",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141201011856.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141201011856.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"93","p":"De acuerdo a las circunstancias que se aprecian en la fotograf\u00eda, \u00bfSer\u00eda correcto que el autom\u00f3vil indicado con la flecha continuara derecho?",
"bj":"Seleccione su opci\u00f3n",
"s":"0",
"a":[["Si",0],["No",1],["",0],["",0]],
"ia":"cuesimg/264.jpg",
"ib":"cuesimg/264.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"94","p":"\u00bfQu\u00e9 le indica la se\u00f1al de tr\u00e1nsito que se observa en la fotograf\u00eda?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Que usted est\u00e1 obligado a detenerse a la altura de la se\u00f1al.",0],["Advierte que el cruce al que usted se aproxima es peligroso.",0],["Que usted est\u00e1 obligado a ceder el paso a los veh\u00edculos que se aproximen por la otra v\u00eda.",1],["Es s\u00f3lo una recomendaci\u00f3n para que usted ponga especial atenci\u00f3n al pasar el cruce.",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141201012004.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141201012004.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"95","p":"\u00bfQu\u00e9 significa la luz verde del sem\u00e1foro?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Siga tan pronto aparezca la luz verde.",0],["Siga, pero s\u00f3lo si su pista est\u00e1 expedita justo despu\u00e9s del cruce.",1],["Siga despu\u00e9s de mirar hacia ambos lados.",0],["Siga.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"96","p":"\u00bfCu\u00e1ndo no deber\u00eda usted detenerse al ponerse el sem\u00e1foro en amarillo?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Cuando la luz cambia sorpresivamente.",0],["Cuando va demasiado r\u00e1pido.",0],["Cuando ya ha ingresado al cruce.",1],["Cuando est\u00e1 tan cerca del cruce que su detenci\u00f3n puede ocasionar un accidente.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"97","p":"Excepcionalmente, un joven de 17 a\u00f1os puede obtener licencia de conducir clase B. En tanto no cumpla 18 a\u00f1os deber\u00e1 conducir siempre acompa\u00f1ado. \u00bfQu\u00e9 requisitos debe cumplir su acompa\u00f1ante?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Debe ir siempre sentado en el asiento delantero.",1],["Debe ser mayor de 35 a\u00f1os.",0],["Debe ser egresado de ense\u00f1anza media.",0],["Debe poseer una licencia de conducir, que le permita conducir veh\u00edculos de la clase B, de a lo menos 5 a\u00f1os de antig\u00fcedad.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"98","p":"\u00bfQui\u00e9n o qui\u00e9nes est\u00e1n cubiertos por el Seguro Obligatorio de Accidentes Personales?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["S\u00f3lo el conductor del veh\u00edculo asegurado.",0],["S\u00f3lo los pasajeros del veh\u00edculo asegurado.",0],["S\u00f3lo los pasajeros y el conductor del veh\u00edculo asegurado.",0],["El conductor, los pasajeros y cualquier tercero afectado en un accidente de tr\u00e1nsito en que participe el veh\u00edculo asegurado.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"99","p":"\u00bfQu\u00e9 documento no est\u00e1 obligado a portar usted siempre en su veh\u00edculo?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["El Permiso de Circulaci\u00f3n.",0],["El certificado de un Seguro Obligatorio de Accidentes Personales.",0],["Su licencia de conductor.",0],["El certificado de inscripci\u00f3n en el Registro Nacional de Veh\u00edculos Motorizados.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"100","p":"En relaci\u00f3n con las infracciones a las normas del tr\u00e1nsito, \u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones es (son) verdadera(s)?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Conducir un veh\u00edculo bajo los efectos del alcohol es una infracci\u00f3n grav\u00edsima.",1],["No respetar una se\u00f1al PARE es una infracci\u00f3n grav\u00edsima.",1],["Una infracci\u00f3n grav\u00edsima es sancionada no s\u00f3lo con una multa, sino que tambi\u00e9n con la suspensi\u00f3n de la licencia de conducir del infractor.",1],["Solamente son infracciones grav\u00edsimas el no respetar la luz roja de un sem\u00e1foro y el exceso de velocidad.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"101","p":"\u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones es (son) verdadera(s)?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Las \u00fanicas infracciones grav\u00edsimas son el conducir bajo los efectos del alcohol y el exceso de velocidad.",0],["Las infracciones grav\u00edsimas son sancionadas con multas y, adem\u00e1s, con la suspensi\u00f3n de la licencia de conducir del infractor.",1],["Dos infracciones graves cometidas en un per\u00edodo de 12 meses dan origen a una suspensi\u00f3n de la licencia de conducir del infractor.",1],["No respetar una se\u00f1al Ceda el Paso es una infracci\u00f3n grav\u00edsima si a consecuencia de la infracci\u00f3n se produce un accidente.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"102","p":"Usted ha comenzado a adelantar. El auto de la derecha va a aproximadamente 80 Km. \/h. Por su espejo retrovisor usted ve otro auto que tiene intenci\u00f3n de adelantar. \u00bfQu\u00e9 hace usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Frena ligeramente y vuelve a la pista derecha.",1],["Acelera y adelanta, porque el auto que usted adelanta tiene la obligaci\u00f3n de reducir la velocidad.",0],["Acelera y adelanta tan r\u00e1pido como pueda, para no obstaculizar al que viene detr\u00e1s suyo.",0],["Acelera y adelanta, ya que el ancho de la calzada es suficiente para 3 veh\u00edculos si el que viene en contra se corre bien a su derecha.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"103","p":"Mientras conduce usted siente un fuerte olor a gasolina. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["No preocuparse, ya que s\u00f3lo son los gases de escape.",0],["Continuar a una velocidad reducida.",0],["Continuar porque sabe que se detendr\u00e1 algunos kil\u00f3metros m\u00e1s all\u00e1.",0],["Detenerse e investigar el problema.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"104","p":"\u00bfC\u00f3mo puede prevenir usted el riesgo de incendio de su veh\u00edculo?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Manteniendo los niveles de agua sobre el m\u00e1ximo.",0],["Evitando conducir con el estanque lleno de combustible.",0],["Usando gasolina sin plomo.",0],["Revisando su veh\u00edculo ante cualquier olor a gasolina extra\u00f1o.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"105","p":"\u00bfPor qu\u00e9 es importante usar zapatos apropiados cuando conduce?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Para tener un adecuado control de los pedales.",1],["Para evitar el desgaste acelerado de las gomas de los pedales.",0],["Para poder efectuar los cambios de marcha m\u00e1s r\u00e1pidamente.",0],["Para poder caminar sin problemas en el caso que necesite solicitar ayuda.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"106","p":"\u00bfQu\u00e9 significa esta luz de advertencia en el panel de instrumentos?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Luces neblineras.",0],["Intermitentes de advertencia de peligro.",1],["Luces altas.",0],["Freno de mano puesto.",0]],
"ia":"cuesimg/7.jpg",
"ib":"cuesimg/7.jpg",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"107","p":"\u00bfPor qu\u00e9 los neum\u00e1ticos deben mantenerse a la presi\u00f3n indicada por el fabricante?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Para que el veh\u00edculo se mantenga a la altura correcta sobre la v\u00eda.",0],["Para no desgastar el motor.",0],["Para ayudar a evitar que el autom\u00f3vil se roncee y tener mejor adherencia",1],["Para evitar que el autom\u00f3vil se incline hacia un lado.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"108","p":"La profundidad de los surcos de los neum\u00e1ticos de un autom\u00f3vil no deber\u00eda ser inferior a:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["5.0 mm.",0],["4.0 mm.",0],["1.6 mm.",1],["1.0 mm.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"109","p":"\u00bfQu\u00e9 es lo que usted nunca deber\u00eda hacer en una bomba de bencina?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Circular por ella.",0],["Fumar.",1],["Comer.",0],["Lavar los parabrisas.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"110","p":"Desenganchar el motor del veh\u00edculo:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Permite un mejor control al conductor.",0],["Hace m\u00e1s f\u00e1cil las maniobras.",0],["Aumenta el consumo de combustible.",0],["Reduce el control del conductor.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"111","p":"\u00bfPor qu\u00e9 no es bueno desenganchar el motor del veh\u00edculo al ir circulando?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Porque ello hace que el veh\u00edculo resbale.",0],["Porque el motor se detendr\u00e1.",0],["Porque no hay frenado del motor.",1],["Porque el motor funcionar\u00e1 m\u00e1s r\u00e1pido.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"112","p":"\u00bfCu\u00e1les son las 2 principales razones por las cuales no debe desengancharse el motor al ir cuesta abajo?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Porque tendr\u00e1 menor control del frenado y direcci\u00f3n.",1],["Porque el veh\u00edculo agarrar\u00e1 velocidad.",1],["Porque el consumo de combustible ser\u00e1 mayor.",0],["Porque se gastan y deterioran m\u00e1s los neum\u00e1ticos.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"113","p":"\u00bfPor qu\u00e9 usted no deber\u00eda conducir presionando el pedal de embrague durante m\u00e1s tiempo que el necesario?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Porque reduce su control sobre el veh\u00edculo.",1],["Porque aumenta el desgaste de la caja de cambios.",0],["Porque aumenta el consumo de combustible.",0],["Porque reduce el agarre de los neum\u00e1ticos.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"114","p":"\u00bfPara qu\u00e9 sirven los seguros de ni\u00f1os de los veh\u00edculos?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Aseguran las hebillas de los cinturones de seguridad.",0],["Impiden que las puertas puedan abrirse desde el interior.",1],["Bloquean las ventanas traseras manteni\u00e9ndolas cerradas.",0],["Impiden que los asientos se reclinen.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"115","p":"Una baja presi\u00f3n de aire en los neum\u00e1ticos delanteros:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["hace que el veh\u00edculo tienda a torcer hacia un lado.",0],["mejora el rendimiento del combustible.",0],["hace sentir la direcci\u00f3n m\u00e1s liviana.",0],["hace sentir la direcci\u00f3n m\u00e1s pesada.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"116","p":"\u00bfCu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es verdadera?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["El cintur\u00f3n de seguridad disminuye las posibilidades de sufrir lesiones en un accidente.",1],["Los air-bags (o bolsas de aire) reemplazan ventajosamente al cintur\u00f3n de seguridad.",0],["Para quienes viajan en el asiento trasero de un autom\u00f3vil el cintur\u00f3n de seguridad no les presta utilidad.",0],["Usar cintur\u00f3n de seguridad es m\u00e1s necesario cuando se conduce en carreteras.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"2"},
{"id":"117","p":"Un conductor reacciona para frenar a un tiempo promedio de un segundo.Si viaja a 36 km\/h, cu\u00e1ntos metros recorrer\u00eda en un segundo?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["5 metros.",0],["10 metros.",1],["15 metros.",0],["20 metros.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"499","p":"Las luces neblineras pueden usarse s\u00f3lo cuando la visibilidad es considerablemente reducida por niebla o lluvia torrencial, y deben apagarse tan pronto mejore la visibilidad.",
"bj":"",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"118","p":"\u00bfCu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es falsa cuando usted aumenta su velocidad de 30 Km. \/h a 60 Km. \/h?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Se duplica la energ\u00eda cin\u00e9tica.",1],["Se cuadruplica la energ\u00eda cin\u00e9tica.",0],["Se duplica la distancia de reacci\u00f3n.",0],["La energ\u00eda del movimiento aumenta 4 veces.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"119","p":"El auto azul circula a 70 Km. \/h y el rojo a 90 Km. \/h. \u00bfD\u00f3nde es m\u00e1s probable que sus conductores estimen el punto en que se producir\u00e1 el encuentro de ambos veh\u00edculos?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["El conductor del auto rojo estima que dicho punto ser\u00e1 el 3.",1],["El conductor del auto rojo estima que dicho punto ser\u00e1 el 2.",0],["El conductor del auto azul estima que dicho punto ser\u00e1 el 1.",0],["El conductor del auto azul estima que dicho punto ser\u00e1 el 3.",1]],
"ia":"cuesimg/upl20141201012110.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141201012110.jpg",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"120","p":"\u00bfQu\u00e9 distancia de detenci\u00f3n tiene un tren que circula a alrededor de 100 Km. \/h?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Aproximadamente 100 metros.",0],["Aproximadamente 200 metros.",0],["Entre 800 y 1000 metros.",1],["M\u00e1s de 2000 metros.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"121","p":"Usted va circulando a 50 Km. \/h a lo largo de un camino plano y de asfalto. Las condiciones clim\u00e1ticas son buenas. Sus neum\u00e1ticos y frenos tambi\u00e9n est\u00e1n buenos. En estas circunstancias, detenerse le tomar\u00e1 aproximadamente:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["unos 50 metros.",0],["unos 15 metros.",0],["unos 10 metros.",0],["unos 30 metros.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"122","p":"La distancia de detenci\u00f3n total es igual a la suma de la distancia de reacci\u00f3n y la de frenado. Aproximadamente, \u00bfCu\u00e1l es la m\u00ednima distancia de detenci\u00f3n total en un asfalto seco, si usted viaja a 90 Km. \/h?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Unos 50 metros.",0],["Unos 70 metros.",1],["Unos 30 metros.",0],["Unos 120 metros.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"123","p":"En un veh\u00edculo con frenos y neum\u00e1ticos en buenas condiciones y por una calzada seca. \u00bfCu\u00e1l es la distancia aproximada de detenci\u00f3n total (Reacci\u00f3n m\u00e1s frenado) si usted va a 70 Km. \/h?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Unos 15 metros.",0],["Unos 80 metros.",0],["Unos 45 metros.",1],["Unos 25 metros.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"124","p":"La distancia de frenado es la que recorre un veh\u00edculo desde que se presiona el freno hasta que el veh\u00edculo se detiene. En condiciones normales, \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda aproximadamente su distancia de frenado si usted circula a 90 Km. \/h?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Unos 45 metros.",1],["Unos 70 metros.",0],["Unos 20 metros.",0],["Unos 15 metros.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"125","p":"Usted va a 70 Km. \/hr. Aproximadamente, \u00bfQu\u00e9 distancia recorrer\u00e1 su veh\u00edculo desde el momento en que usted se percata de un peligro que hay m\u00e1s adelante hasta que comienza a frenar?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Unos 5 metros.",0],["Unos 8 metros.",0],["Unos 20 metros.",1],["Unos 30 metros.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"126","p":"\u00bfCu\u00e1l es el tiempo de reacci\u00f3n promedio de un conductor ante un imprevisto?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["1 segundo.",1],["0.1 minuto.",0],["0.1 segundo.",0],["2 segundos.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"127","p":"\u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones es (son) verdadera(s) en cuanto al desarrollo de la moral de un individuo?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Durante la infancia, antes de llegar a la edad escolar, las personas son egoc\u00e9ntricas y piensan sobre todo en ellas misma.",1],["Los conocimientos y la experiencia hacen que las personas se vuelvan m\u00e1s comprensivas.",1],["Como la moral de las personas es algo innato, no se puede cambiar.",0],["El comportamiento que tiene una persona como conductor muestra cu\u00e1nto ha avanzado en el desarrollo de su moral.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"128","p":"\u00bfCu\u00e1les 2 de las siguientes cualidades de un individuo denotan que ha alcanzado un alto grado de madurez personal?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["No sobrestima sus habilidades; tiene un buen conocimiento de s\u00ed mismo.",1],["Mantiene su veh\u00edculo en muy buen estado.",0],["Tiene buen conocimiento de las normas que regulan el tr\u00e1nsito.",0],["Cuenta con que otros pueden cometer errores y los acepta.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"129","p":"En cuanto a la concentraci\u00f3n de alcohol en la sangre de una persona que ingiere la misma cantidad en ocasiones diferentes, \u00bfCu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es falsa?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Aunque la persona beba la misma cantidad de alcohol cada ocasi\u00f3n, la concentraci\u00f3n de \u00e9ste en su sangre puede ser diferente.",0],["La concentraci\u00f3n de alcohol depende de cu\u00e1nto se come en cada ocasi\u00f3n.",0],["Entre otros factores, la concentraci\u00f3n de alcohol tambi\u00e9n depende del tiempo que dura la ingesti\u00f3n cada vez.",0],["Si la cantidad de alcohol ingerida en cada ocasi\u00f3n es exactamente la misma, la concentraci\u00f3n de alcohol en la sangre tambi\u00e9n ser\u00e1 la misma.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"2"},
{"id":"130","p":"\u00bfQu\u00e9 efecto(s) sobre la visi\u00f3n tiene el conducir a unos 100 Km. \/h?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["A la mayor\u00eda de los conductores se les cansa la vista despu\u00e9s de conducir m\u00e1s o menos media hora.",0],["El campo visual se reduce, ya que a esa velocidad se tiende a fijar la mirada recta a lo lejos.",1],["Resulta m\u00e1s dif\u00edcil percibir movimientos a los lados de la carretera.",1],["La visi\u00f3n se adapta autom\u00e1ticamente a la alta velocidad y, por lo tanto, el resto del tr\u00e1nsito se percibe igual que al ir a una velocidad baja.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"131","p":"\u00bfCu\u00e1les son los primeros s\u00edntomas de cansancio?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Se comienza a sentir calor y agresividad.",0],["Se comienza a sentir falta de inter\u00e9s y aparecen los bostezos.",1],["Se comienza a sentir dificultad para mantener la direcci\u00f3n.",0],["Se comienza a sentir que los p\u00e1rpados se cierran.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"132","p":"En relaci\u00f3n con el cansancio y la conducci\u00f3n, de las siguientes afirmaciones, \u00bfCu\u00e1l es falsa?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["El cansancio es una causa importante de los accidentes que se registran en carreteras.",0],["Un conductor cansado ve empeorada su capacidad de reacci\u00f3n.",0],["Si un conductor est\u00e1 cansado, lo mejor es que su acompa\u00f1ante le vaya hablando permanentemente.",1],["El desorientarse y plantearse preguntas tales como, \u00bfpas\u00e9 ya la ciudad X o a\u00fan no?, es un s\u00edntoma de cansancio.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"133","p":"De los siguientes efectos, \u00bfCu\u00e1l no es consecuencia del consumo de alcohol antes de conducir?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Falsa sensaci\u00f3n de confianza.",0],["Mayor conciencia del peligro.",1],["Menor control del veh\u00edculo.",0],["Escaso juicio de la velocidad.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"2"},
{"id":"134","p":"De las siguientes capacidades de un individuo, \u00bfCu\u00e1l de ellas no se ve afectada por el consumo de alcohol?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["La percepci\u00f3n de colores.",1],["El juicio acerca de la velocidad.",0],["Los tiempos de reacci\u00f3n.",0],["La coordinaci\u00f3n.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"135","p":"El tiempo que transcurre desde que usted percibe un peligro hasta que act\u00faa se denomina tiempo de reacci\u00f3n. En una emergencia, \u00bfQu\u00e9 factor influye en su tiempo de reacci\u00f3n?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Su estado de salud.",1],["El estado de la calzada.",0],["La velocidad de su veh\u00edculo.",0],["Las condiciones clim\u00e1ticas.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"136","p":"Al aproximarse a una curva hacia la izquierda usted deber\u00eda mantenerse bien a la derecha. \u00bfPor qu\u00e9?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Para superar el efecto de pendiente de la calzada.",0],["Para tener una mejor visual sobre el camino.",1],["Para permitirle el adelantamiento a quienes vienen r\u00e1pido detr\u00e1s de usted.",0],["Para estar en una ubicaci\u00f3n m\u00e1s segura en caso que el veh\u00edculo se roncee.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"137","p":"Mire el dibujo. \u00bfCu\u00e1l es el peligro al que usted debe estar m\u00e1s atento(a)?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["El ni\u00f1o puede cruzar corriendo.",1],["El vendedor de helados puede poner su veh\u00edculo en movimiento.",0],["El auto estacionado puede ponerse en movimiento.",0],["El vendedor de helados puede bajarse de su veh\u00edculo.",0]],
"ia":"img/s35.jpg",
"ib":"cuesimg/s35.jpg",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"138","p":"\u00bfCu\u00e1l es el principal peligro cuando usted sobrepasa al bus que est\u00e1 detenido en la parada?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Que usted debe ceder el paso al bus si \u00e9ste se pone en marcha.",0],["Que el auto que va adelante puede detenerse para ceder el paso a un peat\u00f3n.",0],["Que alguien puede venir corriendo al bus desde el otro lado de la calle.",0],["Que alg\u00fan pasajero que se baje del bus puede aparecer repentinamente delante del mismo para cruza.",1]],
"ia":"cuesimg/upl20141129042752.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141129042752.jpg",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"139","p":"La mayor parte de los accidentes de tr\u00e1nsito se produce en:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Carreteras.",0],["Salidas de colegios.",0],["Caminos rurales.",0],["Intersecciones.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"140","p":"Entre los accidentes de tr\u00e1nsito se distinguen distintos tipos de \u00e9stos. En Chile, \u00bfCu\u00e1l es el tipo de accidente que origina la mayor cantidad de muertos?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Los choques contra obst\u00e1culos fijos.",0],["Las colisiones entre 2 o m\u00e1s veh\u00edculos.",0],["Los atropellos.",1],["Los volcamientos.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"141","p":"Al estar estacionado, \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer usted justo antes de poner su veh\u00edculo en movimiento?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Ajustar sus espejos.",0],["Seleccionar primera marcha.",0],["Mirar a su alrededor y chequear sus puntos ciegos.",1],["Se\u00f1alizar.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"142","p":"\u00bfEs seguro permitir que los ni\u00f1os viajen en un veh\u00edculo de 3 o 5 puertas en el espacio que queda detr\u00e1s de los asientos traseros?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["No, en ninguna circunstancia.",1],["S\u00ed, siempre que usted pueda ver sin problemas hacia atr\u00e1s.",0],["S\u00ed, si son menores de 10 a\u00f1os.",0],["No, a menos que los dem\u00e1s asientos est\u00e9n ocupados.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"143","p":"\u00bfCu\u00e1les son las formas m\u00e1s seguras para transportar a un beb\u00e9 en su autom\u00f3vil?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"0",
"a":[["En brazos de un adulto que va con cintur\u00f3n de seguridad.",0],["En el asiento trasero, en silla de seguridad.",1],["En los brazos de un adulto que vaya sentado atr\u00e1s.",0],["En el asiento delantero,con cintur\u00f3n de seguridad.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"2"},
{"id":"144","p":"\u00bfCu\u00e1l es la forma m\u00e1s segura para llevar a un ni\u00f1o de 3 \u00f3 4 a\u00f1os en su veh\u00edculo?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["En la falda de un adulto compartiendo un mismo cintur\u00f3n de seguridad.",0],["En la falda de un adulto que va con su cintur\u00f3n de seguridad.",0],["En cualquier asiento, siempre que lleve puesto el cintur\u00f3n de seguridad para adulto.",0],["En el asiento trasero, en una silla de seguridad.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"145","p":"\u00bfDesde qu\u00e9 edad un ni\u00f1o puede viajar en el asiento delantero con cintur\u00f3n de seguridad?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Desde los 10 a\u00f1os",0],["Desde los 8 a\u00f1os, dependiendo de su estatura y peso.",1],["A cualquier edad si usa cintr\u00f3n de seguridad.",0],["Desde los 12 a\u00f1os",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"146","p":"En un veh\u00edculo de 3 o 5 puertas, \u00bfEn qu\u00e9 condiciones ser\u00eda seguro transportar ni\u00f1os peque\u00f1os en el espacio que queda detr\u00e1s de los asientos traseros?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Al efectuar un viaje corto dentro de la ciudad.",0],["Al circular por calles o caminos de poco tr\u00e1nsito.",0],["Nunca.",1],["Siempre es seguro.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"147","p":"Usted ha alcanzado a un auto al que desea adelantar. \u00bfCu\u00e1les son las 3 cosas m\u00e1s dif\u00edciles de juzgar?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["El punto de encuentro con el veh\u00edculo que viene en contra.",1],["Si es suficientemente ancho el espacio a la izquierda del veh\u00edculo que va adelante.",0],["La distancia al veh\u00edculo que viene en sentido contrario.",1],["La longitud de la distancia de adelantamiento.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"148","p":"\u00bfPor qu\u00e9 adelantar a un cami\u00f3n es m\u00e1s arriesgado que adelantar a un auto?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Porque los camiones pueden detenerse sorpresivamente.",0],["Porque los camiones son m\u00e1s largos que los autos.",1],["Porque los frenos de los camiones no son tan buenos.",0],["Porque los camiones suben las pendientes m\u00e1s lentamente.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"149","p":"Usted va conduciendo en una carretera a la velocidad m\u00e1xima permitida. El conductor que viene detr\u00e1s de usted est\u00e1 tratando de adelantarlo. \u00bfQu\u00e9 hace usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Se acerca m\u00e1s al veh\u00edculo de adelante para que el conductor que viene atr\u00e1s no tenga espacio suficiente para el adelantamiento.",0],["Le hace se\u00f1as al conductor de atr\u00e1s para que lo adelante, cuando sea seguro hacerlo.",0],["Acelera para alejarse del conductor de atr\u00e1s.",0],["Mantiene o disminuye la velocidad y permite el adelantamiento.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"150","p":"Un espacio entre usted y el veh\u00edculo que marcha delante igual a lo que usted recorre en tres segundos es suficiente cuando:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Las condiciones clim\u00e1ticas son buenas.",1],["Esta lloviendo fuertemente.",0],["Reci\u00e9n ha cesado de llover.",0],["Hay neblina.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"151","p":"Cuando el viento sopla muy fuertemente usted necesita tener especial cuidado:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Al usar los frenos.",0],["Al comenzar a subir una pendiente.",0],["Al virar hacia un camino angosto.",0],["Al pasar cerca de ciclistas.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"2"},
{"id":"152","p":"Cuando conduce en la ciudad \u00bfPor qu\u00e9 raz\u00f3n deber\u00eda usted tener cuidado al cruzarse con un bus que se encuentra detenido en una parada?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Porque el bus puede estar en pana.",0],["Porque el bus puede ponerse en movimiento repentinamente.",0],["Porque pueden aparecer peatones detr\u00e1s del bus.",1],["Porque el bus puede permanecer detenido.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"153","p":"Usted va circulando a 65 Km. \/h aproximadamente cuando, lamentablemente, atropella a un peat\u00f3n. A esa velocidad:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Es seguro que el peat\u00f3n morir\u00e1.",0],["Es muy probable que el peat\u00f3n muera.",1],["Es seguro que el peat\u00f3n sobrevivir\u00e1",0],["Es muy probable que el peat\u00f3n sobreviva.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"154","p":"Usted desea adelantar a un motociclista que va delante de usted, \u00bfQu\u00e9 hace usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Trata de pasarlo en una curva.",0],["Pasa cerca de \u00e9l y lo m\u00e1s r\u00e1pido posible.",0],["Le da tanto espacio lateral como le dar\u00eda a un autom\u00f3vil.",1],["Toca la bocina para advertir su presencia.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"155","p":"Usted va siguiendo a un autom\u00f3vil que es conducido por una persona de edad. Usted deber\u00eda:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Dar por seguro que el conductor manejar\u00e1 muy mal.",0],["Estar consciente de que las reacciones del conductor pueden no ser tan r\u00e1pidas como las suya.",1],["Encender y apagar sus luces y adelantarlo.",0],["Mantenerse cerca tras \u00e9l y conducir cuidadosamente.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"156","p":"Cuando adelanta a un ciclista usted debe dejar el m\u00e1ximo espacio lateral posible. \u00bfPor qu\u00e9?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Porque el ciclista podr\u00eda cambiar de pista.",0],["Porque el ciclista podr\u00eda bajarse de la bicicleta.",0],["Porque el ciclista podr\u00eda tener que virar a la izquierda.",0],["Porque el ciclista podr\u00eda desviarse bruscamente.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"157","p":"Cuando el viento est\u00e1 soplando muy fuerte, \u00bfPor qu\u00e9 debe usted dejar un espacio lateral extra al adelantar a un motociclista?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Porque el motociclista podr\u00eda doblar repentinamente para escapar del viento.",0],["Porque el motociclista podr\u00eda detenerse repentinamente.",0],["Porque el motociclista podr\u00eda tambalear o ver desviada su trayectoria a consecuencia del viento.",1],["Porque el motociclista podr\u00eda ir m\u00e1s r\u00e1pido de lo normal.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"2"},
{"id":"158","p":"Por una carretera, usted circula detr\u00e1s de otro veh\u00edculo. Si la calzada est\u00e1 mojada, \u00bfQu\u00e9 espacio de tiempo m\u00ednimo mantiene usted respecto del veh\u00edculo que va adelante?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["A lo menos, el equivalente a lo que recorre en 4 segundos.",1],["El equivalente a lo que recorre en 1 segundo.",0],["El equivalente a lo que recorre en 2 segundos.",0],["Como m\u00e1ximo, el equivalente a lo que recorre en 3 segundos.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"159","p":"\u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones es (son) correcta(s) en cuanto a la conducci\u00f3n bajo la lluvia?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Cuando los neum\u00e1ticos son nuevos no hay riesgo de que \u00e9stos patinen a consecuencia del agua en la calzada.",0],["Independientemente del estado de los neum\u00e1ticos, el riesgo de que \u00e9stos patinen es mayor mientras mayor es la velocidad.",1],["El riesgo de que los neum\u00e1ticos patinen es menor cuando reci\u00e9n ha comenzado a llover.",0],["Cuando los frenos est\u00e1n buenos el riesgo de patinaje no existe.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"160","p":"\u00bfCu\u00e1les son las 2 causas m\u00e1s comunes de los resbalones ante la existencia de agua en la calzada?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Frenos en mal estado.",0],["Neum\u00e1ticos desgastados.",1],["Exceso de velocidad en relaci\u00f3n a las condiciones de la calzada.",1],["Fallas en el sistema de direcci\u00f3n.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"161","p":"Cuando la calzada est\u00e1 con hielo la distancia de frenado puede ser:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["2 veces la distancia normal.",0],["5 veces la distancia normal.",0],["7 veces la distancia normal.",0],["10 veces la distancia normal.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"162","p":"Al conducir sobre una calzada con hielo usted siente la direcci\u00f3n de su veh\u00edculo m\u00e1s liviana. \u00bfPor qu\u00e9 sucede esto?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Porque los neum\u00e1ticos tienen menos adherencia a la calzada.",1],["Porque los neum\u00e1ticos tienen m\u00e1s adherencia a la calzada.",0],["Porque los neum\u00e1ticos est\u00e1n demasiado blandos.",0],["Porque los neum\u00e1ticos est\u00e1n demasiado duros.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"163","p":"\u00bfCu\u00e1ndo es su distancia de detenci\u00f3n total mucho m\u00e1s larga?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Cuando hay neblina.",0],["Cuando es de noche.",0],["Cuando est\u00e1 lloviendo.",1],["Cuando hay vientos fuertes.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"164","p":"\u00bfC\u00f3mo puede usted evitar que su veh\u00edculo patine cuando la calzada est\u00e1 cubierta con una capa de hielo?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Usando el freno de mano si las ruedas comienzan a resbalar.",0],["Conduciendo a una velocidad baja en el cambio m\u00e1s alto posible.",1],["Frenando suave y repetidamente.",0],["Conduciendo en un cambio bajo todo el tiempo.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"165","p":"Cuando hay nieve lo mejor es conducir manteni\u00e9ndose en la marcha m\u00e1s alta posible. \u00bfPor qu\u00e9 es esto?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Para reducir r\u00e1pidamente la velocidad al frenar.",0],["Para que el patinaje de las ruedas no haga que el motor funcione demasiado r\u00e1pido.",0],["Para ayudar a evitar que las ruedas patinen.",1],["Para dejar disponible una marcha baja en el caso de que las ruedas patinen.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"166","p":"\u00bfCu\u00e1l es la principal raz\u00f3n por la cual su distancia de detenci\u00f3n total es mayor despu\u00e9s de una lluvia torrencial?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Porque puede que usted no vea las pozas grandes.",0],["Porque los frenos estar\u00e1n fr\u00edos al estar mojados.",0],["Porque sus neum\u00e1ticos tendr\u00e1n menos adherencia sobre la calzada.",1],["Porque el agua sobre el parabrisas nublar\u00e1 su visi\u00f3n hacia el frente.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"167","p":"\u00bfC\u00f3mo puede usted controlar mejor su veh\u00edculo al conducir con nieve?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Conduciendo en un cambio bajo y sujetando el volante muy firmemente.",0],["Conduciendo en primera.",0],["Manteniendo el motor acelerado y presionando el pedal de embrague.",0],["Conduciendo lentamente en el cambio m\u00e1s alto posible.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"168","p":"En relaci\u00f3n con el transporte de una carga sobre la parrilla de un autom\u00f3vil, \u00bfCu\u00e1l de las siguientes afirmaciones constituye una obligaci\u00f3n para el conductor?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Debe llevarse s\u00f3lo cuando es estrictamente necesario.",0],["Debe ser lo m\u00e1s liviana posible.",0],["Debe estar cubierta con un pl\u00e1stico.",0],["Debe estar muy bien sujeta.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"169","p":"\u00bfQu\u00e9 precauci\u00f3n debe tomar usted al cargar un remolque que va a arrastrar con su autom\u00f3vil?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Que el mayor peso se concentre en la parte trasera.",0],["Que la mayor parte del peso se concentre en la parte delantera.",0],["Que el peso se distribuya en forma pareja.",1],["Que el peso se concentre al lado derecho.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"170","p":"Usted es el primero en llegar al lugar de un accidente en el que hay heridos graves. \u00bfQu\u00e9 hace usted?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Enciende sus luces de advertencia de peligro.",1],["Se asegura de que alguien llame al 133 de Carabineros.",1],["Intenta que los heridos beban algo.",0],["Saca de los autos a los heridos.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"171","p":"Frente a una situaci\u00f3n normal, \u00bfCu\u00e1l es la forma m\u00e1s segura de frenar?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Frenando fuerte, poniendo la palanca de cambio en neutro y tirando el freno de mano justo antes de detenerse.",0],["Frenando suavemente, presionando el pedal de embrague y tirando el freno de mano justo antes de detenerse.",0],["Poniendo la palanca de cambio en neutro, frenando fuerte y luego soltando el freno justo antes de detenerse.",0],["Frenando suavemente, luego un poco m\u00e1s fuerte cuando comienza a detenerse y despu\u00e9s aflojando de a poco el freno antes de detener.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"172","p":"\u00bfCu\u00e1ndo usar\u00eda usted las luces intermitentes de advertencia de peligro?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Cuando esta en pana obstruyendo el transito.",1],["Cuando se estacione en doble fila respecto a otro vehiculo estacionado junto a la cuneta.",0],["Cuando estacione junto a una cuneta en la que hay l\u00ednea amarilla pintada.",0],["Cuando sus se\u00f1alizadores de viraje no est\u00e9n funcionando.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"173","p":"Las luces de advertencia de peligro deber\u00edan ser usadas:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Cuando estaciona en doble fila respecto a otro veh\u00edculo estacionado junto a la cuneta.",0],["Para advertir a quienes vienen detr\u00e1s de un peligro que hay m\u00e1s adelante.",1],["Para advertir a quienes vienen detr\u00e1s que usted pretende virar.",0],["Para advertir a los dem\u00e1s que usted tiene prisa.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"174","p":"\u00bfCu\u00e1ndo usar\u00eda usted las luces de advertencia de peligro de su veh\u00edculo?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Cuando est\u00e9 en pana movi\u00e9ndose lentamente",0],["Cuando est\u00e9 siendo remolcado.",0],["Cuando est\u00e9 retrocediendo en una calle de poco tr\u00e1nsito.",0],["Cuando est\u00e9 en pana y obstaculizando el tr\u00e1nsito.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"175","p":"Uno de sus neum\u00e1ticos traseros se revienta mientras usted conduce. \u00bfCu\u00e1les 2 cosas debe hacer usted?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Poner marcha atr\u00e1s para detener el veh\u00edculo.",0],["Hacer una se\u00f1al de detenci\u00f3n con el brazo y disminuir la velocidad",0],["Detenerse lentamente al costado de la v\u00eda.",1],["Girar el volante hacia el mismo lado hacia el cual se desv\u00eda la cola del veh\u00edculo.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"176","p":"\u00bfCu\u00e1les 2 cosas debe usted hacer si se le revienta un neum\u00e1tico delantero?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Cambiarse de pista y frenar a fondo.",0],["Frenar suavemente o dejar que el veh\u00edculo siga hasta detenerse.",1],["Frenar r\u00e1pida y firmemente.",0],["Sostener firmemente el volante manteniendo la trayectoria.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"177","p":"En un pavimento mojado, \u00bfInfluye el estado de los neum\u00e1ticos en la distancia de frenado de su veh\u00edculo?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["No, la distancia de frenado depende s\u00f3lo de la velocidad.",0],["No, porque una vez que se acciona el freno la distancia de frenado es siempre la misma para cada veh\u00edculo.",0],["S\u00ed, a mayor desgaste de los neum\u00e1ticos menor es dicha distancia.",0],["S\u00ed, porque el mayor o menor desgaste de los neum\u00e1ticos, entre otros factores, determinar\u00e1 que dicha distancia sea mayor o menor.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"178","p":"\u00bfQu\u00e9 elementos de su veh\u00edculo debe usted mantener limpios?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Las luces.",1],["Los espejos.",1],["Los neum\u00e1ticos.",0],["Los vidrios.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"179","p":"Usted est\u00e1 descendiendo una pendiente muy larga. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer para ayudar a controlar la velocidad de su veh\u00edculo?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Tomar el manubrio firmemente.",0],["Seleccionar una marcha baja.",1],["Seleccionar neutro.",0],["Presionar el pedal de embrague.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"180","p":"Usted est\u00e1 virando hacia la derecha en un camino resbaladizo y las ruedas traseras de su veh\u00edculo resbalan hacia la izquierda. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Frenar firmemente y no girar el manubrio.",0],["Guiar cuidadosamente hacia la izquierda.",1],["Usar el embrague y frenar firmemente.",0],["Girar hacia la derecha.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"181","p":"Usted est\u00e1 pr\u00f3ximo a descender por una pendiente muy pronunciada. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer para controlar la velocidad de su veh\u00edculo?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Seleccionar un cambio bajo y usar los frenos cuidadosamente.",1],["Seleccionar un cambio alto y usar los frenos cuidadosamente.",0],["Seleccionar un cambio alto y usar los frenos firmemente.",0],["Seleccionar un cambio bajo y evitar usar los frenos.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"182","p":"\u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer usted para corregir un coletazo de las ruedas traseras?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["No girar el volante del veh\u00edculo para nada.",0],["Girar el volante hacia el lado opuesto al coletazo.",0],["Girar el volante hacia el lado que se desplaza la cola del veh\u00edculo.",1],["Aplicar su freno de mano.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"183","p":"La distancia de frenado es la distancia que recorre un veh\u00edculo desde que se presiona el freno hasta que el veh\u00edculo se detiene. De las siguientes variables, \u00bfCu\u00e1les influyen en la distancia de frenado?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["La velocidad.",1],["El alumbrado p\u00fablico.",0],["El estado de los frenos y neum\u00e1ticos.",1],["Las condiciones clim\u00e1ticas.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"184","p":"\u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones es (son) verdadera(s)?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Quien sobrestima sus habilidades para conducir conduce con frecuencia demasiado r\u00e1pido.",1],["Quien sobrestima sus habilidades para conducir crea situaciones de riesgo a menudo.",1],["Con frecuencia, los muchachos j\u00f3venes sobrestiman sus habilidades, conducen a velocidades excesivas y se ven m\u00e1s involucrados en accidentes que otros.",1],["Muchos conductores muestran deficiencias en su madurez personal.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"185","p":"\u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les caracter\u00edstica(s) distingue(n) a un conductor seguro?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Conduce con prudencia y hace todo lo posible por evitar accidentes.",1],["Es considerado y amable con los dem\u00e1s conductores y con los peatones.",1],["Es respetuoso, no obstaculiza ni perturba al resto.",1],["Conduce con buen criterio.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"186","p":"\u00bfCu\u00e1les 2 de los siguientes rasgos son caracter\u00edsticos de personas que ceden con facilidad a la presi\u00f3n del grupo?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Por lo general, son muy inseguras de s\u00ed mismas.",1],["Sienten temor a ser motivo de bromas y risas de los dem\u00e1s.",1],["Tienen mayor autonom\u00eda y voluntad para defender sus opiniones.",0],["Son capaces de soportar bromas o que lo tilden de 'cobardes' o 'mala persona'.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"187","p":"De los siguientes factores que se presentan en los accidentes de tr\u00e1nsito, \u00bfCu\u00e1les son los 2 m\u00e1s frecuentes en los accidentes que ocurren en carreteras vi\u00e9ndose involucrado un solo veh\u00edculo?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Que el conductor no posea licencia para conducir.",0],["Que el conductor est\u00e9 muy cansado o bajo los efectos del alcohol.",1],["Que el conductor est\u00e9 bajo los efectos de medicamentos.",0],["Que el conductor sobrestime sus capacidades y conduzca a exceso de velocidad.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"2"},
{"id":"188","p":"De los siguientes factores, \u00bfcu\u00e1l es el que con mayor frecuencia se presenta en los accidentes de tr\u00e1nsito?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Los errores de los conductores.",1],["Las condiciones clim\u00e1ticas.",0],["Las condiciones de calles y caminos.",0],["Las fallas mec\u00e1nicas.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"189","p":"En cuanto al estr\u00e9s al conducir, \u00bfCu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es falsa?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Un grado demasiado alto de estr\u00e9s disminuye su campo de atenci\u00f3n.",0],["Un estr\u00e9s moderado puede contribuir a mejorar su rendimiento.",0],["Un conductor muy estresado puede tener reacciones de p\u00e1nico.",0],["El estr\u00e9s no influye en absoluto en los actos de un conductor.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"190","p":"\u00bfQu\u00e9 puede esperarse de un conductor impulsivo?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Que reaccione adecuadamente ante cualquier imprevisto.",0],["Que act\u00fae sin pensar en las consecuencias.",1],["Que conduzca con excesiva precauci\u00f3n.",0],["Que efect\u00fae maniobras sorpresivas que sorprendan a los dem\u00e1s.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"191","p":"\u00bfCu\u00e1l es el mejor consejo para una conducci\u00f3n segura?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Mantener el veh\u00edculo en muy buenas condiciones.",0],["Respetar los l\u00edmites de velocidad.",0],["Evitar conducir durante la noche.",0],["Contar siempre con tiempo de sobra al conducir.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"192","p":"\u00bfDe cu\u00e1les 2 maneras puede usted contribuir con mayor eficacia a la seguridad de tr\u00e1nsito?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Contando siempre con tiempo de sobra para conducir.",1],["Manteniendo su veh\u00edculo en condiciones \u00f3ptimas.",0],["Evitando conducir durante la noche.",0],["Conduciendo a la defensiva.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"193","p":"\u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones es (son) verdadera(s)?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["La capacidad de reacci\u00f3n de una persona se ve afectada con peque\u00f1as concentraciones de alcohol en su organismo.",1],["Una buena taza de caf\u00e9 acelera el proceso mediante el cual el organismo se libera del alcohol.",0],["Con peque\u00f1as concentraciones de alcohol en el organismo de un individuo, disminuyen ciertas inhibiciones y tiende a sobrestimar sus capacidades.",1],["La capacidad de interpretaci\u00f3n y decisi\u00f3n de un conductor experimentado no se ven afectadas con s\u00f3lo 2 tragos de licor fuerte.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"2"},
{"id":"194","p":"El modo como percibimos una situaci\u00f3n depende, entre otros factores, de nuestras experiencias anteriores, intereses, expectativas y necesidades. En este contexto, \u00bfCu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es falsa?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Un conductor que siente apremio por falta de tiempo puede subestimar los riesgos de la alta velocidad.",0],["Los conductores ven principalmente aquello que les interesa en un momento y lo que esperan ver.",0],["Varios conductores que ven lo mismo perciben las situaciones de tr\u00e1nsito tambi\u00e9n del mismo modo.",1],["Tambi\u00e9n a los conductores experimentados a veces les pasan inadvertidas informaciones importantes.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"195","p":"En relaci\u00f3n con la t\u00e9cnica de observaci\u00f3n de los conductores inexpertos, \u00bfCu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es verdadera?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Los conductores inexpertos concentran su mirada en puntos fijos.",1],["Los conductores inexpertos aprovechan al m\u00e1ximo su visi\u00f3n perif\u00e9rica.",0],["Los conductores inexpertos observan el entorno que los rodea en forma m\u00e1s sistem\u00e1tica que los conductores experimentados.",0],["No hay mayores diferencias en cuanto a c\u00f3mo observan el entorno los conductores inexpertos y los con gran experiencia.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"196","p":"De las siguientes afirmaciones, \u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les es (son) verdadera(s)?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Tener una buena visi\u00f3n es imprescindible para captar las diversas situaciones que se presentan al conducir.",1],["Existe riesgo de que los conductores sin campo visual amplio, no alcancen a reaccionar a tiempo ante peligros provenientes de los lados.",1],["Conducir por largo tiempo, puede ocasionar problemas para apreciar correctamente lo que ve y, por lo tanto, tomar decisiones equivocadas.",1],["Las personas j\u00f3venes son m\u00e1s sensibles a la luz deslumbrante que los mayores.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"532","p":"\u00bfC\u00f3mo se denomina el \u00e1rea del recuadro indicado con la flecha amarilla?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Esquina",0],["Intersecci\u00f3n",1],["V\u00eda peligrosa",0],["Cruce T",0]],
"ia":"cuesimg/upl20150106013918.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20150106013918.jpg",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"197","p":"\u00bfCu\u00e1ndo es alto el riesgo de interpretar err\u00f3neamente la realidad al conducir?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Cuando va por un camino monta\u00f1oso y con muchas sinuosidades, y la visibilidad es muy mala.",1],["Cuando usted est\u00e1 muy cansado, especialmente si conduce de noche.",1],["Cuando va por carretera y existe una densa niebla.",1],["Cuando con buenas condiciones de visibilidad usted conduce por una carretera con buenas demarcaciones viales.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"198","p":"Si usted va conduciendo y comienza a sentir cansancio, es mejor que se detenga lo antes posible. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer usted mientras no pueda detenerse?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Aumentar su velocidad para encontrar pronto un lugar donde detenerse.",0],["Golpear suave y repetidamente el manubrio.",0],["Asegurarse de que entre aire fresco a su veh\u00edculo.",1],["Modificar permanentemente la velocidad para mejorar la concentraci\u00f3n.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"199","p":"Un conductor hace algo que a usted le molesta. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Hacerle saber c\u00f3mo se siente.",0],["Encender y apagar sus luces delanteras repetidamente.",0],["Tratar de no reaccionar.",1],["Tocar la bocina.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"200","p":"\u00bfQu\u00e9 precauciones debe tomar un conductor cuando asiste a un evento social?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Beber bastante caf\u00e9 despu\u00e9s de ingerir bebidas alcoh\u00f3licas.",0],["Evitar circular por calles de mucho tr\u00e1fico despu\u00e9s de beber alcohol.",0],["Evitar beber alcohol con el est\u00f3mago vac\u00edo.",0],["Evitar consumir alcohol.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"2"},
{"id":"201","p":"\u00bfCu\u00e1ndo es m\u00e1s probable que usted pierda concentraci\u00f3n cuando conduce?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Cuando mira un mapa del camino.",1],["Cuando mira a trav\u00e9s del espejo retrovisor.",0],["Cuando va escuchando m\u00fasica a alto volumen.",1],["Cuando utiliza un tel\u00e9fono celular.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"202","p":"\u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer el conductor del auto se\u00f1alado con la flecha?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Detenerse y esperar a que el peat\u00f3n cruce.",0],["Se\u00f1alizar con la mano al peat\u00f3n para que retroceda.",0],["Continuar conduciendo lentamente.",1],["Detenerse, pero s\u00f3lo si vienen m\u00e1s autos detr\u00e1s suyo.",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141129042631.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141129042631.jpg",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"203","p":"\u00bfCu\u00e1les son las 2 principales razones por las que no ser\u00eda adecuado que usted adelantara al peat\u00f3n en este momento?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Podr\u00eda ensuciar al peat\u00f3n.",0],["La calzada es angosta y el peat\u00f3n podr\u00eda desviarse inesperadamente hacia la derecha.",0],["El veh\u00edculo de la izquierda podr\u00eda avanzar.",1],["Podr\u00eda aparecer sorpresivamente alg\u00fan veh\u00edculo en sentido contrario.",1]],
"ia":"cuesimg/upl20141129033020.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141129033020.jpg",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"204","p":"En esta ocasi\u00f3n usted va conduciendo a 70 km\/h. \u00bfQu\u00e9 hace usted?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Frena en seco.",0],["Se desplaza hacia la izquierda.",0],["Continua en linea recta.",1],["Frena suavemente.",1]],
"ia":"cuesimg/94.jpg",
"ib":"cuesimg/94.jpg",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"205","p":"Al adelantar a animales que van por el camino, usted no deber\u00eda:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["acelerar el motor o tocar la bocina.",1],["cambiar a una marcha m\u00e1s baja.",0],["usar los se\u00f1alizadores de viraje.",0],["tener las luces encendidas.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"206","p":"Al adelantar en un camino a una manada de ovejas, \u00bfQu\u00e9 hace usted?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Deja un espacio lateral suficiente.",1],["Adelanta r\u00e1pidamente y sin vacilaciones.",0],["Conduce lentamente.",1],["Esta preparado para detenerse.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"207","p":"Usted conduce por una calle de dos pistas y de doble sentido de tr\u00e1nsito en la cual hay veh\u00edculos estacionados al costado derecho. \u00bfPor cu\u00e1les 3 razones usted debe disminuir su velocidad?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Pueden salir veh\u00edculos de su estacionamiento",1],["Alguien puede abrir una puerta de un auto estacionado.",1],["Puede activar las alarmas de los autom\u00f3viles.",0],["Entre los autos estacionados puede aparecer un ni\u00f1o corriendo.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"208","p":"Usted est\u00e1 esperando en un cruce en T. El veh\u00edculo azul que se acerca desde la izquierda se\u00f1aliza a la derecha. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Avanzar acelerando a fondo.",0],["Ponerse en marcha antes de que el veh\u00edculo azul llegue al cruce.",0],["Esperar hasta que el veh\u00edculo azul haya comenzado a virar.",1],["Avanzar lentamente.",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141129042522.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141129042522.jpg",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"209","p":"Usted se ha quedado detenido justo al medio de un cruce ferroviario con sistema autom\u00e1tico de se\u00f1ales y barreras y no puede echar a andar el motor nuevamente. La campanilla del cruce comienza a sonar. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Correr por la v\u00eda para intentar avisar al maquinista.",0],["Salir del veh\u00edculo y alejarse de \u00e9l.",1],["Seguir intentando reiniciar la marcha del veh\u00edculo.",0],["Intentar despejar el cruce empujando su veh\u00edculo.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"210","p":"\u00bfA qu\u00e9 debe estar especialmente atento el conductor del veh\u00edculo indicado con la flecha?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Irregularidades de la superficie de calzada.",0],["Peatones que puedan aparecer sorpresivamente entre autos estacionados para cruzar.",1],["Autos que abandonen sus lugares de estacionamiento.",1],["Puertas de autom\u00f3viles estacionados que se abran.",1]],
"ia":"cuesimg/upl20141129042407.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141129042407.jpg",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"211","p":"\u00bfHacia d\u00f3nde es m\u00e1s importante que usted mire en este momento?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["A",0],["B",0],["C",1],["D",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141129042303.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141129042303.jpg",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"212","p":"En esta situaci\u00f3n, \u00bfA cu\u00e1les 3 riesgos debe estar usted principalmente atento?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Al ciclista que viene en sentido contrario.",1],["Al tr\u00e1nsito en la intersecci\u00f3n que hay m\u00e1s adelante.",0],["A las puertas de autos que pueden ser abiertas.",1],["A ni\u00f1os que pueden salir a la calzada por entre los autos.",1]],
"ia":"cuesimg/upl20141129042155.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141129042155.jpg",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"213","p":"Usted va conduciendo a 70 km\/h que es la velocidad m\u00e1xima permitida en esta v\u00eda. \u00bfQu\u00e9 hace en esta situaci\u00f3n?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Esta preparado para actuar ya que alguien puede salir corriendo a la calzada.",1],["Esta preparado para actuar ya que el bus puede ponerse en marcha.",1],["Frena y cede el paso al bus, si \u00e9ste est\u00e1 por salir de la parada.",0],["Sigue conduciendo sin estar preparado para nada en especial, ya que usted tiene dominio de su veh\u00edculo.",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141129042047.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141129042047.jpg",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"214","p":"\u00bfQu\u00e9 hace usted ante esta situaci\u00f3n?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Hace se\u00f1ales a los peatones para que se alejen de la calzada.",0],["Reduce su velocidad y contin\u00faa conduciendo.",0],["Hace se\u00f1ales de luces al veh\u00edculo que viene en contra para que espere a que usted haya pasado.",0],["Espera y deja pasar primero al veh\u00edculo que viene en contra, y luego usted contin\u00faa y pasa a los peatones.",1]],
"ia":"cuesimg/upl20141129041948.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141129041948.jpg",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"215","p":"Usted deber\u00eda utilizar su tel\u00e9fono celular en su autom\u00f3vil s\u00f3lo en la siguiente situaci\u00f3n:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Si su veh\u00edculo tiene cambio autom\u00e1tico.",0],["Si necesita efectuar una llamada de emergencia.",0],["Cuando se encuentra detenido en un lugar seguro.",1],["Al circular por un camino secundario.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"216","p":"Usted va detr\u00e1s de un cami\u00f3n articulado que va a doblar a la derecha hacia una v\u00eda angosta. \u00bfQu\u00e9 debe hacer usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Desplazarse r\u00e1pidamente hacia la pista adyacente y sobrepasarlo.",0],["Tocar la bocina para advertir su presencia.",0],["Sobrepasarlo por la derecha mientras \u00e9l se desplace hacia la izquierda.",0],["Mantenerse detr\u00e1s de \u00e9l hasta que finalice su maniobra.",1]],
"ia":"cuesimg/upl20141106054339.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141125100258.gif",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"217","p":"Usted va por una carretera a 100 km\/h. \u00bfQu\u00e9 hace usted si a pesar de todo un veh\u00edculo que viene atr\u00e1s desea adelantarlo?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Acelera para impedir el adelantamiento.",0],["Se mantiene lo m\u00e1s a la derecha posible.",1],["Mantiene o disminuye su velocidad.",1],["Enciende su intermitente izquierdo en se\u00f1al de advertencia de que viene un veh\u00edculo en contra.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"218","p":"Antes de adelantar a un veh\u00edculo de gran tama\u00f1o usted deber\u00eda mantenerse suficientemente atr\u00e1s de \u00e9l. \u00bfPor qu\u00e9?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Para tener una mejor visual hacia adelante sobre la v\u00eda.",1],["Para tener espacio suficiente que le permita acelerar y adelantar en las curvas.",0],["Para tener espacio suficiente en caso que el veh\u00edculo se detenga y retroceda.",0],["Para poder ver mejor las se\u00f1ales que le pueda hacer su conductor.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"219","p":"Usted est\u00e1 a punto de adelantar a un veh\u00edculo pesado. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Tocar la bocina para advertirle al conductor que usted est\u00e1 ah\u00ed.",0],["Mantenerse bien atr\u00e1s del veh\u00edculo para tener una mayor visual.",1],["Conducir cerca del veh\u00edculo con el prop\u00f3sito de adelantarlo r\u00e1pidamente.",0],["Encender y apagar sus luces y esperar hasta que el conductor le avise que es seguro adelantar.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"220","p":"Usted conduce a 90 km\/h cuando la v\u00eda es obstruida sorpresivamente por un cami\u00f3n que est\u00e1 virando a la izquierda. \u00bfQu\u00e9 es lo primero que hace usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Hace se\u00f1ales de luces y toca la bocina.",0],["Frena firmemente.",1],["Se desplaza a la pista de la izquierda.",0],["Disminuye levemente la velocidad.",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141129041827.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141129041827.jpg",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"221","p":"\u00bfAdquiere usted un derecho sobre otros usuarios de la v\u00eda cuando utiliza sus luces indicadoras de viraje?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["S\u00ed, el usar las luces indicadoras de viraje le da a usted preferencia sobre los conductores que van en igual direcci\u00f3n a la suya.",0],["S\u00ed, y adem\u00e1s de darle a usted preferencia le exime de cualquier responsabilidad.",0],["No, porque usted s\u00f3lo est\u00e1 advirtiendo su intenci\u00f3n de realizar una maniobra que har\u00e1 cuando sea seguro hacerla.",1],["S\u00ed, pero s\u00f3lo en el caso que usted est\u00e9 tratando de abandonar un estacionamiento al borde de la calzada.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"222","p":"Usted se aproxima a un cruce peatonal. En la vereda hay peatones esperando cruzar. \u00bfQu\u00e9 hace usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Disminuye la velocidad y se prepara para detenerse.",1],["Da la pasada a los peatones s\u00f3lo si \u00e9stos son ancianos o ni\u00f1os.",0],["Usa sus luces para indicarles que pueden pasar.",0],["Toca la bocina para indicarles que pueden cruzar.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"223","p":"El conductor de atr\u00e1s se acerca y le enciende y apaga las luces para que usted aumente la velocidad. \u00bf Qu\u00e9 har\u00eda usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Se\u00f1aliza a la derecha y le indica con lo mano para que lo adelante.",0],["Disminuye la velocidad y le permite que lo adelante.",0],["No hace nada y se mantiene dentro del l\u00edmite de velocidad.",1],["Se acerca hacia el centro de la calzada.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"224","p":"Un bus est\u00e1 detenido en una parada delante de usted. El intermitente izquierdo del bus est\u00e1 parpadeando. \u00bfQu\u00e9 hace usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Hace parpadear sus luces delanteras y disminuye la velocidad.",0],["Toca la bocina y contin\u00faa.",0],["Disminuye la velocidad y luego toca la bocina.",0],["Disminuye la velocidad y cede el paso al bus, siempre que ello sea seguro.",1]],
"ia":"cuesimg/upl20141106054253.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141125100339.gif",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"225","p":"Usted se est\u00e1 aproximando a un cruce cuando sorpresivamente un veh\u00edculo ingresa a la v\u00eda por la que usted va y se ubica delante. \u00bfQu\u00e9 hace usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Lo esquiva y toca la bocina.",0],["Disminuye la velocidad y est\u00e1 atento para detenerse.",1],["Enciende y apaga sus luces delanteras y contin\u00faa muy cerca detr\u00e1s de \u00e9l.",0],["Acelera pas\u00e1ndolo inmediatamente.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"226","p":"Usted va conduciendo a la velocidad m\u00e1xima permitida. Un veh\u00edculo se acerca muy r\u00e1pido por atr\u00e1s encendiendo y apagando sus luces. \u00bfQu\u00e9 hace usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Acelera para mantener un espacio adecuado detr\u00e1s de usted.",0],["Presiona su freno para mostrarle sus luces de freno.",0],["Le permite el adelantamiento.",1],["Aumenta su velocidad y le impide que lo adelante.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"227","p":"Usted est\u00e1 conduciendo al l\u00edmite de la velocidad m\u00e1xima permitida y un conductor intenta adelantarlo. \u00bfTratar\u00eda usted de evitar que lo adelante?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["No, a menos que sea seguro hacerlo.",0],["S\u00ed, porque el otro conductor est\u00e1 actuando en forma peligrosa.",0],["S\u00ed, porque el otro conductor est\u00e1 infringiendo la ley.",0],["No, en ning\u00fan momento.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"228","p":"Usted va detr\u00e1s de un cami\u00f3n articulado que se aproxima a un cruce. Su conductor se\u00f1aliza hacia la derecha pero el veh\u00edculo se desplaza hacia la izquierda. \u00bfQu\u00e9 debe hacer usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Advertirle al conductor acerca de su se\u00f1al equivocada.",0],["Esperar detr\u00e1s del cami\u00f3n.",1],["Denunciar a Carabineros al conductor.",0],["Pasar al cami\u00f3n por la derecha.",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141106054214.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141125100438.gif",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"229","p":"En una carretera con 2 pistas por sentido de tr\u00e1nsito, usted desea adelantar a otro pero por su espejo ve que el auto que viene atr\u00e1s se est\u00e1 cambiando de pista para sobrepasarlo a usted. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Se\u00f1alizar y luego cambiar de pista para sobrepasar.",0],["Se\u00f1alizar para indicarle al conductor que viene atr\u00e1s que usted tambi\u00e9n desea sobrepasar.",0],["Presionar levemente el pedal de frenos para mostrar sus luces de freno.",0],["No se\u00f1alizar hasta que el auto lo haya pasado.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"230","p":"Un veh\u00edculo emerge sorpresivamente desde una v\u00eda lateral situ\u00e1ndose delante de usted, oblig\u00e1ndolo a frenar fuertemente. \u00bfQu\u00e9 hace usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Enciende y apaga sus luces para manifestarle su enojo.",0],["Ignora el error y permanece calmado.",1],["Toca la bocina para demostrar su enojo.",0],["Lo adelanta dej\u00e1ndolo atr\u00e1s lo antes posible.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"231","p":"Usted se detiene ante un paso peatonal. En la vereda hay peatones esperando, pero ellos no comienzan a cruzar. \u00bfQu\u00e9 hace usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Les toca la bocina para apurarlos.",0],["Tiene paciencia y espera.",1],["Prosigue su marcha.",0],["Les hace se\u00f1as con la mano apur\u00e1ndolos para que crucen.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"232","p":"\u00bfD\u00f3nde debe tener usted especial cuidado con los motociclistas?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["En una estaci\u00f3n de servicio.",0],["En los cruces de calles.",1],["En las proximidades de un \u00e1rea de servicio.",0],["Al ingresar a un recinto o \u00e1rea de estacionamientos.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"2"},
{"id":"233","p":"Usted se encuentra muy pr\u00f3ximo a un cruce en el que pretende virar a la derecha. Delante de usted va un ciclista. \u00bfQu\u00e9 hace usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Adelanta al ciclista antes del cruce.",0],["Rodea al ciclista en el cruce.",0],["Se mantiene detr\u00e1s del ciclista hasta que \u00e9ste haya pasado la intersecci\u00f3n.",1],["Se sit\u00faa al lado del ciclista, sigue en l\u00ednea recta y desiste de virar.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"234","p":"Usted va conduciendo por un camino de doble tr\u00e1nsito cuando se encuentra con personas que van a caballo adelante suyo. \u00bfQu\u00e9 es lo primero que usted deber\u00eda hacer?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Desplazarse hacia el centro de la calzada.",0],["Acelerar alrededor de ellos.",0],["Se\u00f1alizar hacia la izquierda.",0],["Prepararse para reducir la velocidad.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"235","p":"\u00bfC\u00f3mo deber\u00eda usted adelantar a personas que van a caballo?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Conduciendo lentamente y dejando bastante espacio lateral.",1],["Pasando cerca de ellas y adelant\u00e1ndolas lo antes posible.",0],["La velocidad no es importante, pero s\u00ed el dejar suficiente espacio latera.",0],["Tocando la bocina s\u00f3lo una vez como se\u00f1al de advertencia.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"236","p":"Usted nunca deber\u00eda intentar adelantar a un ciclista:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Justo antes de doblar a la derecha.",1],["Justo antes de doblar a la izquierda.",0],["Reci\u00e9n pasada una intersecci\u00f3n.",0],["En un camino de tierra.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"237","p":"Usted est\u00e1 conduciendo de noche y es encandilado por las luces delanteras de un veh\u00edculo que se aproxima. En estas circunstancias, \u00bfQu\u00e9 hace usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Reduce la velocidad o se detiene.",1],["Cierra sus ojos.",0],["Hace parpadear sus luces.",0],["Baja la visera que tiene su veh\u00edculo para protegerlo del sol.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"238","p":"Si usted viaja en una carretera con dos pistas por sentido, \u00bfPuede hacerlo por la pista izquierda?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["S\u00ed",0],["No, porque la pista izquierda es s\u00f3lo para adelantar.",1],["Da lo mismo la pista que circule porque es en ambos sentidos.",0],["Lo m\u00e1s seguro es usar la pista izquierda.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"239","p":"Conduciendo de noche usted se ve encandilado por las luces de un veh\u00edculo que viene en sentido contrario, \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Frenar fuerte.",0],["Acelerar para alejarse r\u00e1pido del veh\u00edculo que lo encandila.",0],["Hacer parpadear sus luces.",0],["Bajar la velocidad o detenerse.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"240","p":"Al frenar en una calzada mojada su veh\u00edculo comienza a patinar. \u00bfQu\u00e9 es lo primero que usted deber\u00eda hacer?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Soltar el freno completamente.",1],["Tirar r\u00e1pidamente del freno de mano.",0],["Apretar con m\u00e1s fuerza el pedal de freno.",0],["Poner el pie en el pedal de embrague.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"241","p":"\u00bfC\u00f3mo puede usted evitar que los neum\u00e1ticos patinen cuando la calzada est\u00e1 con hielo?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Manteni\u00e9ndose siempre en primera.",0],["Poniendo el freno de mano si las ruedas comienzan a patinar.",0],["Conduciendo lentamente en la marcha m\u00e1s alta posible.",1],["Conduciendo en neutro.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"242","p":"Usted acaba de conducir a trav\u00e9s de una calle inundada. \u00bfQu\u00e9 es lo primero que deber\u00eda hacer?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Chequear sus frenos.",1],["Detenerse y revisar sus neum\u00e1ticos.",0],["Detenerse y secar sus frenos.",0],["Activar su limpiaparabrisas.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"243","p":"Usted est\u00e1 conduciendo bajo mucha lluvia y repentinamente siente la direcci\u00f3n muy liviana. \u00bfQu\u00e9 hace usted para tener nuevamente el control de su veh\u00edculo?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Cambia a una marcha m\u00e1s baja.",0],["Frena levemente para reducir la velocidad.",0],["Gu\u00eda el veh\u00edculo por la parte m\u00e1s seca de la calzada.",0],["Suelta el acelerador.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"244","p":"En una ocasi\u00f3n de mucha neblina usted va detr\u00e1s de otros veh\u00edculos y lleva encendidas sus luces bajas. \u00bfDe qu\u00e9 otra forma puede reducir las probabilidades de verse involucrado en un accidente?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Usando sus luces altas en vez de bajas.",0],["Circulando a baja velocidad y aumentando la distancia al veh\u00edculo que va adelante.",1],["Manteni\u00e9ndose cerca del veh\u00edculo que va delante.",0],["Encendiendo sus luces de advertencia de peligro.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"245","p":"Usted mantiene una distancia segura de otro en pavimento mojado. De pronto es adelantado por otro veh\u00edculo ocupando el lugar que usted hab\u00eda dejado. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Encender y apagar sus luces en se\u00f1al de advertencia.",0],["Tratar de adelantar tan pronto pueda hacerlo en forma segura.",0],["Disminuir su velocidad hasta recuperar una distancia segura respecto del que va adelante.",1],["Mantener su velocidad y esperar a que el veh\u00edculo se aleje.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"246","p":"\u00bfC\u00f3mo deber\u00eda conducir usted en una curva cuando hay hielo en la calzada?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Usando el embrague y el freno al mismo tiempo.",0],["Lenta y suavemente.",1],["En primera.",0],["Frenando a medida que va tomando la curva.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"247","p":"Hay mucha neblina y el auto que viene detr\u00e1s suyo parece estar muy cerca. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Encender sus luces de advertencia de peligro.",0],["Desplazarse hacia el costado derecho y detenerse de inmediato.",0],["Acelerar y alejarse de \u00e9l.",0],["Continuar con mucho cuidado.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"248","p":"Usted va circulando por la pista de la derecha de una carretera de doble calzada muy transitada. Una se\u00f1al le indica que a 800 m su pista se encuentra cerrada. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Se\u00f1alizar a la izquierda, luego detenerse y esperar a que alguien le d\u00e9 la pasada.",0],["Encender sus luces de advertencia de peligro y desplazarse hacia la pista de su izquierda.",0],["Continuar hasta llegar a la obstrucci\u00f3n y luego se cambia hacia la pista de la izquierda.",0],["Desplazarse hacia la pista de su izquierda tan pronto pueda hacerlo en forma segura.",1]],
"ia":"cuesimg/upl20141129031213.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141129031213.jpg",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"249","p":"Usted va tirando un remolque peque\u00f1o que comienza a zigzaguear. \u00bfQu\u00e9 hace usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Frena a fondo y mantiene la presi\u00f3n sobre el pedal de freno.",0],["Aumenta su velocidad tan pronto sea posible.",0],["Suelta ligeramente el volante y espera que el problema se corrija solo.",0],["Retira suavemente el pie del acelerador y disminuye la velocidad.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"250","p":"\u00bfC\u00f3mo puede usted detener el zigzagueo de una casa rodante que va remolcando?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Moviendo el volante lentamente hacia cada lado.",0],["Acelerando para aumentar la velocidad.",0],["Disminuyendo la velocidad gradualmente.",1],["Deteni\u00e9ndose lo m\u00e1s r\u00e1pido que pueda.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"251","p":"En una carretera de doble calzada y de mucho tr\u00e1nsito, usted est\u00e1 siendo seguido muy de cerca por un veh\u00edculo que viene atr\u00e1s. \u00bfQu\u00e9 hace usted para disminuir el riesgo de accidente?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Sale a la berma y se detiene.",0],["Enciende sus luces de advertencia de peligro.",0],["Frena.",0],["Aumenta su distancia al veh\u00edculo que va adelante.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"252","p":"Usted se encuentra en el lugar de un accidente. \u00bfQu\u00e9 hace para ayudar de mejor forma a una persona herida que est\u00e1 con una fuerte hemorragia en la parte inferior de una pierna?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["La sienta y le da a beber algo caliente para tranquilizarla.",0],["La mantiene tendida con la pierna herida en alto.",1],["Aplica presi\u00f3n manual firme sobre la herida con un pa\u00f1o limpio y luego la venda.",1],["La sienta y espera a que llegue una ambulancia.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"253","p":"Usted se ve involucrado en un accidente. Un pasajero del otro veh\u00edculo ha resultado con lesiones leves. \u00bfDebe usted informar el hecho a la polic\u00eda?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["S\u00ed, debe dar cuenta del hecho a la polic\u00eda dentro de los pr\u00f3ximos 20 d\u00edas.",0],["No, el pasajero lesionado debe decidir si se informa a la polic\u00eda o no.",0],["No, los accidentes en que s\u00f3lo resultan lesionados leves no se informan a la polic\u00eda.",0],["S\u00ed, debe dar cuenta del hecho a la autoridad policial m\u00e1s inmediata a la brevedad.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"254","p":"Usted se ha detenido en el lugar de un accidente para prestar ayuda. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer usted?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Mantener a las personas lesionadas en movimiento haci\u00e9ndolas caminar.",0],["Asegurarse de que no queden solos los heridos.",1],["Mantener abrigadas y c\u00f3modas a las personas heridas.",1],["Mantener tranquilas a las personas heridas habl\u00e1ndoles alentadoramente.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"255","p":"Usted es el primero en llegar al sitio de un accidente sin heridos graves. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer usted?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Encender sus luces de advertencia de peligro para alertar a los dem\u00e1s conductores.",1],["Asegurarse de que los motores de los veh\u00edculos involucrados est\u00e9n apagados.",1],["Abandonar el lugar tan pronto llegue otro conductor.",0],["Ayudar a salir a las personas ilesas de los veh\u00edculos.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"256","p":"Usted es el primero en llegar al lugar de un accidente en el que hay heridos graves. \u00bfQu\u00e9 hace usted?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Enciende sus luces de advertencia de peligro.",1],["Se asegura de que alguien llame al 133 de Carabineros.",1],["Intenta que los heridos beban algo.",0],["Saca de los autos a los heridos.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"257","p":"Usted llega al lugar de un accidente en el que particip\u00f3 un cami\u00f3n cargado con productos qu\u00edmicos peligrosos. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer usted antes de llamar al 133 de Carabineros?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Tratar de mover el cami\u00f3n.",0],["Tratar de diluir los productos qu\u00edmicos con agua.",0],["Averiguar de qu\u00e9 clase de producto qu\u00edmico se trata mirando los r\u00f3tulos y letreros que tiene el cami\u00f3n.",1],["Tratar de evitar que los productos qu\u00edmicos se sigan derramando.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"2"},
{"id":"258","p":"Usted llega al lugar de un accidente en el que ha participado un motociclista. El motociclista yace consciente, pero en estado de shock. \u00bfDe qu\u00e9 deber\u00eda asegurarse usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Que el motociclista se saque el casco.",0],["Que el motociclista no se saque el casco.",1],["Que al motociclista se le ayude a ponerse de pie.",0],["Que al motociclista se le d\u00e9 algo para beber.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"2"},
{"id":"259","p":"Usted va por una autopista. De un cami\u00f3n cargado que va delante de usted cae una caja sin que su conductor se d\u00e9 cuenta. \u00bfQu\u00e9 hace usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Trata de alcanzar al cami\u00f3n y de llamar la atenci\u00f3n de su conductor.",0],["Se detiene junto a la caja y enciende sus luces de emergencia hasta que llegue la polic\u00eda.",0],["Se desplaza hacia la berma y luego intenta recoger la caja.",0],["Contin\u00faa hasta donde haya un tel\u00e9fono para avisar a la polic\u00eda o a los servicios de emergencia.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"260","p":"En un autom\u00f3vil, \u00bfCu\u00e1l de los siguientes elementos reduce el riesgo de lesiones cervicales en una colisi\u00f3n?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Un asiento dotado de air-bag (bolsa de aire).",0],["Los frenos ABS.",0],["Una columna de direcci\u00f3n colapsable.",0],["Un asiento con apoya-cabeza ajustado en forma apropiada.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"261","p":"Usted va conduciendo su veh\u00edculo a 90 km\/h que es la velocidad m\u00e1xima permitida en esa v\u00eda. \u00bfQu\u00e9 hace usted si a pesar de todo un veh\u00edculo desea adelantarlo?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Conduce lo m\u00e1s a la derecha posible.",1],["Se desplaza hacia la berma y circula por ella.",0],["Enciende sus luces de advertencia de peligro.",0],["No acelera.",1]],
"ia":"cuesimg/upl20141129041640.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141129041640.jpg",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"262","p":"Su veh\u00edculo se desv\u00eda hacia un lado cuando usted frena. Usted deber\u00eda:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Cambiar los neum\u00e1ticos de un lado hacia el otro y viceversa.",0],["Bombear el pedal al frenar.",0],["Usar su freno de mano.",0],["Consultar con su mec\u00e1nico lo antes posible.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"263","p":"Su veh\u00edculo se desv\u00eda hacia un lado cuando usted frena. \u00bfCu\u00e1l es la falla m\u00e1s probable?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Un bajo nivel del l\u00edquido de frenos.",0],["Su freno de mano est\u00e1 todav\u00eda puesto.",0],["Frenos mal ajustados.",1],["Neum\u00e1ticos con presi\u00f3n de aire inadecuada.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"264","p":"Manteniendo una presi\u00f3n adecuada en los neum\u00e1ticos, entre otras cosas evitar\u00e1:",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Desgaste del sistema el\u00e9ctrico",0],["Desgaste de los neum\u00e1ticos",1],["Problemas en la estabilidad y en la conducci\u00f3n",1],["Mayor consumo de aceite",0]],
"ia":"cuesimg/neuma7.jpg",
"ib":"cuesimg/neuma7.jpg",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"265","p":"La presi\u00f3n de los neum\u00e1ticos debe revisarse:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Cuando los neum\u00e1ticos est\u00e1n fr\u00edos.",1],["Cuando los neum\u00e1ticos est\u00e1n calientes.",0],["En cualquier momento, porque da igual que los neum\u00e1ticos est\u00e9n fr\u00edos o calientes.",0],["",0]],
"ia":"cuesimg/neuma7.jpg",
"ib":"cuesimg/neuma7.jpg",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"266","p":"\u00bfCu\u00e1l de estos l\u00edquidos, en el caso de estar en un nivel bajo, podr\u00eda causar un accidente?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["El l\u00edquido de freno.",1],["El anticongelante.",0],["El agua de la bater\u00eda.",0],["El l\u00edquido refrigerante.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"267","p":"Usted est\u00e1 probando la suspensi\u00f3n de su veh\u00edculo cuando nota que \u00e9ste rebota u oscila al cargarlo en un extremo lateral frontal. \u00bfQu\u00e9 significa esto?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Neum\u00e1ticos gastados.",0],["Neum\u00e1ticos poco inflados.",0],["Volante de direcci\u00f3n no centrado.",0],["Amortiguadores gastados.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"268","p":"\u00bfA qu\u00e9 se debe un alto consumo de combustible?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Fallas en el sistema de direcci\u00f3n.",0],["Aceleraciones en curvas.",0],["Frecuentes frenadas y aceleraciones.",1],["Conducci\u00f3n en marchas altas.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"269","p":"\u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones es (son) verdadera(s)?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Cuando el motor no est\u00e1 siendo lubricado se enciende una luz en el panel de instrumentos del veh\u00edculo.",1],["Una bater\u00eda mal cargada hace que el veh\u00edculo tenga dificultades para arrancar.",1],["Casi siempre, el motor se enfr\u00eda con un l\u00edquido refrigerante que circula por canales en el bloque del motor.",1],["Una temperatura del motor demasiado alta puede deberse a que se haya roto la correa de la bomba de agua.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"270","p":"\u00bfCu\u00e1les 2 de las siguientes afirmaciones son verdaderas?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Los gases de escape no son peligrosos para la salud de las personas.",0],["Un sistema de escape de gases oxidado puede hacer que penetre mon\u00f3xido de carbono al interior del veh\u00edculo.",1],["Los gases de escape contienen mon\u00f3xido de carbono, que carece de olor y es incoloro.",1],["Los vapores de la gasolina son inocuos.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"271","p":"\u00bfCu\u00e1les 2 de las siguientes afirmaciones son verdaderas?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["A mayor velocidad, mayor es el consumo del l\u00edquido de frenos.",0],["Los frenos antibloqueo tienen la ventaja de impedir que las ruedas queden bloqueadas al frenar fuertemente.",1],["El consumo del l\u00edquido de frenos depende de la cantidad e intensidad de las frenadas.",0],["El l\u00edquido de frenos no se consume y si disminuye es porque hay alg\u00fan defecto.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"272","p":"\u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones es (son) verdadera(s)?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Una profundidad de 1 mm de los surcos de las bandas de rodamiento de los neum\u00e1ticos siempre es suficiente para asegurar una buena fricci\u00f3n con el pavimento.",0],["Un desgaste notorio de la zona central de las bandas de rodamiento de los neum\u00e1ticos indica que \u00e9stos se han usado con muy poco aire.",0],["Un desgaste irregular de los neum\u00e1ticos puede deberse a problemas de alineamiento o de amortiguaci\u00f3n.",1],["Independientemente de la ubicaci\u00f3n de las ruedas de tracci\u00f3n, para una mejor estabilidad del veh\u00edculo los mejores neum\u00e1ticos deben ir adelante.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"273","p":"\u00bfQu\u00e9 pueden ocasionar los amortiguadores en mal estado?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["El veh\u00edculo pierde estabilidad.",1],["Desgaste irregular de los neum\u00e1ticos.",1],["P\u00e9rdida de velocidad.",0],["Mayor exigencia al motor.",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141130102129.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141130102129.jpg",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"274","p":"\u00bfQu\u00e9 acciones debe realizar usted, al cargar combustible?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Apagar el motor del veh\u00edculo.",1],["Evitar la inhalaci\u00f3n de vapores emanados por la gasolina.",1],["No encender cigarrillos.",1],["No hablar por celular.",1]],
"ia":"cuesimg/upl20141125123014.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141125123014.jpg",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"275","p":"\u00bfCu\u00e1l puede ser la causa del aumento en la distancia de frenado?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Neum\u00e1ticos sin la presi\u00f3n indicada.",0],["Viento en contra.",0],["Amortiguadores en mal estado.",1],["Problemas de embrague.",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141129031805.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141129031805.jpg",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"276","p":"\u00bfEn qu\u00e9 rueda(s) act\u00faa generalmente el freno de mano?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Las dos ruedas traseras.",1],["Las dos ruedas delanteras.",0],["La rueda derecha trasera.",0],["La rueda derecha delantera.",0]],
"ia":"cuesimg/neuma5.jpg",
"ib":"cuesimg/neuma5.jpg",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"277","p":"\u00bfCu\u00e1l es la causa m\u00e1s probable de la inclinaci\u00f3n excesiva del veh\u00edculo en curvas?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Alta presi\u00f3n en los neum\u00e1ticos.",0],["Amortiguadores en mal estado.",1],["Falta de balanceo.",0],["Falta de alineaci\u00f3n.",0]],
"ia":"cuesimg/neuma10.png",
"ib":"cuesimg/neuma10.png",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"278","p":"\u00bfQu\u00e9 revisiones se deben realizar peri\u00f3dicamente a los frenos?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["L\u00edquido de frenos.",1],["L\u00edquido refrigerante del motor.",0],["El estado de discos y pastillas de freno.",1],["Sistema de ventilaci\u00f3n del motor.",0]],
"ia":"cuesimg/neuma6.jpg",
"ib":"cuesimg/neuma6.jpg",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"279","p":"\u00bfCada cu\u00e1ntos kil\u00f3metros deben rotarse los neum\u00e1ticos?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Entre 2.000 y 4.000 kil\u00f3metros.",0],["Entre 3.000 y 6.000 kil\u00f3metros.",0],["Entre 6.000 y 8.000 kil\u00f3metros.",1],["Sobre 10.000 kilometros.",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141219012607.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141219012607.jpg",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"280","p":"\u00bfQu\u00e9 debe hacer en caso de revent\u00f3n de un neum\u00e1tico trasero?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Solo usar el freno de mano.",0],["Soltar el volante y frenar suavemente.",0],["Frenar bruscamente.",0],["Usted debe girar el volante hacia el lado en que se desv\u00eda la cola del veh\u00edculo.",1]],
"ia":"cuesimg/upl20141201013130.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141201013130.jpg",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"281","p":"\u00bfQu\u00e9 debe hacer si al ir conduciendo se revienta un neum\u00e1tico delantero de su veh\u00edculo?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Frenar bruscamente.",0],["Usted debe frenar de forma suave sosteniendo el volante firmemente.",1],["Girar el volante hacia la derecha.",0],["Usar solo el freno de mano.",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141130103202.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141130103202.jpg",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"282","p":"\u00bfQu\u00e9 es lo m\u00e1s recomendable hacer en una bajada larga y muy pronunciada?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Mantener los frenos apretados suavemente.",0],["Conducir en la marcha m\u00e1s alta.",0],["Usar el freno de manos aleatoriamente.",0],["Conducir en una marcha baja para que el motor vaya frenando y no se calienten los frenos.",1]],
"ia":"cuesimg/neuma9.png",
"ib":"cuesimg/neuma9.png",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"283","p":"\u00bfCu\u00e1l puede ser la causa del aumento de la temperatura del motor?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"0",
"a":[["Problemas con el tensado de la correa de ventilaci\u00f3n.",0],["Falta de l\u00edquido refrigerante.",0],["Obstrucci\u00f3n en el sistema de refrigeraci\u00f3n.",0],["Todas las anteriores.",1]],
"ia":"cuesimg/upl20141124065326.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141124065326.jpg",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"284","p":"\u00bfQu\u00e9 elemento produce la energ\u00eda el\u00e9ctrica que carga la bater\u00eda del veh\u00edculo?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["El Alternador.",1],["La Bomba de Inyecci\u00f3n.",0],["Las Buj\u00edas.",0],["La Bobina.",0]],
"ia":"cuesimg/neuma11.png",
"ib":"cuesimg/neuma11.png",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"285","p":"\u00bfDe qu\u00e9 color es el gas emitido por el escape (Mon\u00f3xido de carbono)?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Az\u00fal oscuro.",0],["Negro.",0],["Gris oscuro.",0],["Incoloro.",1]],
"ia":"cuesimg/upl20141129032856.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141129032856.jpg",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"286","p":"\u00bfC\u00f3mo debe viajar un ni\u00f1o menor de 8 a\u00f1os en un veh\u00edculo?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["En el asiento delantero con air bag.",0],["En el asiento trasero con Cintur\u00f3n de seguridad.",0],["En el asiento trasero en silla de seguridad.",1],["",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141124065437.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141124065437.jpg",
"t":"R", "ptj":"2"},
{"id":"287","p":"\u00bfCu\u00e1l puede ser la causa si el motor del veh\u00edculo no se enciende al darle contacto?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["La bater\u00eda se encuentre descargada o cables de conexi\u00f3n sueltos.",1],["Falta l\u00edquido de refrigeraci\u00f3n.",0],["El motor est\u00e1 muy fr\u00edo.",0],["Ninguna de las anteriores.",0]],
"ia":"cuesimg/neuma13.png",
"ib":"cuesimg/neuma13.png",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"288","p":"El Sistema de Combustible consta de:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Estanque, conductos y bomba.",1],["Bater\u00eda, Bomba, Estanque.",0],["Alternador, Estanque y bombas.",0],["Bater\u00eda, alternador, contacto.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"289","p":"Si la luz de los intermitentes destella m\u00e1s r\u00e1pido de lo normal, eso significa que:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["La bater\u00eda no carga correctamente.",0],["Es probable que se haya quemado una ampolleta.",1],["El motor est\u00e1 apagado.",0],["Se rompi\u00f3 el alternador.",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141122041100.png",
"ib":"cuesimg/upl20141125095706.gif",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"290","p":"Podemos saber la cantidad de revoluciones del motor por:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["El Tac\u00f3metro.",1],["El Veloc\u00edmetro.",0],["La cantidad de KM recorridos.",0],["El sonido al conducir.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"291","p":"Sobre el \u00e1cido de la bater\u00eda:",
"bj":"Marque la o las afirmaciones correctas:",
"s":"1",
"a":[["Debo tener cuidado porque es muy corrosivo.",1],["Puedo reemplazarlo con agua.",0],["Puedo mezclarlo con agua destilada.",1],["La falta de l\u00edquido no afecta el rendimiento de la bater\u00eda.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"292","p":"Para conducir bien es necesario:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Ir siempre acompa\u00f1ado.",0],["Mantener el autom\u00f3vil en buenas condiciones.",1],["Llevar el cintur\u00f3n de seguridad.",0],["No aprender a manejar con un conocido.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"293","p":"Si el nivel de l\u00edquido de la bater\u00eda es bajo:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Hay que agregar agua potable.",0],["Hay que esperar que se agote.",0],["Hay que agregar aceite.",0],["Hay que agregar agua destilada.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"294","p":"Conduzco mi autom\u00f3vil con m\u00e1s seguridad si:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Cambio el filtro del aceite del motor.",0],["Uso gas en vez de otros combustibles.",0],["Lo mantengo siempre al maximo de combustible.",0],["Aprendo como funciona para tenerlo en buenas condiciones.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"295","p":"Para reducir la contaminaci\u00f3n yo puedo:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Mantener el estanque a la mitad.",0],["Mantener el estanque lleno.",1],["Llenar el estanque solo cuando se vac\u00ede.",0],["Intercambiar tipos de gasolina.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"296","p":"\u00bfD\u00f3nde se mezcla el combustible con el aire?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["En la bomba de combustible.",0],["En el carburador o sistema de inyecci\u00f3n.",1],["En el estanque de bencina.",0],["Ninguna de las anteriores.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"297","p":"El carburador cumple la misma funci\u00f3n que:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["La Bomba.",0],["El Estanque.",0],["El Sistema de inyecci\u00f3n.",1],["La Bater\u00eda.",0]],
"ia":"cuesimg/upl20160407111245.png",
"ib":"cuesimg/upl20160407111245.png",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"298","p":"En los veh\u00edculos de inyecci\u00f3n, el regulador o cebador:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["No existe, esta funci\u00f3n no es necesaria.",0],["Se encuentra dividido en dos partes.",0],["Posee el doble de tama\u00f1o.",0],["No existe, se reemplaza por un micro procesador.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"299","p":"La mayor\u00eda de los veh\u00edculos modernos ya no poseen:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Bater\u00eda.",0],["Carburador.",1],["Sistema de inyecci\u00f3n.",0],["Estanque.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"300","p":"Si esta luz se enciende en el tablero de su autom\u00f3vil significa que:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Alguna falla en el sistema de lubricaci\u00f3n del motor.",1],["Nivel bajo de combustible.",0],["Nivel bajo del l\u00edquido de frenos.",0],["Falta agua al radiador.",0]],
"ia":"cuesimg/fn14031.jpg",
"ib":"cuesimg/fn14031.jpg",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"301","p":"El sistema de lubricaci\u00f3n y aceite del veh\u00edculo cumple la misi\u00f3n de:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Disminuir la fricci\u00f3n y el desgaste entre las distintas partes m\u00f3viles del motor.",1],["Mezclarse con el combustible para una mejor combusti\u00f3n.",0],["Distribuir aceite a los rodamientos de ruedas y ejes.",0],["Ninguna de las anteriores.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"302","p":"Para evitar da\u00f1os al sistema el\u00e9ctrico y prevenir incendios de los accesorios se usan:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Fusibles.",1],["Bater\u00edas.",0],["Cables recubiertos.",0],["Terminales de goma.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"303","p":"El fusible cumple la funci\u00f3n de evitar da\u00f1os al sistema el\u00e9ctrico y sus accesorios:",
"bj":"Seleccione su opci\u00f3n",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO.",1],["FALSO.",0],["",0],["",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141130102005.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141130102005.jpg",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"304","p":"Si el motor del veh\u00edculo no se enciende al darle contacto es muy probable que la bater\u00eda se encuentre descargada o desconectada, usted deber\u00eda controlar:",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["El nivel de l\u00edquido en la bater\u00eda y agregar agua destilada en caso necesario.",1],["Que la correa del alternador est\u00e9 suficientemente tensa.",1],["Que los cables de la bater\u00eda est\u00e9n bien sujetos.",1],["La luz de carga durante la conducci\u00f3n. Si se enciende o parpadea es porque hay alg\u00fan problema.",1]],
"ia":"cuesimg/upl20141129041440.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141129041440.jpg",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"305","p":"La mayor cantidad de accidentes, aproximadamente un 85%, se produce en v\u00edas o \u00e1reas urbanas:",
"bj":"Seleccione su opci\u00f3n",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO.",1],["FALSO.",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"306","p":"El motor se enfr\u00eda con un l\u00edquido refrigerante (agua destilada m\u00e1s un anticongelante) que circula por canales en el bloque del motor y pasa desde ah\u00ed al radiador:",
"bj":"Seleccione su opci\u00f3n",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO.",1],["FALSO.",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"307","p":"B\u00e1sicamente lo que hace la caja de cambios es:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Multiplicar la fuerza del motor.",1],["Distribuir el aceite a la transmisi\u00f3n.",0],["Disminuir el roce del diferencial",0],["Mantener estable las revoluciones del motor",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"308","p":"Algunas de las causas que provocan la desalineaci\u00f3n del veh\u00edculo son:",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Al caer en hoyos.",1],["Topar el borde de la solera constantemente.",1],["Sobrecargar el veh\u00edculo.",1],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"309","p":"La desalineaci\u00f3n de las ruedas puede producir:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Vibraciones y desgaste de neum\u00e1ticos.",1],["Perdida de fuerza.",0],["Perdida de frenado.",0],["Mayor consumo de combustible.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"310","p":"Los amortiguadores en mal estado aumentan la distancia de frenado, sobre todo con pavimento irregular o mojado. Si adem\u00e1s, el veh\u00edculo dispone de ABS, este sistema perder\u00e1 efectividad:",
"bj":"Seleccione su opci\u00f3n",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO.",1],["FALSO.",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"311","p":"Si su veh\u00edculo rebota u oscila al cargar un extremo lateral o frontal, se debe a:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Mal alineamiento.",0],["Direcci\u00f3n en mal estado.",0],["Motor mal afinado.",0],["Amortiguadores en mal estado.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"312","p":"Respecto al sistema de frenos; el servo funciona s\u00f3lo con el motor en marcha, por eso hay que tener cuidado al ser remolcado o si el motor se detiene repentinamente porque:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Perder\u00e1 la fuerza por lo que deber\u00e1 presionar mucho m\u00e1s fuerte el pedal para lograr el frenado.",1],["El freno ser\u00e1 m\u00e1s sensible y frenara bruscamente.",0],["Aumentar\u00e1 al doble la fuerza de frenado debiendo frenar suavemente.",0],["No hay que tener especial cuidado porque el freno funciona igual.",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141129041311.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141129041311.jpg",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"313","p":"Los surcos de la banda de los neum\u00e1ticos debe tener un m\u00ednimo aconsejable de 3 mm, al ser inferior a 1,6 mm empeora el contacto con el pavimento, especialmente en superficies mojadas:",
"bj":"Seleccione su opci\u00f3n",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO.",1],["FALSO.",0],["",0],["",0]],
"ia":"cuesimg/fn14034.jpg",
"ib":"cuesimg/fn14034.jpg",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"314","p":"Frente a una situaci\u00f3n normal, \u00bfCu\u00e1l es la forma m\u00e1s segura de frenar?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Frenando fuerte, poniendo la palanca de cambio en neutro y tirando el freno de mano justo antes de detenerse.",0],["Frenando suavemente, presionando el pedal de embrague y tirando el freno de mano justo antes de detenerse.",0],["Poniendo la palanca de cambio en neutro, frenando fuerte y luego soltando el freno justo antes de detenerse.",0],["Frenando suavemente, luego un poco m\u00e1s fuerte cuando comienza a detenerse y despu\u00e9s aflojando de a poco el freno antes de detenerse.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"456","p":"El airbag no es eficaz si no se utiliza junto con el cintur\u00f3n de seguridad.",
"bj":"Seleccione su opci\u00f3n",
"s":"0",
"a":[["Verdadero",1],["Falso",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"2"},
{"id":"317","p":"\u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones es(son) verdadera(s)?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Cuando el motor no est\u00e1 siendo lubricado se enciende una luz en el panel de instrumentos del veh\u00edculo.",1],["Una bater\u00eda mal cargada hace que el veh\u00edculo tenga dificultades para arrancar.",1],["Casi siempre, el motor se enfr\u00eda con un l\u00edquido refrigerante que circula por canales en el bloque del motor.",1],["Una temperatura del motor demasiado alta puede deberse a que se haya roto la correa de la bomba de agua.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"318","p":"\u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones es(son) verdadera(s)?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Una profundidad de 1 mm de los surcos de los neum\u00e1ticos es suficiente para asegurar una buena fricci\u00f3n con el pavimento.",0],["Un desgaste notorio de la zona central de los neum\u00e1ticos indica que \u00e9stos se han usado con muy poco aire.",0],["Un desgaste irregular de los neum\u00e1ticos puede deberse a problemas de alineamiento o de amortiguaci\u00f3n.",1],["Independientemente de la ubicaci\u00f3n de las ruedas de tracci\u00f3n, para una mejor estabilidad del veh\u00edculo los mejores neum\u00e1ticos deben ir adelante.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"319","p":"\u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones es(son) verdadera(s)?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["El cintur\u00f3n de seguridad disminuye las posibilidades de sufrir lesiones en un accidente.",1],["Los air-bags (o bolsas de aire) reemplazan ventajosamente al cintur\u00f3n de seguridad.",0],["Para quienes viajan en el asiento trasero de un autom\u00f3vil el cintur\u00f3n de seguridad no les presta utilidad.",0],["Usar cintur\u00f3n de seguridad es m\u00e1s necesario cuando se conduce en carreteras.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"320","p":"\u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones es(son) verdadera(s)?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["No es seguro que un adulto lleve a un ni\u00f1o peque\u00f1o incluy\u00e9ndolo en su cintur\u00f3n de seguridad.",1],["El cintur\u00f3n de seguridad disminuye las posibilidades de resultar lesionado en un accidente.",1],["Para quienes viajan en el asiento trasero el cintur\u00f3n de seguridad no brinda mayor seguridad.",0],["Un cintur\u00f3n de seguridad bien tensado brinda mayor seguridad que uno menos tensado.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"2"},
{"id":"458","p":"\u00bfCu\u00e1l es la distancia m\u00ednima que se debe considerar al pasar por el lado de un ciclista?",
"bj":"Marque una alternativa",
"s":"0",
"a":[["0,5 Metros",0],["1,5 Metros",1],["2,0 Metros",0],["2,5 Metros",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141129032512.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141129032512.jpg",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"459","p":"Mientras mayor pendiente tenga el camino, mayor ser\u00e1 la distancia de frenado requerida.",
"bj":"Marque su opci\u00f3n",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"330","p":"\u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones es(son) verdadera(s)?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Quien sobrestima sus habilidades para conducir conduce con frecuencia demasiado r\u00e1pido.",1],["Quien sobrestima sus habilidades para conducir crea situaciones de riesgo a menudo.",1],["Con frecuencia, los j\u00f3venes sobrestiman sus habilidades, conducen a velocidades excesivas y se ven m\u00e1s involucrados en accidentes que otros.",1],["Muchos conductores muestran deficiencias en su madurez personal.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"331","p":"\u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones es(son) verdadera(s) en cuanto al desarrollo de la moral de un individuo?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Durante la infancia, antes de llegar a la edad escolar, las personas son egoc\u00e9ntricas y piensan sobre todo en ellas mismas.",1],["Los conocimientos y la experiencia hacen que las personas se vuelvan m\u00e1s comprensivas.",1],["Como la moral de las personas es algo innato, no se puede cambiar.",0],["El comportamiento que tiene una persona como conductor muestra cu\u00e1nto ha avanzado en el desarrollo de su moral.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"332","p":"\u00bfC\u00faal afirmaci\u00f3n es correcta en cuanto a la reacci\u00f3n de los conductores j\u00f3venes, comparados con los experimentados entre 35 y 50 a\u00f1os?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Ante situaciones complejas, los conductores j\u00f3venes reaccionan m\u00e1s r\u00e1pido.",0],["Los conductores j\u00f3venes reaccionan siempre con mayor rapidez.",0],["No hay diferencia entre la capacidad de reacci\u00f3n de los conductores j\u00f3venes inexpertos y la de los mayores.",0],["En situaciones reales, que requieren reacciones complejas, los conductores experimentados reaccionan en un tiempo m\u00e1s corto que los j\u00f3venes inexpertos.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"463","p":"Los neum\u00e1ticos son un elemento de seguridad activa del veh\u00edculo.",
"bj":"Marque su opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"464","p":"Idealmente para tomar la presi\u00f3n de los neum\u00e1ticos, debe ser cuando est\u00e1n calientes.",
"bj":"Marque su opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",0],["FALSO",1],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"334","p":"\u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones es(son) verdadera(s)?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["La capacidad de reacci\u00f3n de una persona se ve afectada con peque\u00f1as concentraciones de alcohol en su organismo.",1],["Una buena taza de caf\u00e9 acelera el proceso mediante el cual el organismo se libera del alcohol.",0],["Con peque\u00f1as concentraciones de alcohol en el organismo de un individuo, disminuyen ciertas inhibiciones y tiende a sobrestimar sus capacidades.",1],["La capacidad de interpretaci\u00f3n y decisi\u00f3n de un conductor experimentado no se ven afectadas con s\u00f3lo 2 tragos de licor fuerte.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"420","p":"\u00bfC\u00f3mo se transmite la energ\u00eda del motor a las ruedas de tracci\u00f3n?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["A trav\u00e9s del embrague",1],["A trav\u00e9s de la caja reguladora",0],["A trav\u00e9s del sistema de inyecci\u00f3n",0],["A trav\u00e9s del carburador",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"421","p":"\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n principal de la caja de cambios?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Ahorrar combustible",0],["Multiplicar la fuerza del motor",1],["Estabilizar la direcci\u00f3n del veh\u00edculo",0],["Ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"",
"ib":"cuesimg/upl20141201044240.jpg",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"422","p":"La funci\u00f3n principal de los amortiguadores y sistema de suspensi\u00f3n es:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Ahorrar consumo de combustible",0],["Evitar ruidos al interior de la cabina",0],["Mantener en todo momento el contacto de los neum\u00e1ticos con la superficie de la calzada",1],["Levantar las ruedas del veh\u00edculo",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"454","p":"Usted viaja por una carretera con dos pistas por sentido y en un momento no se ven autom\u00f3viles circulando en ambas v\u00edas \u00bfPor cu\u00e1l pista deber\u00eda circular usted? ",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Por la pista derecha",1],["Por la pista izquierda",0],["Da lo mismo porque no van vehiculos circulando",0],["Por el centro de ambas vias",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"341","p":"Usted se aproxima a una curva hacia la izquierda. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Mantenerse bien a la derecha ya que as\u00ed tardar\u00e1 menos en pasar la curva.",0],["Mantenerse bien a la derecha para tener una mejor visual sobre la curva.",1],["Mantenerse bien a la izquierda para evitar cualquier obst\u00e1culo que pueda haber en la cuneta.",0],["Mantenerse bien a la izquierda para hacer la curva menos pronunciada.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"342","p":"Usted conduce a 90 km\/h. En condiciones normales, \u00bfCu\u00e1l es la distancia m\u00ednima de seguridad que usted deber\u00eda mantener respecto del veh\u00edculo que va adelante?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Unos 75 metros",1],["Unos 15 metros",0],["Unos 20 metros",0],["Unos 100 metros",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"460","p":"Los frenos son elementos de seguridad activa del veh\u00edculo.",
"bj":"Marque su opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"461","p":"Los autom\u00f3viles no cuentan con sistemas de frenos que act\u00faan de forma independiente",
"bj":"Marque su opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",0],["FALSO",1],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"462","p":"El l\u00edquido de freno no se consume y si disminuye su nivel es porque hay alg\u00fan defecto mec\u00e1nico",
"bj":"Marque su opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"344","p":"Al ir conduciendo usted necesita utilizar un tel\u00e9fono celular convencional (sin manos libres) \u00bf En que situaci\u00f3n lo puede hacer?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Si su veh\u00edculo tiene cambio autom\u00e1tico.",0],["Si necesita efectuar una llamada de emergencia.",0],["Cuando se encuentra detenido en un lugar seguro.",1],["Al circular por un camino secundario.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"346","p":"La forma m\u00e1s segura de viajar en un autom\u00f3vil para un ni\u00f1o de 8 a\u00f1os es:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["En brazos de un adulto.",0],["Solo en el asiento delantero y con cintur\u00f3n de seguridad.",0],["En los asientos traseros y con cintur\u00f3n de seguridad.",1],["En cualquier asiento del autom\u00f3vil de adelante o atr\u00e1s ",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"2"},
{"id":"465","p":"El sistema (ABS) permite que las ruedas se bloqueen y no sigan girando.",
"bj":"Marque su opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",0],["FALSO",1],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"466","p":"Si un veh\u00edculo se conduce a 75 km\/h, quiere decir que en cada hora recorre 75 km, lo que es equivalente a 75.000 mt.",
"bj":"Marque su opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"467","p":"\u00bfCu\u00e1l es la distancia m\u00ednima para se\u00f1alizar su intenci\u00f3n de virar con su veh\u00edculo?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["10 Metros",0],["20 Metros",0],["30 Metros",1],["40 Metros",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141017054006.png",
"ib":"cuesimg/upl20141017054006.png",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"468","p":"Usted no debe retroceder en un cruce, aunque haya traspasado la l\u00ednea de detenci\u00f3n, a menos que reciba una indicaci\u00f3n expresa de un Carabinero.",
"bj":"Marque su opci\u00f3n",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"469","p":"Usted no debe conducir marcha atr\u00e1s, a menos que ello sea indispensable y s\u00f3lo en los siguientes casos:",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Para mantener la libre circulaci\u00f3n.",1],["Para incorporarse a la circulaci\u00f3n.",1],["Para estacionar.",1],["Si se lo indica un Carabinero",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"470","p":"Las Alergias respiratorias pueden llegar a producir errores en el c\u00e1lculo de las distancias y una menor capacidad para mantener la concentraci\u00f3n en el tr\u00e1nsito ",
"bj":"Marque su opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"450","p":"\u00bfCu\u00e1l afirmaci\u00f3n es verdadera?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Los peatones tienen 90% de posibilidades de sobrevivir a impactos a 65 km\/h",0],["La probabilidad de que un peat\u00f3n muera atropellado se multiplica por ocho cuando la velocidad del veh\u00edculo sube de 30 a 50 km\/h.",1],["La mayor parte de los fallecidos por accidentes de tr\u00e1nsito se produce en v\u00edas urbanas.",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"451","p":"Indique cu\u00e1les de estas opciones son consideradas como \"Costos Humanos\" en los accidentes de tr\u00e1nsito:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Polic\u00eda y Bomberos",0],["Tratamiento m\u00e9dico de heridos",0],["Da\u00f1os a la propiedad privada ",0],["P\u00e9rdida de productividad, rehabilitaci\u00f3n, sufrimiento f\u00edsico y psicol\u00f3gico ",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"446","p":"\u00bfDebo alimentar o dar de beber a v\u00edctimas en caso de accidente?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["S\u00f3lo en dosis bajas",0],["No, nunca debe hacerse",1],["S\u00ed, para aliviar la necesidad",0],["S\u00f3lo si la v\u00edctima lo pide",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"447","p":"\u00bfEs bueno llevar heridos en autos particulares en caso de accidentes?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["No hay instrucci\u00f3n al respecto",0],["No, debo esperar a que llegue emergencia",1],["Depende del tipo de gravedad",0],["S\u00ed, lo importante es salvar la vida",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"448","p":"Si un cami\u00f3n se accidenta transportando qu\u00edmicos, productos venenosos o radioactivos, al detenerme, yo debo:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Mantener distancia, no en la direcci\u00f3n del viento, ni fumar",1],["Alejarme lo m\u00e1s posible",0],["Buscar la direcci\u00f3n del viento",0],["Ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"355","p":"\u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones es(son) correcta(s) trat\u00e1ndose de una v\u00eda urbana sin se\u00f1ales de tr\u00e1nsito que prohiban o autoricen el estacionamiento o la detenci\u00f3n?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Usted puede detenerse en doble fila s\u00f3lo por el tiempo necesario para que bajen pasajeros de su auto.",0],["Usted puede detenerse al costado de un bandej\u00f3n central para permitir la subida de pasajeros a su veh\u00edculo.",0],["Al estacionar, usted debe hacerlo al costado derecho y preocup\u00e1ndose de dejar una distancia de a lo menos 10 m entre su veh\u00edculo y la esquina.",1],["Usted puede estacionar al costado derecho y a 5 m de la esquina si el cruce se encuentra semaforizado.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"471","p":"La influencia negativa de un grado demasiado alto de estr\u00e9s radica en que el conductor puede tener reacciones impulsivas y\/o reducir su campo de atenci\u00f3n",
"bj":"Marque su opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"472","p":"La depresi\u00f3n es una enfermedad que altera el \u00e1nimo que trae como consecuencia episodios de apat\u00eda, tristeza, decaimiento y falta de energ\u00eda, entre otros.",
"bj":"Marque su opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"498","p":"El costo de los accidentes de tr\u00e1nsito los pagamos todos de forma directa o indirecta.",
"bj":"Marque su opci\u00f3n",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"452","p":"\u00bfCu\u00e1les son las infracciones m\u00e1s recurrentes cometidas  por los peatones?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Cruzar de manera indebida. ",1],["No descender sorpresivamente a la calzada",0],["No utilizar los pasos peatonales o pasarelas ",1],["Respetar los sem\u00e1foros.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"453","p":"\u00bfCu\u00e1l es la forma correcta de llevar en un autom\u00f3vil a un ni\u00f1o menor de 4 a\u00f1os?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["En los brazos de un adulto",0],["En asiento delantero con cintur\u00f3n de seguridad",0],["En asiento trasero con cintur\u00f3n de seguridad",0],["En asiento trasero y en silla de seguridad",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"2"},
{"id":"358","p":"Usted est\u00e1 circulando por una v\u00eda r\u00e1pida en buenas condiciones. \u00bfC\u00f3mo puede estar seguro de que lo hace a una distancia adecuada del veh\u00edculo que va adelante?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["La distancia entre usted y el veh\u00edculo que va adelante deber\u00eda ser dos veces el largo de su veh\u00edculo.",0],["La distancia entre usted y el veh\u00edculo que va adelante deber\u00eda ser igual a su distancia de frenado.",0],["La distancia entre usted y el veh\u00edculo que va adelante deber\u00eda ser a lo menos igual a la que usted recorre en tres segundos.",1],["La distancia entre usted y el veh\u00edculo que va adelante deber\u00eda ser a lo menos igual a la que usted recorre en un segundo.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"359","p":"El conductor detr\u00e1s suyo le sigue muy de cerca. \u00bfQu\u00e9 hace usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Se\u00f1aliza a la derecha y le indica con lo mano para que lo adelante.",0],["Disminuye la velocidad y le permite que lo adelante.",0],["No hace nada y se mantiene dentro del l\u00edmite de velocidad.",1],["Se acerca hacia el centro de la calzada.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"473","p":"Atropellar a un peat\u00f3n a una velocidad de 65 km\/hr lo m\u00e1s probable es que el peat\u00f3n muera.",
"bj":"Marque su opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"361","p":"Usted va conduciendo en una carretera a la velocidad m\u00e1xima permitida. El conductor que viene detr\u00e1s suyo est\u00e1 tratando de adelantarlo. \u00bfQu\u00e9 hace usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Se acerca m\u00e1s al veh\u00edculo de adelante para que el conductor que viene atr\u00e1s no tenga espacio suficiente para el adelantamiento.",0],["Le hace se\u00f1as al conductor de atr\u00e1s para que lo adelante, cuando sea seguro hacerlo.",0],["Acelera para alejarse del conductor de atr\u00e1s.",0],["Mantiene o disminuye la velocidad y permite el adelantamiento.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"362","p":"Usted se est\u00e1 aproximando a un cruce cuando sorpresivamente un veh\u00edculo ingresa a la v\u00eda por la que usted va y se ubica delante suyo. \u00bfQu\u00e9 hace usted?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Lo esquiva y toca la bocina.",0],["Disminuye la velocidad y est\u00e1 atento para detenerse.",1],["Enciende y apaga sus luces delanteras y contin\u00faa muy cerca detr\u00e1s de \u00e9l.",0],["Acelera pas\u00e1ndolo inmediatamente.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"457","p":"La distancia de reacci\u00f3n,equivale a la distancia que recorre el veh\u00edculo mientras el conductor reacciona hasta pisar el pedal de freno.",
"bj":"Marque su opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141129032741.png",
"ib":"cuesimg/upl20141129032741.png",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"364","p":"De los siguientes factores, \u00bfCu\u00e1l es el que con mayor frecuencia se presenta en las colisiones por la parte trasera?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["El conducir demasiado cerca del veh\u00edculo que va adelante.",1],["El cambio repentino de las luces de los sem\u00e1foros.",0],["La existencia de peatones que cruzan en \u00e1reas muy concurridas.",0],["El detenerse en todos los cruces.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"365","p":"Usted est\u00e1 esperando poder incorporarse a una v\u00eda principal desde una calle lateral. \u00bfPor qu\u00e9 raz\u00f3n deber\u00eda usted poner especial atenci\u00f3n a las motocicletas?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Porque generalmente las motocicletas circulan m\u00e1s r\u00e1pido que los autos.",0],["Porque las patrullas de Carabineros suelen andar en motocicletas.",0],["Porque las motocicletas son peque\u00f1as y dif\u00edciles de ver.",1],["Porque las motocicletas tienen el derecho preferente de paso.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"366","p":"\u00bfCu\u00e1l de los siguientes grupos de conductores tiene mayores probabilidades de verse involucrado en un accidente de tr\u00e1nsito?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Los que tienen menos de 25 a\u00f1os.",1],["Los que tienen entre 36 y 45 a\u00f1os.",0],["Los que tienen entre 46 y 55 a\u00f1os.",0],["Los que tienen m\u00e1s de 55 a\u00f1os.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"367","p":"En una zona rural, usted va conduciendo por un camino muy angosto. \u00bfD\u00f3nde le resultar\u00eda m\u00e1s dif\u00edcil ver personas a caballo que avanzan delante suyo?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Al ir usted bajando un cerro.",0],["Al ir ellas subiendo un cerro.",0],["Al ir usted en una curva a la izquierda.",0],["Al ir usted en una curva a la derecha.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"455","p":"Usted queda en pana en una carretera de doble v\u00eda, \u00bf A qu\u00e9 distancia de su veh\u00edculo deber\u00eda ubicar los tri\u00e1ngulos?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["A 5 metros",0],["A 25 metros",0],["A 50 Metros",1],["Da lo mismo la distancia, s\u00f3lo debe ponerlo atr\u00e1s del veh\u00edculo",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"449","p":"\u00bfQu\u00e9 factores son los que m\u00e1s inciden en la ocurrencia de accidentes de tr\u00e1nsito?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["El Alcohol y la Velocidad",1],["Alcohol y Fines de Semana",0],["El Horario y el Alcohol",0],["Flujo vehicular y Velocidad",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"2"},
{"id":"442","p":"Si al manejar presento dolor de cabeza y v\u00f3mitos puedo deducir que:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["No es bueno conducir con malestares",0],["Me estoy intoxicando con el liquido refrigerante",0],["Me estoy intoxicando con mon\u00f3xido de carbono",1],["Estoy manejando a mucha velocidad",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"443","p":"En una carretera interurbana o no urbana lo m\u00e1s seguro es que:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Ocurran m\u00e1s accidentes leves",0],["Ocurran menos accidentes pero m\u00e1s accidentes fatales que en otros lugares",1],["No ocurran accidentes ni muertes",0],["No ocurran tantos accidentes pero la mayor\u00eda llegue a la muerte",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141217124412.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141217124412.jpg",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"444","p":"Al conducir debo tener especial cuidado con los siguientes peatones:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Ancianos, Ni\u00f1os ",0],["Solo Ancianos",0],["Ni\u00f1os",0],["Ancianos, personas usando reproductores de m\u00fasica y celulares",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"445","p":"El l\u00edquido refrigerante pasa por canales interiores alrededor del motor hacia:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["La Bater\u00eda",0],["El Carburador",0],["El Radiador",1],["El Alternador",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"436","p":"Los j\u00f3venes son propensos a asumir riesgos en la conducci\u00f3n porque:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Siempre van con alcohol",0],["Tienen baja percepci\u00f3n del riesgo",1],["No aprenden a conducir correctamente",0],["Saben manejar bien",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"437","p":"Hay que tener cuidado con los ni\u00f1os en el tr\u00e1nsito porque:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["No pueden juzgar distancia ni velocidad",1],["Consideran que el tr\u00e1nsito es peligroso",0],["No pueden conducir",0],["Ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"438","p":"Si hay un ni\u00f1o que cruza la calle; la responsabilidad de que no ocurra un accidente es:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["De la Familia del Ni\u00f1o",0],["Del Ni\u00f1o",0],["Del Conductor",1],["Ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"439","p":"Los ni\u00f1os son relativamente seguros en el tr\u00e1nsito a partir de:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Los 9 a\u00f1os",1],["Los 15 a\u00f1os",0],["De los 5 a\u00f1os",0],["Ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"440","p":"Los veh\u00edculos modernos al subir la temperatura del motor:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Activan una bomba especial de l\u00edquido refrigerante",0],["Inyectan mas aire",0],["Activan un ventilador el\u00e9ctrico",1],["Detienen el motor",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"441","p":"Una temperatura alta del motor puede ser por la siguiente causa:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Demasiado l\u00edquido",0],["Correa de la bomba demasiado tensa",0],["Obstrucci\u00f3n,mucha gasolina o falta de aire",0],["Obstrucci\u00f3n, poco l\u00edquido, correa de la bomba rota o mal tensada",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"377","p":"\u00bfCu\u00e1l o cu\u00e1les de las siguientes afirmaciones es(son) correcta(s) en cuanto a la conducci\u00f3n nocturna en un camino rural?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Al cruzarse con otro veh\u00edculo siempre hay que poner luces bajas para no encandilar a su conductor.",1],["Al acercarse por atr\u00e1s a otro veh\u00edculo hay que poner luces bajas.",1],["Al cruzarse con un ciclista no es necesario poner luces bajas.",0],["Si el camino es ancho no es necesario poner luces bajas al cruzarse con otro veh\u00edculo.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"378","p":"\u00bfCu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es correcta en cuanto a la conducci\u00f3n bajo la lluvia?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"0",
"a":[["Cuando los neum\u00e1ticos son nuevos no hay riesgo de que \u00e9stos patinen a consecuencia del agua en la calzada.",0],["Independientemente del estado de los neum\u00e1ticos, el riesgo de que \u00e9stos patinen es mayor mientras mayor es la velocidad.",1],["El riesgo de que los neum\u00e1ticos patinen es mayor cuando reci\u00e9n ha comenzado a llover.",0],["Cuando los frenos est\u00e1n buenos el riesgo de patinaje no existe.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"474","p":"\u00bfQu\u00e9 significa esta Se\u00f1al?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Autopista doble via",0],["Inicio de Autopista",1],["Fin de autopista",0],["Puente en autopista",0]],
"ia":"cuesimg/upl20140714124916.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20140714124916.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"475","p":"\u00bfQu\u00e9 significa esta se\u00f1al?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Autopista cortada",0],["Cruce en Autopista ",0],["Fin de Autopista",1],["Autopista peligrosa",0]],
"ia":"cuesimg/upl20140714010612.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20140714010612.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"476","p":"\u00bfQu\u00e9 significa esta se\u00f1al?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Trenes en la v\u00eda",0],["Proximidad paso de trenes",0],["Cruce ferroviario a nivel sin barreras",1],["Cruce de trenes",0]],
"ia":"cuesimg/upl20140714010957.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20140714010957.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"477","p":"\u00bfQu\u00e9 significa esta se\u00f1al?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["No bloquear cruce",1],["Cruce de vehiculos",0],["Intersecci\u00f3n",0],["No detenerse",0]],
"ia":"cuesimg/upl20140714011138.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20140714011138.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"478","p":"\u00bfQu\u00e9 significa esta se\u00f1al?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["V\u00eda diagonal a 100 metros",0],["Salida autopista",0],["Baliza de aproximaci\u00f3n a 100 metros",1],["Ninguna anterior",0]],
"ia":"cuesimg/upl20140714011830.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20140714011830.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"479","p":"Entre las principales efectos del cansancio y sue\u00f1o en la conduccion, podemos destacar:",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Aumenta el tiempo de reacci\u00f3n",1],["Aumenta el n\u00famero de distracciones al volante",1],["La capacidad para tomar decisiones al volante y el juicio se alteran.",1],[" La coordinaci\u00f3n psicomotriz empeora y la movilidad del conductor se altera",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"383","p":"\u00bfPor qu\u00e9 raz\u00f3n deber\u00eda usted reducir siempre su velocidad al conducir con neblina?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Porque los frenos no funcionan bien.",0],["Porque las luces neblineras de otros lo pueden encandilar.",0],["Porque es m\u00e1s dif\u00edcil ver lo que hay m\u00e1s adelante.",1],["Porque el motor est\u00e1 m\u00e1s fr\u00edo.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"425","p":"Exepcionalmente uno puede manejar a los:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["A los 17",1],["A los 16",0],["Solo 2 meses antes de cumplir 18",0],["Ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"426","p":"La ley establece 18 a\u00f1os para manejar porque:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Se presume la madurez necesaria",1],["Es cuando se tienen los sentidos mas agudos",0],["Se obtiene la mayor visi\u00f3n",0],["Ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"427","p":"Posee m\u00e1s ventaja frente a un imprevisto quien:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Conduce a baja velocidad",1],["No lleva pasajeros",0],["Viaja por carretera",0],["Posee gran capacidad de reacci\u00f3n",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"428","p":"Durante la noche podemos tener ceguera temporal al:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Cerrar los ojos mientras se conduce",0],["Mirar directo a la carretera",0],["Mirar los focos de un autom\u00f3vil en contra",1],["Todas las anteriores",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"429","p":"La percepci\u00f3n selectiva en conducci\u00f3n es:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Un mecanismo que nos evita ver lo que no esperamos en la v\u00eda",1],["No existe esta percepci\u00f3n en la conducci\u00f3n",0],["Nos ayuda a saber lo que pasa en el camino",0],["Ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"430","p":"Al salir de un t\u00fanel debo estar muy atento porque:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["La velocidad de los veh\u00edculos aumenta",0],["Las calles son mas peligrosas",0],["El cambio de luz puede dejarme con ceguera temporal",1],["Ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"431","p":"El riesgo de sufrir un accidente es mayor durante:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["La noche",1],["La ma\u00f1ana",0],["El d\u00eda ",0],["Las pendientes",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"432","p":"En la noche con lluvia o niebla el tr\u00e1fico contrario",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["No se puede ver",0],["Se ve m\u00e1s lejos de lo que est\u00e1",1],["Se ve m\u00e1s cerca de lo que est\u00e1",0],["Todas las anteriores",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"433","p":"Otro factor que influye en el manejo nocturno es:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["La potencia de las luces",1],["La pendiente",0],["La cantidad de pasajeros",0],["La hora",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"434","p":"Los veh\u00edculos deben llevar las luces encendidas:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Desde las 6 PM hasta las 10 PM",0],["Desde el atardecer hasta el amanecer",0],["Media hora despu\u00e9s de la puesta del sol hasta media hora antes que salga el sol",1],["Ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"435","p":"Uno de los factores que impiden que evaluemos el peligro al conducir es:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Conf\u00edan en que habr\u00e1 buen clima",0],["Conf\u00edan en controlar el veh\u00edculo en situaciones peligrosas",1],["Conf\u00edan en la capacidad de los frenos",0],["ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"389","p":"Acciones que usted debe realizar al cargar combustible",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Apagar el motor del veh\u00edculo.",1],["Evitar la inhalaci\u00f3n de vapores emanados por la gasolina.",1],["No encender cigarrillos.",1],["No hablar por celular.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"390","p":"Los amortiguadores en mal estado pueden ocasionar:",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["El veh\u00edculo pierde estabilidad, especialmente en curvas y con viento lateral.",1],["Desgaste irregular de los neum\u00e1ticos.",1],["P\u00e9rdida de velocidad.",0],["Mayor exigencia al motor.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"391","p":"El aumento en la distancia de frenado se puede deber a:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Neum\u00e1ticos sin la presi\u00f3n indicada",0],["Viento en contra.",0],["Amortiguadores en mal estado.",1],["Problemas de embrague.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"392","p":"Al circular, el veh\u00edculo se balancea demasiado en carreteras en buen estado y se inclina excesivamente al tomar una curva. \u00bfCu\u00e1l es la causa m\u00e1s probable?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Amortiguadores en mal estado.",1],["Alta presi\u00f3n en los neum\u00e1ticos.",0],["Falta de balanceo.",0],["Falta de alineaci\u00f3n.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"393","p":"El freno de mano generalmente act\u00faa sobre",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Las dos ruedas traseras.",1],["Las dos ruedas delanteras.",0],["La rueda derecha trasera.",0],["La rueda derecha delantera.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"394","p":"Seleccione las revisiones que debe realizar peri\u00f3dicamente a los frenos",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["El estado de discos y pastillas de freno.",1],["L\u00edquido de frenos.",1],["L\u00edquido refrigerante del motor.",0],["Sistema de ventilaci\u00f3n del motor.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"395","p":"El aumento de la temperatura del motor puede deberse a las siguientes causas:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Problemas con el tensado de la correa de ventilaci\u00f3n.",0],["Falta de l\u00edquido refrigerante.",0],["Obstrucci\u00f3n en el sistema de refrigeraci\u00f3n.",0],["Todas las anteriores.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"396","p":"La energ\u00eda el\u00e9ctrica que carga la bater\u00eda del veh\u00edculo es producida por:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["El alternador.",1],["La bobina.",0],["La bomba de inyecci\u00f3n.",0],["Las  buj\u00edas.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"397","p":"El gas emitido por el escape (Mon\u00f3xido de carbono) es:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Venenoso, incoloro y carece de olor.",1],["Inofensivo para la salud.",0],["Generalmente de color azul oscuro.",0],["Ninguna de las anteriores.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"398","p":"En caso de emergencia, debo llamar al fono de Carabineros:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["131.",0],["132.",0],["133.",1],["134.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"399","p":"Los sem\u00e1foros, se\u00f1ales verticales y demarcaciones viales son:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Leyes que cumplir.",0],["Formas de las instrucciones del tr\u00e1nsito.",1],["Advertencias para peatones.",0],["Distractores en la v\u00eda.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"400","p":"Las instrucciones del tr\u00e1nsito son:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Leyes impuestas por Carabineros.",0],["Restricciones para los conductores.",0],["Un lenguaje que debemos entender .",1],["Ninguna de las anteriores.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"401","p":"Los sem\u00e1foros se instalan principalmente en:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Donde ha ocurrido un accidente.",0],["Cruces con mucho flujo de tr\u00e1nsito.",1],["Donde hay locomoci\u00f3n colectiva.",0],["Las ciudades solamente.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"402","p":"Una de las expresiones del  lenguaje de tr\u00e1nsito es:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["El ruido del motor.",0],["Las se\u00f1ales de los conductores.",0],["La forma de las calles.",0],["Las se\u00f1ales del Carabinero.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"403","p":"En la imagen el Carabinero parado en la v\u00eda est\u00e1:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["De pie en descanso.",0],["Deteniendo el tr\u00e1nsito.",0],["Dando la autorizaci\u00f3n para avanzar.",1],["Preparado para un accidente.",0]],
"ia":"cuesimg/carabinero2.jpg",
"ib":"cuesimg/carabinero2.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"404","p":"Los Carabineros dirigen el tr\u00e1nsito cuando:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Hay turnos de Carabineros.",0],["Existe congesti\u00f3n vehicular, ha ocurrido un accidente de tr\u00e1nsito o un sem\u00e1foro no funciona.",1],["Existe lluvia o se va a presentar un temblor.",0],["Ninguna de las anteriores.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"405","p":"En la imagen el Carabinero parado en la v\u00eda est\u00e1 indicando:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Que hay un accidente.",0],["Una advertencia para avanzar o detenerse.",1],["Que el tr\u00e1nsito prosiga.",0],["Que no hay problemas en la v\u00eda.",0]],
"ia":"cuesimg/carabinero1.jpg",
"ib":"cuesimg/carabinero1.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"406","p":"En la imagen el Carabinero parado en la v\u00eda indica que:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Que hay un accidente.",0],["Se detenga.",1],["Avance.",0],["Solo est\u00e1 de pie.",0]],
"ia":"cuesimg/carabinero3.jpg",
"ib":"cuesimg/carabinero3.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"407","p":"El costo econ\u00f3mico de los accidentes:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Asciende al 10% del PIB en Chile.",0],["No es una preocupaci\u00f3n a nivel mundial.",0],["Deja a familias en quiebra.",0],["Los asumimos todos directa o indirectamente.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"408","p":"Sobre los accidentes de tr\u00e1nsito podemos afirmar que:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Por cada muerte 20 personas sufren las consecuencias.",0],["Se valora el dolor familiar por las muertes.",0],["No somos conscientes de todo el problema.",1],["Son causa de 5.000 discapacitados al a\u00f1o.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"409","p":"A partir del manual,  los accidentes de tr\u00e1nsito:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Son un problema de primer orden.",1],["Tienen como consecuencia solo la muerte.",0],["Se reducen con leyes m\u00e1s r\u00edgidas.",0],["Somos conscientes del problema pero no hacemos nada.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"410","p":"Los accidentes de tr\u00e1nsito provocan:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Costos pol\u00edticos y econ\u00f3micos.",0],["Costos administrativos y humanos.",0],["Costos administrativos, humanos y de salud.",1],["Costos humanos y pol\u00edticos.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"411","p":"La OMS considera los accidentes del tr\u00e1nsito como problema prioritario:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Por la cantidad de infracciones.",0],["Por la cantidad de j\u00f3venes sin licencia.",0],["Por el dinero gastado en los accidentes.",0],["Por la cantidad de muertes ocurrida.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"412","p":"\u00bfEs correcto llamar a los accidentes de tr\u00e1nsito \"Accidentes\"?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["No, porque se pueden evitar.",1],["A veces.",0],["S\u00ed, porque el accidente no depende del conductor.",0],["S\u00ed, porque no podemos predecir ni evitar.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"413","p":"Si un conductor no usa su cintur\u00f3n de seguridad:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Es una decisi\u00f3n personal.",0],["No influye en gran medida.",0],["Es un problema de fiscalizaci\u00f3n.",0],["Nos afecta a todos directa o indirectamente.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"2"},
{"id":"414","p":"En Chile los accidentes de tr\u00e1nsito afectan especialmente a:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Las mujeres acompa\u00f1adas por ni\u00f1os.",0],["Los ancianos mayores de 65 a\u00f1os.",0],["Los j\u00f3venes entre 18 y 29 a\u00f1os.",1],["Las mujeres mayores de 40 a\u00f1os.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"415","p":"Medidas de emergencia al acercarse a un accidente de tr\u00e1nsito son:",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Evitar que la gente hable por tel\u00e9fono.",0],["Apagar los motores.",1],["Evitar que la gente fume.",1],["Evitar detener a otros autom\u00f3viles.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"416","p":"Si una v\u00edctima de un accidente deja de respirar debo:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Poner su ment\u00f3n pegado al pecho.",0],["Tapar su nariz para que respire por la boca.",0],["Presionar su pecho con fuerza.",0],["Evitar obstrucciones de la boca, aflojar sus ropas y ponerla de lado.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"417","p":"El grupo etario de mayor accidentabilidad son los j\u00f3venes, entre:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["18 Y 29 A\u00d1OS.",1],["30 Y 40 A\u00d1OS.",0],["40 Y 49 A\u00d1OS.",0],["Mayores de 50 A\u00d1OS.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"418","p":"El porcentaje de falla humana en accidentes de tr\u00e1nsito corresponde al:",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["90%.",1],["85%.",0],["70%.",0],["60%.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"419","p":"La mayor parte de los fallecidos por accidentes de tr\u00e1nsito se produce en v\u00edas interurbanas o no urbanas:",
"bj":"Seleccione su opci\u00f3n",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO.",1],["FALSO.",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"480","p":"El cansancio en la conducci\u00f3n puede generar MICROSUE\u00d1OS.",
"bj":"Marque su opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"497","p":"Los \"Microsue\u00f1os\" son:",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Pensamientos que el conductor visualiza durante la conducci\u00f3n",0],["Per\u00edodos de algunos segundos en que el conductor, sin darse cuenta, se queda ligeramente dormido y ajeno a la conducci\u00f3n. ",1],["Detenciones que realizan los conductores para descansar en carreteras",0],["Ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"481","p":"Con sue\u00f1o un conductor puede ponerse inquieto o puede volverse m\u00e1s hostil con los dem\u00e1s usuarios de la v\u00eda?",
"bj":"Marque su opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO ",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"482","p":"La fatiga en la conducci\u00f3n es otra de las causas m\u00e1s frecuentes de accidentes, especialmente entre los conductores profesionales. ",
"bj":"Marque su opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"483","p":"\u00bfC\u00f3mo puede usted reconocer si su veh\u00edculo esta desalineado?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Por vibraciones en la direcci\u00f3n",1],["Aumenta el desgaste de los neum\u00e1ticos",1],["Por el aumento de consumo de combustible",0],["Ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"cuesimg/upl20150106013656.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20150106013656.jpg",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"484","p":"Si un veh\u00edculo se conduce a 75 km\/h, quiere decir que en cada hora recorre 75 km, lo que es equivalente a 75.000 mt.",
"bj":"Marque su opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"485","p":"\u00bfDesde qu\u00e9 medida la legislaci\u00f3n chilena establece que un conductor se encuentra bajo la influencia del alcohol?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Desde 0,31 a 0,79 gramos por mil de alcohol en la sangre.",1],["Desde 0,1 e inferior a 0,8 gramos por mil de alcohol en la sangre.",0],["Desde 0,8 y + gramos por mil de alcohol en la sangre.",0],["Ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"2"},
{"id":"486","p":"Suponga que conduce en condiciones de densa niebla, con una visibilidad de 50 metros y en un pavimento seco. Si va a 70 km\/h, la distancia para poder detenerse es:",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["De unos 30 metros",0],["De unos 35 metros",0],["De unos 40 metros",0],["De unos 45 metros",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"487","p":"Si voy manejando a 100 km  por hora en condiciones de pavimento bueno y seco, \u00bfCu\u00e1ntos metros necesito para detener mi veh\u00edculo?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["40 metros",0],["60 metros",0],["80 metros",1],["100 metros",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"488","p":"\u00bfCu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima permitida en zonas urbanas para veh\u00edculos livianos?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["50 km\/h",0],["60 km\/h",1],["70 km\/h",0],["80 km\/h",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"489","p":"\u00bfQu\u00e9 condiciones debo considerar a la hora de adaptar mi velocidad de conducci\u00f3n? ",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"0",
"a":[["Pavimento y clima",0],["Visibilidad e intensidad del tr\u00e1fico",0],["Estado del Veh\u00edculo y carga en el veh\u00edculo",0],["Todas las anteriores",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"490","p":"Si alguien posee una cantidad de alcohol en la sangre de entre 0.3 y 0.5 g\/l (gramos de alcohol por litro de sangre) el riesgo de sufrir un accidente es el doble que si no hubiera bebido.",
"bj":"Marque su opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"491","p":"Si alguien posee una cantidad de alcohol en la sangre de entre 0.5 y 0.8 g\/l (gramos de alcohol por litro de sangre), el riesgo es cinco veces m\u00e1s que si no hubiera bebido.",
"bj":"Seleccione su respuesta",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"492","p":"El alcohol comienza a detectarse en la sangre 5 minutos despu\u00e9s de ser ingerido. La concentraci\u00f3n  m\u00e1xima se alcanza, aproximadamente, una hora despu\u00e9s de haber sido consumido.",
"bj":"Elija su respuesta:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"493","p":"La fuerza centr\u00edfuga es:",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["La velocidad",0],["La presi\u00f3n que ejerce el veh\u00edculo sobre la superficie de la v\u00eda",0],["El efecto que se produce al conducir por una curva y que tiende a sacar al veh\u00edculo de la carretera.",1],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"494","p":"La fuerza centrifuga producida sobre un veh\u00edculo en una curva es siempre la misma.",
"bj":"Elija su opci\u00f3n",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",0],["FALSO",1],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"495","p":"La fuerza centrifuga que se ejerce sobre un veh\u00edculo varia seg\u00fan la velocidad y radio  la curva.",
"bj":"Marque su opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"496","p":"A que se denomina \"Tiempo de Reacci\u00f3n\"",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Es el tiempo que el conductor demora en detener completamente el veh\u00edculo en caso de emergencia",0],["Es el tiempo total transcurrido en una frenada",0],["Es el tiempo que transcurre entre que el conductor se da cuenta de que existe un obst\u00e1culo en frente y reacciona pisando el pedal de freno",1],["Ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"500","p":"La mayor\u00eda de los espejos laterales son convexos, por lo que las im\u00e1genes se visualizan m\u00e1s lejanas de lo que est\u00e1n en la realidad.",
"bj":"",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"501","p":"Los conductores principiantes sufren accidentes de tr\u00e1nsito (Sin involucrar otros veh\u00edculos) con una frecuencia 10 veces mayor que los conductores con m\u00e1s experiencia.",
"bj":"",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"502","p":"\u00bfOcuparse de una radio, de un tel\u00e9fono, el fumar o comer mientras conduce influyennegativamente en la seguridad del tr\u00e1nsito?",
"bj":"",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"503","p":"Algunas formas de conducci\u00f3n segura son: ",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas",
"s":"1",
"a":[["Llevar las dos manos en el volante",1],["Concentrarse en las condiciones del tr\u00e1nsito.",1],["Conducir siempre por la izquierda",0],["Mantener distancia con los vehiculos que le anteceden",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"504","p":"Al conducir en la oscuridad es frecuente que se presentenefectos de ceguera por:",
"bj":"Marque la alternativa correcta:",
"s":"0",
"a":[["No usar anteojos de sol",0],["Rayos de luz se reflejan dentro del ojo, empeorando por corto tiempo la visi\u00f3n.",1],["Manejar por muchos kil\u00f3metros",0],["Comer demasiado antes e conducir",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"505","p":"\u00bfLa ceguera temporal tambien puede darse cuando tras conducir en un t\u00fanel se sale a la luz del sol?",
"bj":"",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"506","p":"La ropa blanca refleja en un 80% de luz por lo que es m\u00e1s seguro usarla durante la noche.",
"bj":"",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"507","p":"Cuando se produce un efecto de ceguera temporal, la distancia de visibilidad es de:",
"bj":"Marque la alternativa correcta",
"s":"0",
"a":[["10 metros",0],["50 metros",0],["0 metros",1],["0,5 metros",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"508","p":"En las partes externas de la visi\u00f3n perif\u00e9rica, la agudeza o nitidez visual es menos del 0,1%",
"bj":"",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"509","p":"Aunque no se vea con nitidez, la visi\u00f3n perif\u00e9rica es fundamental. Normalmente se tiene un campo visual de algo m\u00e1s de 180 grados.",
"bj":"",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"510","p":"\u00bfCu\u00e1ndo deben usarse las luces de advertencia de peligro?",
"bj":"Marque una respuesta",
"s":"0",
"a":[["Cuando usted vaya a estacionar",0],["Cuando el veh\u00edculo se encuentre detenido a consecuencia de una falla o aver\u00eda.",1],["Para indicar que usted va apurado",0],["Cuando viaja a exceso de velocidad",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141129031950.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141129031950.jpg",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"511","p":"\u00bfQu\u00e9 advierte esta se\u00f1al?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Proximidad puente",0],["Estacionamiento en bajada",0],["Pendiente fuerte de bajada",1],["Ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141122111536.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141122111536.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"512","p":"\u00bfQu\u00e9 efecto en la conducci\u00f3n del vehiculo advierte esta se\u00f1al?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Dificultad para frenar debido a fuerza de gravedad",1],["P\u00e9rdida de velocidad debido a fuerza de gravedad",0],["Mayor adherencia al piso porque va de bajada",0],["Ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141122111536.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141122111536.jpg",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"513","p":"Usted ve un motorista accidentado que queda tendido en la carretera durante un caluroso dia de verano, qu\u00e9 deber\u00eda hacer usted:",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Detenerse y encender sus luces de emergencia para advertir a los demas veh\u00edculos.",1],["Tratar de aislar su cuerpo del calor del pavimento y protegerlo del sol sin moverlo.",1],["Llamar al 133 de Carabineros",1],["No sacar el casco del accidentado",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"2"},
{"id":"514","p":"\u00bfCu\u00e1l es el modo correcto para que un ciclista atraviese por un paso peatonal con su bicicleta?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Pedaleando lento",0],["A baja velocidad y por la orilla",0],["Baj\u00e1ndose de la bicicleta y caminar con ella",1],["Nunca debe usar un paso peatonal",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"515","p":"En Chile los atropellos representan el 15% de los accidentes.\u00bfCual es el porcentaje de fallecidos en accidentes por atropellos?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["El 20%",0],["El 30%",0],["El 40 %",1],["El 50 %",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"516","p":"Seg\u00fan su clasificaci\u00f3n, \u00bfA qu\u00e9 grupo de se\u00f1ales pertenecen las que muestra la imagen?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Reglamentarias",1],["Advertencia de peligro",0],["Informativas",0],["Autopistas",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141126063016.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141126063016.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"517","p":"Seg\u00fan su clasificaci\u00f3n, \u00bfA qu\u00e9 grupo de se\u00f1ales pertenecen las que muestra la imagen?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Informativas",0],["Advertencia de peligro",1],["Reglamentarias",0],["Atractivo tur\u00edstico",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141126062951.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141126062951.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"518","p":"\u00bfD\u00f3nde se usa este tipo de se\u00f1ales de tr\u00e1nsito?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["S\u00f3lo en v\u00edas rurales",0],["En la ciudad exclusivamente",0],["En autopistas y carreteras",1],["En cualquier lugar que circulen veh\u00edculos",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141126062919.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141126062919.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"519","p":"Seg\u00fan su clasificaci\u00f3n, \u00bfA qu\u00e9 grupo de se\u00f1ales pertenecen las que muestra la imagen?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Advertencia de peligro",0],["Informativas",1],["Reglamentarias",0],["Autopistas",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141126062626.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141126062626.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"520","p":"Ante una maniobra de cambio de pista, \u00bfCu\u00e1l es el orden correcto indicado en la secuencia?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["ESPEJO - SE\u00d1ALIZACI\u00d3N - MANIOBRA",1],["MANIOBRA - SE\u00d1ALIZACI\u00d3N - ESPEJO",0],["ESPEJO - MANIOBRA - SE\u00d1ALIZACI\u00d3N",0],["SE\u00d1ALIZACI\u00d3N - ESPEJO - MANIOBRA",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141126070832.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141126070832.jpg",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"521","p":"En caminos de monta\u00f1a donde la nieve es frecuente, tanto la demarcaci\u00f3n de eje central como la de borde de calzada: \u00bfPueden ser de color amarillo?",
"bj":"Marque una opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"cuesimg/upl20160407120221.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20160407120221.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"522","p":"\u00bfCu\u00e1l es la distancia m\u00ednima para se\u00f1alizar con el intermitente antes de realizar un viraje?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["10 Metros",0],["15 Metros",0],["20 Metros",0],["30 Metros",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"523","p":"Si la pista por la que circula se ve sorpresivamente obstaculizada: \u00bfUsted carece de prioridad frente a los dem\u00e1s veh\u00edculos, para poder cambiarse de pista?",
"bj":"Marque una opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"524","p":"El eje de calzada no siempre esta demarcado. En tal caso el eje ser\u00e1 la linea imaginaria que divide la calzada en dos partes iguales.",
"bj":"Marque una opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"cuesimg/upl20141130090629.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"525","p":"Usted no debe virar en U:",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["En las intersecciones de calles y caminos.",1],["En los pasos para peatones.",1],["A menos de 200 m de una curva, cima o gradiente, cruce ferroviario, puente, t\u00fanel y viaducto",1],["Donde la se\u00f1al lo indique",1]],
"ia":"",
"ib":"cuesimg/upl20141130090608.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"526","p":"\u00bfUn peat\u00f3n que usa elementos retroreflectantes tiene menor posibilidad de sufrir un accidente durante la noche?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["No, porque el riesgo es el mismo",0],["Si, porque los conductores lo ver\u00e1n con anticipaci\u00f3n",1],["No afecta el uso como prevenci\u00f3n",0],["Ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"",
"ib":"cuesimg/upl20141201043556.jpg",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"527","p":"Conducir a la defensiva significa que usted:",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Conduce atento y con precauci\u00f3n",1],["Conf\u00eda en sus capacidades",0],["Mantiene una buena distancia de seguridad entre veh\u00edculos",1],["Planifica con tiempo su viaje",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"528","p":"Al conducir en la oscuridad, \u00bfQu\u00e9 factores inciden a la hora de descubrir un obst\u00e1culo?",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["La potencia y ajuste de sus luces",1],["Su capacidad visual",1],["La capacidad de reflejar la luz que tenga el obst\u00e1culo",1],["La lluvia, niebla o nieve",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"529","p":"\u00bfQu\u00e9 debo hacer cuando vaya a virar a la derecha?",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Debo se\u00f1alizar mi intenci\u00f3n de virar a lo menos con 30 metros de anticipaci\u00f3n.",1],["Luego de haber virado, elegir la ubicaci\u00f3n m\u00e1s conveniente para continuar",1],["Girar tan cerca como sea posible de la cuneta o borde de calzada",1],["Ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"530","p":"En un camino de ripio o grava, \u00bfLa distancia de frenado es significativamente mayor que en una carretera asfaltada?",
"bj":"Marque una opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"531","p":"La nueva Ley Emilia sanciona con c\u00e1rcel efectiva de al menos un a\u00f1o a los conductores,que en estado de ebriedad, generen lesiones grav\u00edsimas o la muerte a terceros",
"bj":"Marque una alternativa:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"533","p":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a la l\u00ednea transversal a la calzada, indicada con la flecha?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Linea peatonal",0],["Paso peatonal",0],["L\u00ednea de detenci\u00f3n de veh\u00edculos",1],["Ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"",
"ib":"cuesimg/upl20141207073805.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"534","p":"\u00bfC\u00f3mo se denomina la zona demarcada sobre la calzada?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Zona de estacionamiento",0],["Plaza vehicular",0],["Isla de canalizaci\u00f3n",1],["Enlace",0]],
"ia":"",
"ib":"cuesimg/upl20141207074733.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"535","p":"\u00bfC\u00f3mo se denomina al dispositivo vial que permite el intercambio de veh\u00edculos entre 2 o mas v\u00edas a un mismo nivel?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Enlace",0],["Cruce",0],["Empalme",1],["Paso a nivel",0]],
"ia":"",
"ib":"cuesimg/upl20141207075910.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"536","p":"\u00bfC\u00f3mo se denomina la franja marcada o imaginaria destinada al tr\u00e1nsito de una fila de veh\u00edculos?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Autopista",0],["Autov\u00eda",0],["Pista de circulaci\u00f3n",1],["Isla de canalizaci\u00f3n",0]],
"ia":"",
"ib":"cuesimg/upl20141207081400.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"537","p":"\u00bfC\u00f3mo se denomina el \u00e1rea de visi\u00f3n marcado en los sectores azules de la im\u00e1gen?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Visi\u00f3n de color",0],["Visi\u00f3n perif\u00e9rica",1],["visi\u00f3n externa",0],["Visi\u00f3n lateral",0]],
"ia":"",
"ib":"cuesimg/upl20141208102624.jpg",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"538","p":"Las luces que proyectan los veh\u00edculos hacia adelante deben ser blancas o amarillas y las traseras de color rojo?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"539","p":"Para ver y ser visto, el horario indicado para mantener encendidas las luces de su veh\u00edculo es:",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Media hora despu\u00e9s de la puesta de sol y hasta media hora antes de su salida",1],["S\u00f3lo cuando est\u00e9 oscuro",0],["Cuando llueve",0],["Al estar con dificultad para percibir su entorno.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"540","p":"\u00bfC\u00f3mo se denomina al grupo de se\u00f1ales que advierte sobre trabajos en la v\u00eda, entre otras informaciones preventivas?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Se\u00f1ales de autopistas",0],["Se\u00f1ales Transitorias",1],["Se\u00f1ales Reglamentarias",0],["Se\u00f1ales permanentes",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141210043134.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141210043134.jpg",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"541","p":"Con el funcionamiento del sistema de frenos ABS, se produce un leve temblor en el pedal de freno.",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"542","p":"\u00bfPuedo contribuir al medio ambiente, disminuyendo la velocidad y evitando aceleraciones bruscas?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"543","p":"\u00bfEl anh\u00eddrido carb\u00f3nico emitido por veh\u00edculos motorizados contribuye al efecto invernadero?",
"bj":"Marque una alternativa:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"544","p":"\u00bfQu\u00e9 signif\u00edca SOAP?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Sistema Operativo de Autos Particulares",0],["Sistema Obligatorio de Accidentes Personales",0],["Seguro Obligatorio de Accidentes Personales",1],["Ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"545","p":"\u00bfA qui\u00e9nes cubre el SOAP?",
"bj":"Marque una alternativa:",
"s":"0",
"a":[["S\u00f3lo al conductor",0],["Al conductor y pasajeros solamente",0],["Al conductor, pasajeros y cualquier tercero afectado",1],["S\u00f3lo a terceros involucrados",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"546","p":"Frente a un accidente de tr\u00e1nsito de un cami\u00f3n que porte r\u00f3tulos como los que muestra la imagen, usted debe:",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["No encender llamas o fumar",1],["Alejarse del veh\u00edculo",1],["No enfrentar el viento entre el veh\u00edculo accidentado y usted.",1],["Desviar el l\u00edquido desparramado",0]],
"ia":"",
"ib":"cuesimg/upl20141210050015.jpg",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"547","p":"Si mi veh\u00edculo presenta un problema mec\u00e1nico en una autopista y no puedo salir de \u00e9sta.\u00bfQu\u00e9 debo hacer?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas:",
"s":"0",
"a":[["Encender las luces de advertencia de peligro",0],["Si es posible tratar de detenerse cerca de un tel\u00e9fono S.O.S",0],["Al bajar deben salir del veh\u00edculo por las puertas que dan hacia la berma y\/o al costado de la v\u00eda.",0],["Todas las anteriores",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"548","p":"\u00bfQu\u00e9 indica la l\u00ednea amarilla que se muestra en la imagen?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Zona reservada Veh\u00edculos emergencia",0],["L\u00ednea de t\u00e9rmino de calzada",0],["L\u00ednea de t\u00e9rmino de cuneta",0],["L\u00ednea de prohibici\u00f3n de estacionamiento ",1]],
"ia":"cuesimg/upl20141217041007.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141217041007.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"549","p":"Al usar uno de estos elementos mientras conduce, usted puede provocar un grave accidente con consecuencias fatales. \u00bfCu\u00e1l es la figura?",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"0",
"a":[["S\u00f3lo la figura a",0],["La figura a y c",0],["S\u00f3lo la figura c",1],["S\u00f3lo la figura b",0]],
"ia":"",
"ib":"cuesimg/upl20141211031609.jpg",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"550","p":"Las enfermedades card\u00edacas y respiratorias pueden provocar p\u00e9rdida de concentraci\u00f3n al conductor.",
"bj":"Marque la alternativa correcta:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"551","p":"La licencia de conductor clase B permite conducir su autom\u00f3vil con un remolque cuyo peso no exceda la tara de unidad motriz, y siempre que el peso total no supere los:",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["3.500 kilos",1],["3.000 kilos",0],["2.500 kilos",0],["1.500 kilos",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141216100020.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141216100020.jpg",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"552","p":"A nivel mundial, la cantidad de fallecidos diariamente por accidentes de tr\u00e1nsito son:",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["M\u00e1s de 1.000 personas",0],["M\u00e1s de 2.000 personas",0],["M\u00e1s de 3.000 personas",1],["M\u00e1s de 4.000 personas",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"553","p":"La mayor cantidad de lesionados por accidentes de tr\u00e1nsito se produce en VIAS URBANAS con un promedio anual sobre los:",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["20.000 lesionados",0],["30.000 Lesionados",0],["40.000 lesionados",1],["50.000 Lesioandos",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"554","p":"En situaciones reales y complejas, el grupo et\u00e1reo con mayor rapidez de reacci\u00f3n es entre los:",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Entre 18 y 25 a\u00f1os",0],["Entre 25 y 35 a\u00f1os",0],["Entre 35 y 50 a\u00f1os",1],["Entre 40 y 60 a\u00f1os",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"555","p":"\u00bfLa falta de concentraci\u00f3n, influye negativamente en el tiempo de reacci\u00f3n del conductor?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141216090039.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141216090039.jpg",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"556","p":"Al ir conduciendo el conductor selecciona los est\u00edmulos o informaci\u00f3n que desea ver o espera encontrar. A esto se denomina:",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Capacidad de reacci\u00f3n",0],["Capacidad Visual",0],["Percepci\u00f3n Selectiva",1],["Localizaci\u00f3n",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"557","p":"La mayor\u00eda de los j\u00f3venes con licencia reciente, por su limitada experiencia como conductores, interpretan y comprenden equivocadamente situacionesde tr\u00e1nsito.",
"bj":"Marque la alternativa correcta:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"558","p":"Un conductor demuestra no tener la madurez personal suficiente al realizar acciones c\u00f3mo:",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Imitar a famosos corredores de automoviles",1],["Efectuar adelantamientos bruscos",1],["Tener claridad acerca de sus limitaciones",0],["Mantener una conducta responsable",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"559","p":"Entre otras, la impulsividad significa:",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Actuar r\u00e1pidamente ",0],["Actuar sin pensar",1],["Actuar sin preveer consecuencias negativas",1],["Una acci\u00f3n t\u00edpica de los ni\u00f1os",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"560","p":"Entre las conductas que implican riesgo de accidente, son:",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["La impulsividad",1],["El no asumir la culpa",1],["Hacerse valer",1],["Formaci\u00f3n de reacci\u00f3n",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"561","p":"Entre otras, \"no asumir la culpa\" significa:",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Culpar a otros",1],["Negarse a ver su propio comportamiento en el desarrollo de los acontecimientos",1],["Evadir su culpa con pretextos",1],["Asumir su responsabilidad",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"562","p":"\u00bfEn qu\u00e9 ocasiones Ud. puede ingresar a una pista exclusiva para buses?",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["En lugares determinados donde se encuentre permitido con l\u00ednea discont\u00ednua",1],["Para poder virar",1],["Cuando la pista no este ocupada por buses",0],["Cuando un bus est\u00e1 ocupando su pista",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141216035921.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141216035921.jpg",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"563","p":"Las pistas especiales delimitadas para ciclistas:",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"0",
"a":[["Pueden ser utilizadas por otros veh\u00edculos",0],["No pueden ser utilizadas por otros veh\u00edculos",1],["Pueden circular peatones",0],["Pueden circular veh\u00edculos mientras no vayan ciclistas",0]],
"ia":"cuesimg/upl20160407120025.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20160407120025.jpg",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"564","p":"Un conductor que presenta efectos como: sensaci\u00f3n de pesadez, visi\u00f3n borrosa y disminuci\u00f3n de sensibilidad auditiva es por:",
"bj":"Marque la respuesta correcta:",
"s":"0",
"a":[["Alteraci\u00f3nes al volante",0],["Fatiga al volante",1],["Insomnio",0],["Baja concentraci\u00f3n ",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"565","p":"Entre las situaciones que pueden favorecer la aparici\u00f3n de la fatiga al volante est\u00e1n:",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Conducir de noche o con condiciones climatol\u00f3gicas adversas ",1],["Beber mucha agua durante el viaje",0],[" Circular en un veh\u00edculo en mal estado",1],["Conducir mucho tiempo seguido sin descansar ",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"566","p":"Algunas de las situaciones que pueden favorecer la aparici\u00f3n de la fatiga al volante son:",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Mantener una velocidad excesiva durante mucho tiempo.",1],["Mala ventilaci\u00f3n o altas temperaturas al interior del veh\u00edculo.",1],["Mantener posturas inadecuadas en el asiento.",1],[" Circular por una v\u00eda con mucho tr\u00e1fico, ya que exige un aumento de la concentraci\u00f3n.",1]],
"ia":"cuesimg/upl20150219020849.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20150219020849.jpg",
"t":"S", "ptj":"2"},
{"id":"567","p":"Tenga cuidado con los .........., quiz\u00e1s no lo vean, y pueden aparecer repentinamente, principalmente detr\u00e1s o delante de veh\u00edculos.estacionados.",
"bj":"Seleccione la palabra que falta en el texto:",
"s":"0",
"a":[["CICLISTAS",0],["PEATONES",1],["VEHICULOS",0],["ANIMALES",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"568","p":"Como conductor de autom\u00f3vil usted debe tener especial cuidado con las motocicletas y bicicletas que circulan en la v\u00eda porque:",
"bj":"Marque la respuesta correcta:",
"s":"0",
"a":[["No respetan las se\u00f1ales de tr\u00e1nsito",0],["Son peque\u00f1as y dif\u00edciles de ver.",1],["Circular a baja velocidad",0],["Manejan a mayor velocidad",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141217124532.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141217124532.jpg",
"t":"C", "ptj":"2"},
{"id":"569","p":"En la im\u00e1gen, \u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de se\u00f1al que indica: CURVA A LA DERECHA?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["La se\u00f1al N\u00b01",1],["La se\u00f1al N\u00b02",0],["La se\u00f1al N\u00b03",0],["Todas",0]],
"ia":"cuesimg/upl20141218043559.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20141218043559.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"570","p":"En la im\u00e1gen, \u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de se\u00f1al que indica: PASO PEATONAL?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["La se\u00f1al N\u00b01",0],["La se\u00f1al N\u00b02",1],["La se\u00f1al N\u00b03",0],["Ninguna",0]],
"ia":"",
"ib":"cuesimg/upl20141218042537.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"571","p":"En la im\u00e1gen, \u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de se\u00f1al que indica: FIN DE AUTOPISTA?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["La se\u00f1al N\u00b01",1],["La se\u00f1al N\u00b02",0],["La se\u00f1al N\u00b03",0],["Ninguna",0]],
"ia":"",
"ib":"cuesimg/upl20141218042817.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"572","p":"En la im\u00e1gen, \u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de se\u00f1al que indica: NO BLOQUEAR CRUCE?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["La se\u00f1al N\u00b01",0],["La se\u00f1al N\u00b02",0],["La se\u00f1al N\u00b03",1],["Ninguna",0]],
"ia":"cuesimg/upl20160407125908.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20160407125908.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"573","p":"Si usted conduce su veh\u00edculo con carga pesada, lo recomendable es:",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Darle mayor presi\u00f3n a los neum\u00e1ticos",1],["Quitar presi\u00f3n a los neum\u00e1ticos",0],["Dejarlos igual",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"574","p":"\u00bfDonde se acumula mayor cantidad de nieve?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["En un cruce",0],["En v\u00edas de alto tr\u00e1fico",0],["En un camino con bosque",1],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"575","p":"La distancia de detenci\u00f3n es la distancia que recorre un veh\u00edculo desde que el conductor se percata de la presencia de un obst\u00e1culo en el camino, hasta que se detiene completamente.",
"bj":"Marque la alternativa correcta:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"576","p":"Para saber cu\u00e1ntos metros recorre un veh\u00edculo por cada segundo, se debe dividir la velocidad, expresada en km\/h, por 3,6.",
"bj":"",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"577","p":"Un veh\u00edculo que circula a 100 km\/h recorre 27,7 metros en 1 segundo.Esta distancia se obtiene al dividir la velocidad (100 km\/h) por 3,6.",
"bj":"Es correcta esta formula para todas las velocidades?",
"s":"0",
"a":[["SI",1],["NO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"2"},
{"id":"578","p":"El ahorro de combustible entre un manejo eficiente versus un manejo agresivo puede ser de un:",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["5% de ahorro",0],["10% de ahorro",0],["15% de ahorro",1],["20% de ahorro",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"1"},
{"id":"579","p":"La \"Conducci\u00f3n Eficiente\" es el tipo de conducci\u00f3n y actitud que permite:",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Un mayor rendimiento de combustible",1],["Usar combustible de menor octanaje",0],["Mayor potencia y consumo de combustible",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"1"},
{"id":"580","p":"Conducci\u00f3n Eficiente es:",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Conducci\u00f3n y actitud que te permite un mayor rendimiento de combustible",1],["Menor gasto energ\u00e9tico ",1],["Ahorro entre un 10% y un 15% en consumo de combustible",1],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"1"},
{"id":"581","p":"Si un neum\u00e1tico tiene menor presi\u00f3n de aire se genera calor y aumenta la resistencia al rodamiento",
"bj":"Marque una opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"1"},
{"id":"582","p":"Como referencia: un neum\u00e1tico con 5 PSI  menos del nivel \u00f3ptimo de presi\u00f3n de aire incrementar\u00eda el consumo de combustible en un:",
"bj":"Marque la alternativa correcta:",
"s":"0",
"a":[["1%",0],["2%",0],["3%",1],["4%",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"1"},
{"id":"583","p":"La gasolina que se quema en un motor NO contribuye al calentamiento global:",
"bj":"Marque una opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",0],["FALSO",1],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"1"},
{"id":"584","p":"Al quemar 1 litro de gasolina en el motor de un autom\u00f3vil.\u00bfQu\u00e9 cantidad de CO2 se emite aproximadamente al medioambiente?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["2,0 kg de CO2",0],["2,2 Kg. de CO2",0],["2,4 Kg. de CO2",1],["3,0 kg. de CO2",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"1"},
{"id":"585","p":"\u00bfCu\u00e1les son los beneficios de la Conducci\u00f3n Eficiente?",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Menor consumo de  combustible",1],["Menores costos de viaje y menor stress",1],["Menores costos de mantenimiento del veh\u00edculo",1],["Menor contaminaci\u00f3n del medioambiente",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"1"},
{"id":"586","p":" Las altas velocidades reducen el rendimiento de combustible en un 10% o m\u00e1s.",
"bj":"Marque una opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"2"},
{"id":"587","p":" Planificar la ruta y salir con tiempo, \u00bfte permiten una Conducci\u00f3n m\u00e1s Eficiente?",
"bj":"Marque una opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"1"},
{"id":"588","p":"\u00bfSalir con tiempo y revisar un mapa o GPS para establecer la ruta m\u00e1s corta, son conductas asociadas a una conducci\u00f3n eficiente?",
"bj":"Marque una opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"1"},
{"id":"589","p":"\u00bfCu\u00e1l de estos factores aumentar\u00e1 el consumo de combustible en tu viaje?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Conducir en horas de baja congesti\u00f3n",0],["Conducir a una velocidad constante",0],["Conducir en horas de mayor tr\u00e1fico",1],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"1"},
{"id":"590","p":"Un veh\u00edculo que lleva mayor carga en un viaje:",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Aumentar\u00e1 el consumo de combustible",1],["No afecta el consumo ",0],["Da lo mismo con o sin carga",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"1"},
{"id":"591","p":"\u00bfQu\u00e9 otras formas de conducci\u00f3n aumentan el consumo de combustible?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Llevar bultos sobre el techo que afectan la aerodin\u00e1mica",1],["Manteniendo una velocidad constante ",0],["Acelerando y desacelerando de forma brusca",1],["Mantener el estanque lleno",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"1"},
{"id":"592","p":"\u00bfQu\u00e9 es la resistencia aerodin\u00e1mica?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["La resistencia a la inercia del motor",0],["El impulso que genera el viento a favor del veh\u00edculo ",0],["La oposici\u00f3n del aire al movimiento del  veh\u00edculo",1],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"1"},
{"id":"593","p":"\u00bfCu\u00e1ndo es recomendable revisar la presi\u00f3n de los neum\u00e1ticos?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Todos los d\u00edas",0],["Cada un mes",0],["Cada dos semanas",1],["Antes de iniciar un viaje largo",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"1"},
{"id":"594","p":"Una presi\u00f3n de aire excesiva en los neum\u00e1ticos puede:",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Reducir la amortiguaci\u00f3n y los viajes menos c\u00f3modos",1],["Reduce la vida \u00fatil de los amortiguadores",1],["Produce desgaste acelerado del neum\u00e1tico",1],["Reducir la seguridad en la conducci\u00f3n",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"1"},
{"id":"595","p":"\u00bfUna mala alineaci\u00f3n y balanceo de las ruedas har\u00e1 que estas patinen y salten quitando energ\u00eda y por consiguiente, aumento en el consumo de combustible?",
"bj":"Marque una opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"1"},
{"id":"596","p":"Una mala combusti\u00f3n en el motor del veh\u00edculo puede ser por:",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Filtro de aire sucio que no permite el paso de aire para una combusti\u00f3n correcta",1],["Exceso de carga",0],["Alta velocidad",0],["Filtro de aceite en mal estado",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"1"},
{"id":"597","p":"Al conducir a 70 km\/hr, \u00bfCon qu\u00e9 marcha tendr\u00eda mayor rendimiento de combustible?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["3ra Velocidad",0],["4ta Velocidad",0],["5ta Velocidad",1],["Da lo mismo la marcha que se use",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"2"},
{"id":"598","p":"Respecto al rendimiento de combustible.\u00bfLas aceleraciones a fondo de motor aumentan el consumo?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["No, El consumo siempre es el mismo",0],["S\u00ed, Generan un consumo excesivo de combustible",1],["No hay variaci\u00f3n porque el motor consume lo mismo mientras funciona",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"1"},
{"id":"599","p":"\u00bfEs recomendable detener el veh\u00edculo en detenciones mayores a 1 minuto? (Ejemplo: Bandereros en la ruta, accidentes, etc)",
"bj":"Marque una opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"cuesimg/upl20150421052437.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20150421052437.jpg",
"t":"E", "ptj":"1"},
{"id":"600","p":"\u00bfCuales son las ventajas de una conducci\u00f3n eficiente?",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["En un menor costo del viaje",1],["Ahorro de combustible y mayor tiempo de viaje",0],["Menor estr\u00e9s en la conducci\u00f3n",1],["Menos gasto en la mantenci\u00f3n del veh\u00edculo",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"1"},
{"id":"601","p":"\u00bfCu\u00e1les ser\u00edan las acciones que realiza un conductor eficiente?",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Planificar la ruta y salir con tiempo.",1],["Conducir r\u00e1pidamente aprovechando la potencia del motor",0],["Evitar las horas de mayor tr\u00e1fico",1],["Procura reunir varios tr\u00e1mites en un mismo viaje.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"1"},
{"id":"602","p":"En conducci\u00f3n eficiente, una consideraci\u00f3n importante al momento de adelantar a otro veh\u00edculo es:",
"bj":"Marque la respuesta correcta:",
"s":"0",
"a":[["Acercarse lo m\u00e1s posible al otro veh\u00edculo antes de adelantarlo",0],["Adelantar cuando se tenga una distancia suficiente para no forzar el motor y no se ponga en riesgo la seguridadpropia o de terceros.",1],["Tocar la bocina para advertir la maniobra",0],["Ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"E", "ptj":"1"},
{"id":"603","p":"Con culpa o sin ella, quienparticipe en un accidente del tr\u00e1nsito en el que resultenpersonas lesionadas o muertas, \u00bfEst\u00e1 obligado a detener sumarcha, prestar la ayuda que fuese posible y dar cuenta ala autoridad policial m\u00e1s cercana?",
"bj":"Marque la alternativa correcta:",
"s":"0",
"a":[["S\u00ed, debe detenerse siempre",1],["No, en caso que el otro conductor sea claramente el culpable",0],["Es indiferente, la decisi\u00f3n es de cada conductor",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"604","p":"La revisi\u00f3n t\u00e9cnica comprende entre otros, un chequeo de los sistemas dedirecci\u00f3n, frenos, luces, neum\u00e1ticos y combusti\u00f3n interna. Dentro de los siguientes chequeos \u00bfCu\u00e1l NO estar\u00eda dentro de esta revisi\u00f3n?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Estado de los vidrios",0],["Estado de la pintura",1],["Estado de la placa patente",0],["Sistema de apertura y cierre de puertas",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"605","p":"Excepcionalmente, un menor de 17 a\u00f1os puede obtener una licencia de conductor clase B.\u00bfCuales requisitos deber\u00e1 cumplir?",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas",
"s":"1",
"a":[["Hasta los 18 a\u00f1os deber\u00e1 conducir con un acompa\u00f1ante con licencia vigente y un minimo de 5 a\u00f1os de antiguedad",1],["Contar con la autorizaci\u00f3n de sus padres o apoderado",1],["Haber aprobado un curso en una escuela de conductores",1],["Poseer veh\u00edculo propio",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"606","p":"Seleccione las infracciones consideradas GRAVES:",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas",
"s":"1",
"a":[["Conducir un veh\u00edculo en condiciones f\u00edsicas o ps\u00edquicas deficientes.",1],["Exceder de 11 a 20 km\/h el l\u00edmite de velocidad m\u00e1xima.",1],["Conducir un veh\u00edculo con una licencia distinta a la que corresponda",1],["Estacionar en lugar prohibido y se\u00f1alizado",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"607","p":"Dentro de las siguientes infracciones, \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan consideradas como GRAVES?",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Sobrepasar o adelantar a otro veh\u00edculo en un puente, viaducto, t\u00fanel o cruce de ferrocarril, o al aproximarse a estoslugares.",1],["No se\u00f1alizar antes de realizar un viraje",0],["Sobrepasar por la berma, y sobrepasar o adelantar en un paso para peatones, o en un cruce no regulado.",1],["Sobrepasar o adelantar a otro veh\u00edculo al aproximarse a la cima de una cuesta o gradiente, o a una curva.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"608","p":"\u00bfPor qu\u00e9 necesitan ser balanceados los neum\u00e1ticos?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Permite mantener la presi\u00f3n constante en los neum\u00e1ticos",0],["Aumenta la vida \u00fatil de los neum\u00e1ticos.",1],["Mejora la comodidad y condiciones de manejo.",1],["Evita las vibraciones y da\u00f1o a la suspensi\u00f3n.",1]],
"ia":"cuesimg/upl20150626122739.png",
"ib":"cuesimg/upl20150626122739.png",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"609","p":"La imagen representa una demarcaci\u00f3n en la v\u00eda que indica:",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas",
"s":"1",
"a":[["Un sector de paso peatonal",0],["Lugar donde los veh\u00edculos no deben quedar detenidos",1],["Generalmente se usa en un cruce de v\u00edas para indicar \"No bloquear cruce\"",1],["Se utiliza para marcar el sector limite de cada v\u00eda",0]],
"ia":"",
"ib":"cuesimg/upl20150929032555.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"610","p":" En los pasos peatonales en cruces semaforizados no demarcados,siempre existe una l\u00ednea de detenci\u00f3n. Aunque \u00e9sta no est\u00e9 pintada,imaginariamente se ubica a no menos de un metro antes de \u00e9stos.",
"bj":"Marque una opci\u00f3n.",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"611","p":"La parte de la v\u00eda que muestra la imagen se denomina:",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["V\u00eda lateral",0],["Salida",0],["Berma",1],["Enlace",0]],
"ia":"",
"ib":"cuesimg/upl20151020105227.jpg",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"612","p":"\u00bfC\u00f3mo se denomina la maniobra realizada por el veh\u00edculo blanco que se muestra en la imagen?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Sobrepasar",0],["Adelantamiento",1],["Pasar",0],["Ninguna anterior",0]],
"ia":"",
"ib":"cuesimg/upl20151020105523.jpg",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"613","p":"C\u00f3mo se denomina la maniobra realizada por el veh\u00edculo blanco",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Adelantar",0],["Sobrepasar",1],["Pasar",0],["Adelantamiento",0]],
"ia":"",
"ib":"cuesimg/upl20151020105702.jpg",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"614","p":"\u00bfComo se denomina el lugar indicado con la flecha?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Paso peatonal",1],["Linea de circulaci\u00f3n",0],["Linea de deteenci\u00f3n",0],["Paso diagonal",0]],
"ia":"",
"ib":"cuesimg/upl20151020110209.jpg",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"615","p":"Como se llama el sector que muestra la imagen?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Linea de convergencia",0],["Isla de canalizaci\u00f3n",1],["Angostamiento",0],["Sector de estacionamiento",0]],
"ia":"",
"ib":"cuesimg/upl20151020110254.jpg",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"616","p":"\u00bfC\u00f3mo se llama la l\u00ednea indicada en la figura?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Linea de detenci\u00f3n",0],["Eje de calzada",1],["Linea de circulaci\u00f3n",0],["Pista de circulaci\u00f3n",0]],
"ia":"",
"ib":"cuesimg/upl20151020110555.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"617","p":"\u00bfC\u00f3mo se denomina el \u00e1ngulo formado entre la calzada y la acera? ",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Acera",0],["Berma",0],["Cuneta",1],["Vereda",0]],
"ia":"",
"ib":"cuesimg/upl20151020110747.jpg",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"618","p":"Se estima que en Chile los costos de los accidentes de tr\u00e1nsito alcanzan el 2% del PIB seg\u00fan las cifras de la OMS.",
"bj":"Marque una alternativa:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"619","p":"Los accidentes de tr\u00e1nsito ocasionan costos MATERIALES tales como:",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas",
"s":"1",
"a":[["Da\u00f1os a los veh\u00edculos y a su carga.",1],["Da\u00f1os a la propiedad p\u00fablica.",1],["Da\u00f1os a la propiedad privada.",1],["Da\u00f1os al medio ambiente.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"620","p":"Los costos de SALUD asociados a los accidentes de tr\u00e1nsito son:",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Primeros auxilios, traslado en ambulancia.",1],["Tratamiento m\u00e9dico de heridos.",1],["Da\u00f1os al medio ambiente.",0],["Rehabilitaci\u00f3n.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"621","p":"Los costos ADMINISTRATIVOS asociados a los accidentes de tr\u00e1nsito son:",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Polic\u00eda y bomberos.",1],["Gesti\u00f3n de seguros.",1],["Legales: Jueces, abogados, etc.",1],["Tratamiento m\u00e9dico de heridos.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"622","p":"Los costos HUMANOS asociados a los accidentes de tr\u00e1nsito son:",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["P\u00e9rdida de productividad (durante tratamiento y rehabilitaci\u00f3n).",1],["Sufrimiento f\u00edsico y psicol\u00f3gico del lesionado.",1],["Sufrimiento f\u00edsico y psicol\u00f3gico de familiares y amigos.",1],["Da\u00f1os a la propiedad p\u00fablica.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"623","p":"El 15% de los accidentes de tr\u00e1nsito se produce en zonas no urbanas, sin embargo estos corresponden al 60% del total de muertes por esta causa.",
"bj":"Marque una opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"624","p":"\u00bfQue transmite la energ\u00eda del motor a las ruedas de tracci\u00f3n?",
"bj":"Marque la alternativa correcta:",
"s":"0",
"a":[["La caja de cambios",0],["Las ruedas",0],["El Motor",0],["El embrague",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"625","p":"El embrague se encuentra entre el motor y la caja de cambios. Al presionar el pedal del embrague se desconecta la transmisi\u00f3nde potencia del motor a la caja de cambios, por lo tanto, no se transmite energ\u00eda a las ruedas de tracci\u00f3n.",
"bj":"Marque una opci\u00f3n:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"cuesimg/upl20160406114149.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20160406114149.jpg",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"626","p":"\u00bfQu\u00e9 funci\u00f3n cumple el Servofreno?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Suaviza el frenado",0],["Limita el frenado",0],["Aumenta la fuerza de frenado",1],["Frena solo las ruedas traseras",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"627","p":" Las luces traseras blancas se encienden autom\u00e1ticamente al poner reversa para retroceder.",
"bj":"Marque la alternativa correcta:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"628","p":" Las luces traseras blancas se apagan autom\u00e1ticamente al poner reversa para retroceder.",
"bj":"Marque la alternativa correcta:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",0],["FALSO",1],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"629","p":"El eje de calzada puede no estar demarcado. En este caso: ",
"bj":"Marque una alternativa:",
"s":"0",
"a":[["La divisi\u00f3n de la calzada es el eje imaginario que la divide en dos partes iguales.",1],["Los veh\u00edculos deben circular por el centro de la calzada",0],["No existen calzadas sin demarcaci\u00f3n central",0],["Tienen preferencia los veh\u00edculos de mayor tama\u00f1o",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"630","p":"El eje de calzada puede no estar demarcado. En este caso: ",
"bj":"Marque una alternativa:",
"s":"0",
"a":[["La divisi\u00f3n de la calzada es el eje imaginario que la divide en dos partes iguales.",1],["Los veh\u00edculos deben circular por el centro de la calzada",0],["No existen calzadas sin demarcaci\u00f3n central",0],["Tienen preferencia los veh\u00edculos de mayor tama\u00f1o",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"631","p":"Cuando circule por una rotonda, usted debe se\u00f1alizar a la derecha tan pronto haya pasado la salida inmediatamente anterior a la que utilizar\u00e1.",
"bj":"Marque la opci\u00f3n correcta:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"cuesimg/upl20160407123129.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20160407123129.jpg",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"632","p":"Un amortiguador en mal estado nos afecta f\u00edsicamente porque:",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Aumenta la temperatura corporal",0],["Mejora la visibilidad al exterior",0],["Disminuye el confort durante la conducci\u00f3n, y la fatigaaparece con mayor facilidad en el conductor.",1],["No afecta f\u00edsicamente",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"633","p":"Los frenos de los veh\u00edculos modernos son m\u00e1s efectivos porque:",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Porque tienen circuitos independientes; en caso de fallar uno funciona el otro.",1],["No tienen ventaja sobre el sistema antiguo",0],["Porque no se bloquean al frenar si cuentan  con sistema ABS",1],["Porque nunca fallan",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"634","p":"Sobre la Suspensi\u00f3n y Amortiguaci\u00f3n:",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Son solo para la comodidad del conductor",0],["No son vitales para la seguridad",0],["Son necesarios para mantener la estabilidad y trayectoria del veh\u00edculo",1],["Se consideran como parte de la seguridad ACTIVA del veh\u00edculo",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"635","p":"Respecto al consumo de drogas podemos decir que:",
"bj":"Marque una alternativa:",
"s":"0",
"a":[["No producen distracci\u00f3n en la conducci\u00f3n",0],["Son necesarias para conducir mejor",0],["Act\u00faan sobre el cerebro y pueden alterar la percepci\u00f3n, la cognici\u00f3n, la atenci\u00f3n, el equilibrio y la coordinaci\u00f3n.",1],["No presentan ning\u00fan riesgo",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"P", "ptj":"2"},
{"id":"636","p":"Cu\u00e1l de estos errores es considerado REPROBATORIO durante tu examen pr\u00e1ctico?",
"bj":"Marque una alternativa:",
"s":"0",
"a":[["Sobrepasar la velocidad m\u00e1xima permitida en la v\u00eda.",1],["No ajustar espejos retrovisores y asiento antes de iniciar la marcha.",0],["No dejar de se\u00f1alizar una vez efectuado el cambio de pista",0],["Detener o estacionar el veh\u00edculo en doble fila.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"P", "ptj":"2"},
{"id":"637","p":"A continuaci\u00f3n te mostramos 3 errores  REPROBATORIOS y uno LEVE.\u00bfCu\u00e1l es considerado error leve en tu examen pr\u00e1ctico?",
"bj":"Marque una alternativa:",
"s":"0",
"a":[["No usar cinturones de seguridad ",0],["Perder el control del veh\u00edculo",0],["No se\u00f1alizar un viraje en U o se\u00f1alizarlo err\u00f3neamente.",1],["Sobrepasar por la berma.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"P", "ptj":"1"},
{"id":"638","p":"Seleccione dos errores que ser\u00edan causa de reprobaci\u00f3n INMEDIATA durante su examen pr\u00e1ctico: ",
"bj":"Marque dos alternativas:",
"s":"1",
"a":[["No detenerse ante una luz roja o se\u00f1al de prioridad ?Pare?.",1],["Abrir la puerta y descender del veh\u00edculo sin observar.",0],["Desobedecer las se\u00f1ales u \u00f3rdenes de tr\u00e1nsito de un integrante de Carabineros.",1],["Subir a la cuneta con alguna de las ruedas al virar.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"P", "ptj":"1"},
{"id":"639","p":"Al conducir por un t\u00fanel, usted no deber\u00eda: ",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Tocar la bocina",1],["Encender las luces",0],["Bajar la velocidad",0],["Ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"640","p":"\u00bfDonde est\u00e1 prohibido estacionar?",
"bj":"Marque la o las respuestas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Donde las se\u00f1ales oficiales lo proh\u00edban.",1],["Dentro de un cruce.",1],["A los lados, sobre o entre los refugios para peatones, platabandas o bandejones.",1],["En doble fila, respecto a otros veh\u00edculos estacionados o detenidos en la calzada junto a la cuneta.",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"641","p":"Durante la noche, cuando alcance a un veh\u00edculo que va delante, usted debe cambiar a luces bajas para no encandilar al conductor a trav\u00e9s de su espejoretrovisor.",
"bj":"Marque una alternativa:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"642","p":"Donde no debe usar las luces altas durante la noche?",
"bj":"Marque la alternativa correcta:",
"s":"0",
"a":[["En cualquier parte de la ciudad",0],["Al conducir por una zona urbana que posea alumbrado p\u00fablico.",1],["En carreteras de una v\u00eda",0],["Antes de ingresar a un puente",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"643","p":"Al conducir su veh\u00edculo con carga, usted debe considerar que:",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Una carga pesada puede modificar la maniobrabilidad de su veh\u00edculo.",1],["La aceleraci\u00f3n ser\u00e1 m\u00e1s lenta",1],["La distancia de detenci\u00f3n aumentar\u00e1",1],["No afecta la maniobrabilidad",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"644","p":"Una carga pesada en la parte posterior del veh\u00edculo har\u00e1 que:",
"bj":"Marque la alternativa correcta:",
"s":"1",
"a":[["El volante se sienta m\u00e1s liviano",1],["Aumente la adherencia de las ruedas delanteras",0],["El veh\u00edculo tienda a girar m\u00e1sde lo esperado",1],["Mejore la condici\u00f3n de manejo",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"645","p":"Al poner carga al interior del veh\u00edculo, usted debe considerar:",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Que no obstruya la visi\u00f3n de las esquinas traseras ni el campo visual del espejoretrovisor.",1],["Nunca llevar objetos duros, con puntas o pesados en el estante de atr\u00e1s",1],["Deber\u00e1 quitar presi\u00f3n a los neum\u00e1ticos ",0],["Solo puede cubrir la visi\u00f3n hacia atr\u00e1s",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"646","p":"Una sobrecarga en la parrilla del autom\u00f3vil podr\u00eda afectar:",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["La visibilidad",0],["La estabilidad",1],["El rendimiento",1],["La distancia de frenado",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"647","p":" Cada uno de nosotros pagamos una media de 6 millones de pesos anuales, s\u00f3lo por los costos de accidentes de tr\u00e1nsito que son posibles de valorizar",
"bj":"Marque la respuesta:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"P", "ptj":"1"},
{"id":"648","p":"Se denomina \"Distintivo que permite individualizar al veh\u00edculo\" a:",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Color de carrocer\u00eda",0],["Modelo y a\u00f1o del veh\u00edculo",0],["Marca y modelo del veh\u00edculo",0],["Placa patente",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"649","p":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a los documentos que permiten individualizar al veh\u00edculo y su due\u00f1o?",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Permiso de circulaci\u00f3n",1],["Seguro obligatorio SOAP",0],["Certificado de revisi\u00f3n t\u00e9cnica",0],["Padr\u00f3n",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"650","p":"Calle, camino u otro lugar destinado al tr\u00e1nsito, se denomina a:",
"bj":"Marque una alternativa:",
"s":"0",
"a":[["Zona rural",0],["V\u00eda",1],["Zona urbana",0],["Faja lateral, pavimentada o no, adyacente a la calzada de un camino.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"651","p":"La definici\u00f3n de BERMA es:",
"bj":"Marque la alternativa correcta:",
"s":"0",
"a":[["Faja lateral, pavimentada o no, adyacente a la calzada de un camino.",1],["Eje imaginario o demarcado de la calzada",0],["Pista por la cual circulan los veh\u00edculos",0],["Lugar para estacionamiento",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"652","p":"\u00bfQu\u00e9 significa si una v\u00eda con doble sentido de tr\u00e1nsito tiene tachas rojas en su eje?",
"bj":"Marque la alternativa correcta:",
"s":"0",
"a":[["Usted no puede adelantar en esa zona. ",1],["Indica que hay una curva cerrada.",0],["Que usted puede adelantar pero con precauci\u00f3n",0],["No tiene restricci\u00f3n alguna.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"P", "ptj":"1"},
{"id":"653","p":"\t\u00bfQu\u00e9 significa si una v\u00eda con doble sentido de tr\u00e1nsito tiene tachas blancas en su eje?\t",
"bj":"Marque la alternativa correcta:",
"s":"0",
"a":[["Que usted puede adelantar en esa zona",1],["Indica que hay una curva cerrada",0],["Que usted no puede adelantar en esa zona",0],["No tiene restricci\u00f3n alguna.",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"654","p":"\u00bfUn ni\u00f1o de 12 a\u00f1os puede viajar en los asientos delanteros de un veh\u00edculo?",
"bj":"Marque la alternativa correcta:",
"s":"0",
"a":[["S\u00ed, pero con cintur\u00f3n de seguridad",0],["No, debe viajar en los asientos traseros",1],["S\u00ed, siempre que lo haga con cintur\u00f3n y alzador",0],["Desde esa edad puede viajar en cualquier lugar",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"2"},
{"id":"655","p":"Seleccione las infracciones consideradas GRAVES:",
"bj":"Marque la o las alternativas correctas:",
"s":"1",
"a":[["Exceder de 11 a 20 km\/h el l\u00edmite de velocidad m\u00e1xima.",1],["No se\u00f1alizar un viraje",0],[" Sobrepasar o adelantar a otro veh\u00edculo al aproximarse a la cima de una cuesta o gradiente, o a una curva",1],["Conducir con luces encendidas durante el d\u00eda",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"2"},
{"id":"656","p":"Seleccione la infracci\u00f3n considerada GRAVE:",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Sobrepasar o adelantar a otro veh\u00edculo en un puente, viaducto, t\u00fanel o cruce de ferrocarril, o al aproximarse a estoslugares.",1],["Detenerse fuera de un camino rural",0],["Quedar en pana de combustible",0],["Llevar un ni\u00f1o de 13 a\u00f1os en el asiento del copiloto",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"2"},
{"id":"657","p":"Conducir sin usar el cintur\u00f3n de seguridad, o sin que otros pasajeros lo usen, es una infracci\u00f3n GRAVE?",
"bj":"Marque la alternativa correcta:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"2"},
{"id":"658","p":" Conducir un veh\u00edculo sin luces en las horas y circunstancias exigidas, es una infracci\u00f3n GRAVE?",
"bj":"Marque la alternativa correcta:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"659","p":"De las siguientes infracciones cu\u00e1l corresponde a una infracci\u00f3n GRAV\u00cdSIMA:",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Exceder en m\u00e1s de 20 km\/h un l\u00edmite de velocidad m\u00e1xima permitida.",1],["Estacionar sin abandonar el veh\u00edculo en un lugar prohibido.",0],["No llevar extintor",0],["Transitar con neum\u00e1ticos con 1,6 mm de profundidad",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"2"},
{"id":"660","p":"Un conductor que excede en m\u00e1s de 20 km\/h un l\u00edmite de velocidad m\u00e1xima o no se detiene ante una luz roja del sem\u00e1foro o ante una se\u00f1al PARE. Se le podr\u00e1 suspender la licencia entre 5 y 45 d\u00edas.",
"bj":"Marque la alternativa correcta:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"2"},
{"id":"661","p":"Un conductor que conduzca en estado de ebriedad por primera vez y resulte responsable de una infracci\u00f3n GRAV\u00cdSIMA sin haber dejado lesionados graves. \u00bfPodr\u00eda tener como sanci\u00f3n hasta 3 a\u00f1os de c\u00e1rcel?",
"bj":"Marque la alternativa correcta:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"662","p":"C\u00f3mo podemos contribuir a un mejor medio ambiente al conducir?",
"bj":"Marque la respuesta correcta:",
"s":"0",
"a":[["Disminuyendo la velocidad",0],["Evitando aceleraciones bruscas",0],["Evitando v\u00edas congestionadas",0],["Todas las anteriores",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"663","p":"Al frenar fuerte con el funcionamiento del sistema ABS se produce un leve temblor en el pedal del freno.\u00bfQu\u00e9 significa esto?",
"bj":"Marque una alternativa:",
"s":"0",
"a":[["Es normal en este tipo de frenos",1],["Algo estar\u00eda fallando",0],["Falta l\u00edquido de frenos",0],["Los discos de frenos gastados",0]],
"ia":"cuesimg/upl20160406051430.png",
"ib":"cuesimg/upl20160406051430.png",
"t":"M", "ptj":"1"},
{"id":"664","p":"Un conductor que conduzca en estado de ebriedad por primera vez y por esta causa provoque lesiones grav\u00edsimas o la muerte. \u00bfPodr\u00eda tener como sanci\u00f3n hasta 10 a\u00f1os de c\u00e1rcel y la cancelaci\u00f3n de su licencia de por vida?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["VERDADERO",1],["FALSO",0],["",0],["",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"665","p":"El veh\u00edculo azul se encuentra estacionado en un puente y sin falla mec\u00e1nica:\u00bfCu\u00e1l es el tipo de infracci\u00f3n cometida?",
"bj":"Marque una alternativa:",
"s":"0",
"a":[["Infracci\u00f3n Leve",0],["No es infracci\u00f3n",0],["Infracci\u00f3n grave",1],["Ninguna de las anteriores",0]],
"ia":"",
"ib":"cuesimg/upl20160406055037.png",
"t":"R", "ptj":"1"},
{"id":"666","p":"Seg\u00fan la trayectoria de la flecha roja \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el punto m\u00e1s seguro para indicar la intenci\u00f3n de viraje a la derecha del auto gris?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["En el punto 1",0],["En el punto 2",0],["En el punto 3",1],["",0]],
"ia":"cuesimg/upl20160407111119.jpg",
"ib":"cuesimg/upl20160407111119.jpg",
"t":"C", "ptj":"1"},
{"id":"667","p":"\u00bfCu\u00e1l es el porcentaje de luz que refleja la ropa oscura?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["30%",0],["60%",0],["20%",0],["5%",1]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"668","p":"\u00bfCu\u00e1l es el porcentaje de luz que refleja la ropa blanca?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["90%",0],["50%",0],["80%",1],["70%",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S", "ptj":"1"},
{"id":"669","p":"\u00bfCu\u00e1l es el porcentaje de luz que reflejan los materiales reflectantes?",
"bj":"Marque una respuesta:",
"s":"0",
"a":[["Entre un 90 y 98%",1],["Entre un 70 y 80%",0],["Entre un 50 y 60%",0],["Un 100%",0]],
"ia":"",
"ib":"",
"t":"S"}
);